<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Catalyst Eastern Town Hall – Fund 7 Challenges</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/</link><description>Recent content in Fund 7 Challenges on Catalyst Eastern Town Hall</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/id/catalyst/fund7/challenges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Catalyst: A.I. &amp; SingularityNet sebuah pasar bernilai 5 Triliun Dollar</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/ai-singularitynet/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/ai-singularitynet/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Pendanaan: &lt;strong>500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26247">Campaign page (Halaman Kampanye)&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26247/stage/unspecified">telusuri berbagai ide &lt;/a>dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-AI-SingularityNet">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/a.i.-and-singularitynet-a-usd5t-market">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="sekilas-tentang-kampanye">Sekilas tentang Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Artificial Intelligence akan menjadi kekuatan penentu di abad ini. Ini akan menjadi setidaknya sebesar cryptocurrency dan blockchain.&lt;/p>
&lt;p>Komunitas Singularity telah memberikan kepercayaan mereka kepada Cardano dengan cara memberikan suara (voting) secara besar-besaran dengan mengambil resiko membahayakan token-token AGI mereka dengan cara menerbitkan token-token AGI baru di atas Cardano dan berpindah dengan cepat dari Ethereum ke Cardano. Kita bisa menghargai kepercayaan itu dan resiko yang mereka ambil dengan cara mendedikasikan sebuah community challenge (tantangan komunitas) kepada mereka and bidang usaha mereka.&lt;/p>
&lt;p>Kecepatan dan efisiensi dari Cardano dikombinasikan dengan potensi dari SingularityNet akan menciptakan sebuah kemitraan hebat yang membedakan kedua komunitas dari cryptocurrency-cryptocurrency/token-token lain dan mendorong perkembangan dan nilai yang sangat besar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Juga&amp;hellip; saya ingin sebuah dunia untuk anak-anak saya dan komunitas dimana tujuan-tujuan Artificial Intelligence sama menguntungkannya dan sama beretikanya seperti halnya di Cardano&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-ini-penting">Kenapa ini penting?&lt;/h2>
&lt;p>Kemitraan SingularityNet/Cardano dapat menciptakan sebuah pembangkit daya yang menguntungkan yang mendorong inovasi-inovasi abad ini di bidang Artificial Intelligence&lt;/p>
&lt;h2 id="dari-marketplaceberita">Dari Marketplace/Berita&lt;/h2>
&lt;p>beberapa fakta:&lt;/p>
&lt;h3 id="microsoft">Microsoft&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Mengakuisi Nuance dengan nilai $19.7 Milyar - untuk memunculkan kemampuan-kemampuan baru Cloud (komputasi awan) dan AI di bidang kesehatan dan industri-industri lainnya&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="mckinsey-memperkirakan-teknik-teknik-ai-memiliki-potensi-untuk">&lt;strong>McKinsey&lt;/strong> memperkirakan teknik-teknik AI memiliki potensi untuk:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Menghasilkan antara $3.5T hingga $5.8T nilainya per tahun di sembilan fungsi bisnis di 19 industri.&lt;/li>
&lt;li>$2.6T tambahan di Marketing dan Sales&lt;/li>
&lt;li>$2T di Supply Chain Management dan Manufacturing.&lt;/li>
&lt;li>$200B nilainya ke Pricing &amp;amp; Promotion&lt;/li>
&lt;li>$100B ke Customer Service Management di Retail.&lt;/li>
&lt;li>Berdampak 11.6% di penghasilan industri Travel&lt;/li>
&lt;li>Berdampak 10.2% di High Tech.&lt;/li>
&lt;li>Dalam 69% dari penerapan-penerapan di penelitian, AI dan Deep Neural Networks (Jaringan Syaraf Tiruan Mendalam) meningkatkan performa melebihi yang bisa dihasilkan oleh teknik-teknik analisa yang sudah ada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="singularitynet-dilahirkan-dari-sebuah-niat-bersama-untuk-menyebarkan-kekuatan-dari-ai">&lt;strong>SingularityNET&lt;/strong> dilahirkan dari sebuah niat bersama untuk menyebarkan kekuatan dari AI.&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Sebuah solusi AI full-stack (lengkap) yang ditenagai oleh sebuah protokol desentralisasi&lt;/strong> dan platform terdesentralisasi pertama dan satu-satunya yang memungkinkan berbagai AI untuk bekerjasama dan berkoordinasi pada skala besar, menghilangkan salah satu faktor penghalang utama dari perkembangan AI saat ini — kurangnya interoperabilitas — yang membatasi sekali kemampuan untuk mengungkit kekuatan-kekuatan dan kemampuan-kemampuan dari setiap individu AI. -&lt;strong>Memampukan setiap orang untuk memanfaatkan sebuah jaringan global dari algoritma-algoritma, layanan-layanan, dan agen AI.&lt;/strong> Tidak harus lagi teknologi AI berada di silo-silo, hanya mampu untuk beroperasi di dalam sebuah perusahaan, infrastruktur, atau industri tertentu.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Sophia&lt;/strong>, robot paling ekspresif di dunia, adalah salah satu penerapan kami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Tim-tim dan individual-individual SingularityNet bermunculan di Catalyst tertarik oleh antusiasme dengan adanya kemungkinan-kemungkinan untuk mengajukan proposal dan pendanaan.&lt;/li>
&lt;li>Para pengguna Catalyst terpapar oleh teknologi-teknologi SingularityNet dan bergairah dengan berbagai cara teknologi-teknologi tersebut bisa digunakan.&lt;/li>
&lt;li>Berbagai kolaborasi hebat terjadi di sebelum, saat dan setelah challenge (tantangan) ini.&lt;/li>
&lt;li>Challenge (tantangan) dipandang sebagai bagian dari permulaan dari sebuah kemitraan hebat antara kedua komunitas crypto.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-pertanyaan-pengarah">Pertanyaan-pertanyaan Pengarah&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apa yang dimungkinkan dibuat dengan teknologi-teknologi dari SingularityNet?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana dan dimana AI + Cardano bisa menguntungkan masyarakat?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="arah-arah-potensial">Arah-arah potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Peningkatan-peningkatan AI untuk membantu Project Catalyst berkembang berkali lipat dari saat ini&lt;/li>
&lt;li>Proyek-proyek AI yang membakar imajinasi dan antusiasme komunitas&lt;/li>
&lt;li>Knowledge Base (Basis Pengetahuan) &amp;amp; Dokumentasi&lt;/li>
&lt;li>Contoh-contoh, resep-resep, dan pola-pola&lt;/li>
&lt;li>Hackathon-hackathon&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="metrik-metrik-pengukur-utama">Metrik-metrik pengukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Return on intention (Imbal hasil dari niat)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang diajukan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal dari tim-tim yang disusun dari gabungan anggota-anggota komunitas Cardano dan SingularityNet&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal dengan solusi-solusi yang baru dan inovatif&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang sesuai dengan pengembangan teknologi saat ini&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Acara Komunitas</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/community-events/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/community-events/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26234">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26234/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Community-Events">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/community-events">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Sudah ada banyak acara berbasis komunitas yang berlangsung dalam komunitas Catalyst dan tantangan ini akan memastikan bahwa upaya tersebut tetap berkelanjutan. Karena sebagian besar penyaluran dana untuk Fund 7 ditentukan oleh komunitas, maka kita sebagai komunitas harus menciptakan tantangan ini untuk diri kita sendiri.&lt;/p>
&lt;p>Acara ini penting dan kritikal bagi keberhasilan Catalyst karena akan menyatukan komunitas dan memperkenalkan serta melibatkan orang-orang baru ke ekosistem kita. Lebih jauh lagi, komunitas telah menggunakan sesi ini untuk penginderaan masalah secara kolaboratif dan juga tim serta inisiatif baru terbentuk. Secara keseluruhan, acara komunitas memberikan wajah dan sentuhan pribadi kepada komunitas kami.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana kita dapat meningkatkan partisipasi yang berarti dalam Project Catalyst di antara semua pemangku kepentingan?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita dapat meningkatkan interaksi pemilih dan pengusul proposal?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita bisa mengajak bergabung dan mengintegrasikan orang baru ke dalam Project Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita bisa menggunakan acara untuk membangun tim baru?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana lokakarya dapat meningkatkan kolaborasi di Project Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana partisipasi aktif dalam acara dapat ditingkatkan?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana cara meningkatkan jumlah peserta dalam acara? -Bagaimana acara dapat membantu menjaga komunitas tetap bersama?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Proyek berbasis komunitas seperti Catalyst memerlukan acara yang terorganisir untuk menghubungkan, mendiskusikan ide, memecahkan masalah bersama, dan memulai kolaborasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas beragam yang ditandai dengan keterlibatan tinggi, penginderaan masalah secara kolaboratif, dan tim eksekusi yang kuat.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk Diukur&lt;/h2>
&lt;p>Meningkatkan partisipasi aktif dalam Project Catalyst di antara semua pemangku kepentingan:&lt;/p>
&lt;h3 id="pengusul-proposal">Pengusul Proposal&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal&lt;/li>
&lt;li>Kualitas proposal (berdasarkan penilaian CA)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang berhasil diimplementasikan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="pemilih">Pemilih&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah dompet yang terdaftar&lt;/li>
&lt;li>Jumlah ADA yang terdaftar&lt;/li>
&lt;li>Jumlah suara&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="penasihat-komunitas">Penasihat Komunitas&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah CA/vCA aktif&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penilaian&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penilaian berkualitas tinggi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="meningkatkan-partisipasi-aktif-dalam-acara-komunitas">Meningkatkan Partisipasi Aktif dalam Acara Komunitas:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah acara komunitas&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta&lt;/li>
&lt;li>Keanekaragaman peserta&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Akselerasi Identitas Terdesentralisasi</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/accelerate-decentralized-id/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/accelerate-decentralized-id/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>425.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26254">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26254/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan kami saat ini, apa rencana selanjutnya dari tantangan adopsi identitas terdesentralisasi (DID) secara massal, yang telah didanai oleh Pendanaan Seri Keenam sebelumnya. Tujuannya, untuk menghubungkan segala sesuatu yang telah dipelajari dengan adanya kelompok pertama Program Atala Prism Pioneer.&lt;/p>
&lt;p>Kelompok kedua program Atala PRISM Pioneer akan dimulai setelah Catalyst Fund 7 selesai. Dari sekarang hingga nanti, setiap anggota komunitas Catalyst yang terinspirasi untuk menulis proposal akan mendapatkan akses ke materi pembelajaran kelompok pertama program Atala PRISM Pioneer melalui platform Canvas tanpa batasan waktu. Harap kirimkan proposal Anda di Ideascale, termasuk alamat email Anda, untuk mendapatkan undangan akses ke platform Canvas.&lt;/p>
&lt;p>Dengan akses ini, Anda ikut bergabung dengan komunitas Atala PRISM yang sedang berkembang. Tim produk dan insinyur dari Atala PRISM akan siap membantu melalui saluran Discord yang telah disediakan. Hal lain yang Anda dapatkan adalah ikut serta dalam pembentukan kerangka tata kelola grup layanan profesional dan akses komunikasi dengan para pemimpin teratas di bidang sains dan riset dimana kita dapat membahas berbagai macam tren, studi kasus, dan masih banyak lagi. Selain itu, kami akan terus mendukung pengembangan kredensial yang berkualitas dan membantu para mitra mulai dari konsep, pengembangan, hingga komersialisasi.&lt;/p>
&lt;h3 id="fokus-area">&lt;strong>Fokus Area&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;h5 id="interoperabilitas">&lt;strong>Interoperabilitas&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;p>Sebagian besar kredensial digital berjalan di atas Hyperledger Indy, termasuk yang diterbitkan oleh pemerintahan di Jerman, Kanada, dan Inggris.&lt;/p>
&lt;p>Platform dengan kinerja terbaik akan memperoleh pangsa pasar terbesar. Untuk berbagai alasan, kami yakin bahwa platform kami adalah yang paling unggul. Oleh karena itu, Cardano dan Atala PRISM harus memiliki perencanaan untuk berinteraksi dengan ekosistem - ekosistem lain agar dapat memaksimalkan pangsa pasar.&lt;/p>
&lt;p>Kami mendorong semua proposal Catalyst memiliki fitur interoperabilitas. Produk yang dihasilkan harus mengoptimalisasi pengalaman pengguna (UX) ketika memakai kredensial Atala PRISM namun tetap kompatibel dengan platform - platform lain.&lt;/p>
&lt;h5 id="tata-kelola-mandiri-dari-komunitas---komunitas-yang-bermunculan">&lt;strong>Tata Kelola Mandiri dari Komunitas - Komunitas yang bermunculan&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;h5 id="tata-kelola-dao-dalam-praktiknya">Tata Kelola DAO dalam Praktiknya&lt;/h5>
&lt;p>Undang-Undang baru di Wyoming mengizinkan organisasi otonom terdesentralisasi (DAO) terdaftar di negara bagian Amerika Serikat tersebut. Kami menantang komunitas untuk mendirikan DAO di bawah undang-undang baru tersebut. Hal ini dapat menunjukkan dampak atau tujuan dari pengembangan yang sumber dayanya diatur melalui DAO.&lt;/p>
&lt;p>Kami ingin tahu apakah komunitas kami akan mengusulkan sebuah DAO. Dengan proposal yang telah terdanai sebelumnya, kami dapat memfasilitasi perkenalan dengan pakar - pakar hukum di Wyoming.&lt;/p>
&lt;p>Proposal yang diajukan saat ini harus mempertimbangkan penyisihan dana untuk biaya -biaya legal seperti pendirian DAO dan dokumentasi hukum.&lt;/p>
&lt;h5 id="pola-baku-umum">Pola Baku Umum&lt;/h5>
&lt;p>Kami terinspirasi dari hasil kerja &lt;a href="https://wiki.trustoverip.org/display/HOME/YOMA+Ecosystem+Task+Force">Trust Over IP Foundation&lt;/a> dan prinsip - prinsip dari &amp;lsquo;Pola Baku Umum.&amp;rsquo; Kami melihat potensi untuk berinovasi dengan saling menghubungkan komunitas yang memiliki minat yang sama di bawah prinsip - prinsip ini.&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana prinsip-prinsip ini dapat menjadi semacam teknologi dasar berupa kode - kode yang dapat langsung dimanfaatkan oleh komunitas - komunitas lain, yang dapat membuka jalan bagi pertumbuhan dan adopsi secara eksponensial?&lt;/p>
&lt;p>Kami tertarik untuk menjelajahi area lain yang kaya akan ide dan membawa implementasinya ke dunia nyata, di atas Cardano dan Atala PRISM.&lt;/p>
&lt;h5 id="pendidikan-karir-dan-munculnya-reputasi-dasar">Pendidikan, Karir, dan Munculnya Reputasi Dasar&lt;/h5>
&lt;p>Banyak Pioneer kami dan proyek - proyek yang didanai dari Catalyst mendukung program pendidikan dan karir. Salah satu karakteristik penggunaannya adalah terciptanya alternatif dalam mengakreditasi sistem pendidikan dan jalur karir.&lt;/p>
&lt;p>Kami perlu komunitas kami memikirkan cara bagaimana mengembangkan teknologi dan tata kelola dasar untuk mendukung komunitas mana pun yang ingin membangun sistem pendidikan dan jalur karir baru dengan menyediakan solusi seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Untuk proses orientasi para ahli dan guru yang baru&lt;/li>
&lt;li>Untuk orang - orang yang ada di komunitas dapat semakin berkembang dan bertumbuh.&lt;/li>
&lt;li>Untuk menjaga reputasi sebagai karyawan yang terampil, pekerja, konsultan, pembimbing, guru, dll.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ketika standar reputasi diterapkan, maka kita membutuhkan cara untuk mengevaluasi dan memantau diri sendiri akan adanya aktor - aktor jahat, tindakan berbahaya, atau hasil yang buruk.&lt;/p>
&lt;h5 id="rantai-pasokan-sirkuler">&lt;strong>Rantai Pasokan Sirkuler&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;p>Rantai pasokan global berfokus pada penciptaan infrastruktur ekonomi yang baru. Tujuannya adalah mengganti atau mengintegrasikannya dengan sistem yang lama seperti dalam hal penyimpanan data, bill of lading, pencatatan, dan jaringan distribusi yang seluruhnya masih diatur secara tersentralisasi dari pusat. Sentralisasi memiliki banyak kekurangan, salah satunya adalah rentannya ketahanan rantai pasokan global, seperti yang kita semua telah lihat dan masih terjadi di masa COVID-19 saat ini.&lt;/p>
&lt;p>Setiap rantai pasokan pada awalnya cenderung dimulai dari unsur yang terdesentralisasi. Namun saat ini, pasar dan rute perdagangan yang bermunculan dari produsen awal sudah terintegrasi ke dalam rantai pasokan terpusat, untuk kemudian berlanjut hingga ke konsumen. Kami ingin mengeksplorasi pola perdagangan baru dalam rantai pasokan dari bawah hingga ke atas, yang dapat membuka dan memperluas peluang serta reputasi bagi pasar - pasar yang saat ini sulit diakses, seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Pertanian Regeneratif&lt;/li>
&lt;li>Produk Kesenian Lokal&lt;/li>
&lt;li>Bentuk Lain Perdagangan Lokal&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di sisi lain, distribusi atau perdagangan yang didorong oleh permintaan berpotensi membangun kekuatan pasar dari bawah hingga ke atas, yang dapat melibatkan rantai pasokan industri global dengan cara yang tidak mungkin dilakukan tanpa membangun suara dan kekuatan ekonomi masyarakat secara digital.&lt;/p>
&lt;p>Untuk tantangan rantai pasokan ini, kami ingin menjawab dua tantangan yang signifikan:&lt;/p>
&lt;h5 id="masalah-produsen-kecil">Masalah Produsen Kecil&lt;/h5>
&lt;p>Bagaimana kita bisa menciptakan proses yang transparan dari bawah hingga ke atas di rantai pasokan industri, memotong pasar distribusi yang terpusat, dan menghubungkan langsung ke konsumen?&lt;/p>
&lt;p>Sebagai contoh, produsen kecil seperti peternakan keluarga di Wyoming tidak memiliki cara untuk mendapatkan informasi mengenai nilai produk mereka melalui jaringan distribusi yang teragregasi global ini. Saat ini, ada solusi seperti &lt;a href="https://beefchain.com/">proyek BeefChain&lt;/a> yang mendukung para peternak kecil.&lt;/p>
&lt;p>Ada banyak masalah yang harus diatasi seperti pabrik pengemasan yang merupakan titik masuk ke proses agregasi, sehingga hanya ada sedikit atau bahkan tidak ada insentif sama sekali bagi produsen kecil. Kami ingin mengatasi masalah ini dengan mengembangkan alat serba guna yang membantu masyarakat dalam mengatur dan menata kelolakan produksi sendiri sesuai dengan standar yang disepakati. Kami berpendapat jika komunitas ini dapat terhubung dan bertumbuh, maka mereka akan:&lt;/p>
&lt;p>Menjangkau pasar melalui saluran distribusi alternatif ke rantai pasokan industri sehingga mampu bernegosiasi sebagai komunitas dengan persyaratan yang lebih baik agar nilai produk mereka diakui, kemudian produk didistribusikan dan dijual dengan nilai yang sesuai secara komersial dan memiliki reputasi.&lt;/p>
&lt;h5 id="masalah-mil-terakhir">Masalah Mil Terakhir&lt;/h5>
&lt;p>Bagaimana seorang distributor lokal di pasar lokal berinteraksi dengan rantai pasokan industri global dan diberi akses ke pasar yang selama ini tidak dapat diakses karena kurangnya identitas ekonomi atau modal untuk mengakses jumlah barang yang dibutuhkan untuk ukuran rantai pasokan industri?&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini berkaitan dengan pendistribusian produk yang dibutuhkan ke masyarakat lokal karena sedikitnya pengaruh pasar atau akses ke alat keuangan, seperti kredit untuk berinteraksi dengan rantai pasokan industri. Kami sedang mencari cara dari bawah hingga ke atas untuk membangun jaringan - jaringan komunitas. Para perwakilan dari komunitas tersebut dapat mengakses keuangan dan kredit yang dibutuhkan untuk berinteraksi dengan rantai pasokan industri pada skala ekonomi yang diperlukan untuk bertransaksi.&lt;/p>
&lt;p>Contoh dari masalah ini adalah pengiriman pasokan obat dan alat kesehatan ke pedesaan dan negara - negara ekonomi berkembang. Dana dari para donatur, pemerintah, dan sumber-sumber lain sudah tersedia untuk pengadaan barang - barang medis tersebut. Donor hanya akan mengeluarkan dana setelah pengiriman diverifikasi, dan perusahaan pemasok medis hanya akan mengirim barang ke pelabuhan setelah pembayaran diterima.&lt;/p>
&lt;p>Namun, usaha kecil lokal harus menjaga transparansi dan pengawasan barang selama proses pengiriman dan penerimaan. Bisnis ini tidak memiliki dana atau kemampuan meminjam modal untuk menutupi seluruh biaya pengiriman persediaan medis dari pelabuhan ke rumah sakit dan klinik yang membutuhkannya.&lt;/p>
&lt;p>Mengatasi tantangan kesenjangan akses keuangan tersebut sangatlah penting. Kami percaya bahwa ada potensi besar untuk menciptakan jaringan dari bawah ke atas bagi para individu dan usaha kecil yang terpercaya untuk mengisi celah ini.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana individu berinteraksi dengan komunitas mereka dan ekonomi yang lebih luas membantu kami memahami kredensial seperti apa yang dapat meningkatkan taraf kehidupan mereka. Dengan mengidentifikasi kredensial yang dapat memberikan nilai dan dampak tinggi, kami dapat membuat kerangka kerja tata kelola untuk meluncurkan program percontohan dan mendorong pertumbuhannya. Pada akhirnya, ini akan menjadi adopsi lebih lanjut dari teknologi Cardano dan Atala PRISM.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-terlihat">Seperti Apa Kesuksesan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Menemukan pola - pola yang berulang sehingga memampukan kami untuk memanfaatkan infrastruktur terdesentralisasi Cardano. Mengidentifikasi kredensial yang bernilai tinggi dan contoh penggunaannya. Setelah teridentifikasi, kami dapat membentuk kelompok - kelompok pemangku kepentingan untuk membuat kerangka kerja tata kelolanya. Grup - grup inilah yang akan memungkinkan kami mendorong pengembangan ekosistem komunitas, mitra, dan vendor untuk diluncurkan ke lingkungan komersial dan produksi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-pengukuran">Metrik Utama untuk Pengukuran&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah produksi pilot yang terealisasi atau peluncuran pada tahun 2022&lt;/li>
&lt;li>Penemuan pola - pola yang berulang dalam penggunaannya&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penerbit, pemegang, dan verifikator&lt;/li>
&lt;li>Jumlah verifikasi yang dilakukan pada kredensial dalam proses produksi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="garis-besar-bahasa-pola-yang-diusulkan-contoh">&lt;strong>Garis Besar Bahasa Pola yang Diusulkan (contoh)&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;h5 id="dasar---dasar">&lt;strong>Dasar - Dasar&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>Identitas Digital&lt;/li>
&lt;li>Kredensial yang Dapat Diverifikasi (VC)&lt;/li>
&lt;li>Permintaan Presentasi yang Dapat Diverifikasi&lt;/li>
&lt;li>Bukti Presentasi yang Dapat Diverifikasi&lt;/li>
&lt;li>Mata Uang Kripto&lt;/li>
&lt;li>Token yang tidak dapat dipertukarkan (NFT)&lt;/li>
&lt;li>Kontrak Pintar&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="pola---pola">&lt;strong>Pola - Pola&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>Registri Kepercayaan&lt;/li>
&lt;li>Kerangka Tata Kelola&lt;/li>
&lt;li>Registri Token yang Dikurasi&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan dari anggota komunitas dan proses orientasi&lt;/li>
&lt;li>Membangun Reputasi Individu&lt;/li>
&lt;li>Komunitas sebagai satu kesatuan grup yang berinteraksi dengan pihak eksternal&lt;/li>
&lt;li>Anggota komunitas sebagai individu yang berinteraksi dengan pihak eksternal&lt;/li>
&lt;li>Media penukaran di komunitas&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan Registri Kepercayaan eksternal&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan Kerangka Tata Kelola eksternal&lt;/li>
&lt;li>Penerimaan Kerangka Tata Kelola oleh pihak eksternal&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dengan latar belakang tersebut, kami mengusulkan proposal dalam tiga bidang berikut:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Interoperabilitas antara DID/VC pada Cardano dan Hyperledger Indy.&lt;/li>
&lt;li>Tata Kelola Mandiri dari Komunitas - Komunitas yang bermunculan&lt;/li>
&lt;li>Rantai Pasokan Sirkuler&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Akselerator &amp; Mentor Catalyst</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-accelerator-mentors/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-accelerator-mentors/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>500.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26255">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26255/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Inovasi start-up dan kreasi bersama adalah sumber kehidupan Cardano. Banyak usaha tahap awal diluncurkan sekarang ke ekosistem Cardano dan Catalyst ingin mendorong lebih banyak perintis menuju keberhasilan.&lt;/p>
&lt;p>Lebih banyak yang harus dilakukan dalam percepatan proyek terbaik yang telah didanai Catalyst dengan menyediakan jalur ke dukungan bisnis profesional, investasi, dan program pendampingan.&lt;/p>
&lt;p>Hal ini penting bagi Catalyst karena ide-ide hebat perlu dipupuk dan tim kecil membutuhkan akses terhadap ahli dan alat yang tepat di luar dari apa yang mereka telah miliki di rumah.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini mencari program Akselerator dan Inkubator Bisnis kelas profesional untuk meningkatkan, mengembangkan bersama, dan memberikan program pembangunan usaha dengan Catalyst. Tujuannya adalah untuk membantu mengkatalisasi keberhasilan awal proyek-proyek yang didanai Catalyst dan mengubahnya menjadi usaha yang sangat dapat diinvestasikan. Hal ini membantu proyek yang didanai oleh komunitas untuk mendapatkan jalur cepat ke sumber daya dan keahlian yang akan membantu tim membangun pengetahuan dan strategi yang tak ternilai dengan menutup celah dalam kemampuan mereka saat ini.&lt;/p>
&lt;p>Kunci dari tantangan ini adalah keselarasan proposal dengan tantangan? Dan bagaimana keberhasilan diukur dalam lingkup, durasi proyek dan seterusnya?&lt;/p>
&lt;p>Pengusul harus memberikan pertimbangan yang kuat untuk memberikan bukti pengalaman dan sejarah keberhasilan mereka dan juga memberikan pemilih Catalyst dan pengulas informasi pendukung tentang pendekatan operasional proyek untuk mencapai tujuan yang dinyatakan sebelumnya. Semakin detail semakin baik.&lt;/p>
&lt;p>Kami mengantisipasi bahwa sejumlah proposal yang menjawab tantangan ini akan didanai di Dana 7 dan kami berharap komunitas mengambil pendekatan portofolio untuk memilih proyek dari berbagai belahan dunia atau berbagai tema yang relevan dengan adopsi proyek berbasis Cardano dan ekosistem Cardano secara keseluruhan.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Pengetahuan adalah kekuatan dan memberikan suatu proyek kesemaptan masuk dalam memasuki jaringan terdistribusi dari mentor profesional dan pendukung akan memungkinkan usaha untuk tumbuh lebih kuat dan lebih cepat. Catalyst menginginkan organisasi dan kelompok yang memiliki rekam jejak inkubasi dan akselerasi bisnis untuk mengajukan usulan.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Akses ke kapital finansial, manusia, dan intelektual untuk mendorong keberhasilan proyek yang didanai Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Program yang berbagi dalam semangat kreasi bersama, bersedia berkolaborasi dengan kami di Catalyst, pemangku kepentingan Cardano, dan kelompok Catalyst.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proyek yang dapat dipercepat dalam lingkup pendanaan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah mentor dan investor yang dapat diajak bergabung ke dalam ekosistem&lt;/li>
&lt;li>Distribusi program di seluruh dunia untuk melayani audiensi yang berbeda&lt;/li>
&lt;li>Kualitas dan kekuatan peluang yang dibawa oleh setiap program akselerator&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Catalyst - Mekanisme Pendanaan Cepat</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-rapid-funding/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-rapid-funding/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$250,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26236">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26236/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Rapid-Funding-Mechanisms">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/catalyst-rapid-funding-mechanisms">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Meningkatkan kecepatan pendanaan sangat penting untuk memungkinkan proyek-proyek penting dapat bergerak cepat, dari sukarelawan menjadi profesional yang berbayar. Sementara kesukarelawanan kuat di komunitas kami (yang merupakan kelebihan tersendiri), kemampuan untuk membayar seseorang atas waktu mereka akan mempercepat dan secara dramatis meningkatkan waktu dan energi yang dapat dicurahkan seseorang untuk Catalyst.&lt;/p>
&lt;p>Kita perlu mencari cara-cara alternatif untuk menumbuhkan bagaimana kita mendistribusikan dana treasury secara adil untuk menumbuhkan ekosistem Cardano. Kita harus mau bereksperimen dan mencoba beberapa model yang berbeda secara paralel dan membandingkan serta membedakannya. Kesuksesan yang terutama bagi kami adalah menumbuhkan bagaimana komunitas kami berfungsi dan memutuskan alokasi dana treasury kami yang adil, mengukur dampaknya, dan terus berkembang dan mengalami peningkatan.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Catalyst bergantung pada kerja yang terus-menerus oleh komunitas untuk maju dan berkembang, pendanaan yang cepat dapat mendukung beragam pekerjaan dan kebutuhan pribadi.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Menerapkan mekanisme pendanaan cepat Catalyst yang memberikan nilai ekonomi berkelanjutan kepada pengusul proposal yang sejalan dalam pedoman Project Catalyst.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apakah solusi mekanisme pendanaan yang diajukan lebih cepat dari Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa dapat tumbuh proposal ini? Bagaimana dapat tumbuh menjadi 10x? 100x? 1000x? Atau lebih?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa transparan proposal ini? Apakah terbuka, dapat diaudit, dan memungkinkan terjadi transparansi keputusan keputusan, pendanaan dan hasil?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa akuntabel proposal ini? Apa saja persyaratan pelaporan? Apakah dana dicairkan dari waktu ke waktu berdasarkan kinerja?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa berpengaruh proposal ini? Apakah dana yang dicairkan menghasilkan hasil yang positif? Apakah proposal ini menghasilkan keuntungan yang lebih besar dibandingkan dengan Catalyst?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: COTI Produk Asli Catalyst: Bayar dengan Plug-in ADA</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-native-coti/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-native-coti/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>100.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26256">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26256/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>COTI telah mengembangkan, bersama dengan kemitraan yang telah sangat produktif dan sukses dalam Cardano, solusi pembayaran ADA untuk komunitas yang sangat ramah pengguna dan berskala besar. Sebagai hasilnya, berbagai pedagang online, dari hotel kecil di Eropa hingga situs web e-niaga besar di Asia, dapat dengan mudah menerima ratusan atau ribuan transaksi ADA saat mengintegrasikan ADA Pay ke situs mereka.&lt;/p>
&lt;p>Dengan Catalyst, kami menawarkan tantangan teknis inovatif kepada komunitas kami untuk memungkinkan cara baru dan kreatif bagi semua usaha kecil dan menengah yang saat ini menggunakan platform, seperti Shopify dan WooCommerce, untuk siap menerima Pembayaran ADA terintegrasi tanpa batas dengan menambahkan plug-in ke situs mereka.&lt;/p>
&lt;p>Singkatnya, ADA Pay saat ini menyediakan kemampuan untuk mengirim permintaan pembayaran terpisah untuk setiap upaya pembayaran, memungkinkan pedagang untuk secara efektif mengidentifikasi setiap klien tanpa memerlukan identitas pelanggan sebelum menyelesaikan pesanan. Dengan kata lain, perusahaan yang mengintegrasikan ADA Pay menikmati kemampuan untuk mengirim alamat unik ke calon pelanggan dan diberi notifikasi di setiap tahap proses pembayaran melalui Webhook. Selain itu, dengan mendaftarkan permintaan pembayaran di backend klien, pedagang dapat mengetahui siapa yang membayar untuk apa tanpa mengungkapkan informasi klien kepada pihak ketiga.&lt;/p>
&lt;p>Tim yang melanjutkan tantangan akan diberikan Kunci API ke sistem ADA Pay dan dokumentasi API lengkap dari solusi pembayaran. Kunci API akan memungkinkan Anda menerima dan mengirim pembayaran dengan ADA melalui testnet Cardano. Dokumentasi API juga mencakup titik akhir untuk membuat permintaan pembayaran, menarik dana Anda, dan webhook untuk memberi tahu Anda tentang aktivitas apa pun yang sedang berlangsung terkait permintaan pembayaran.&lt;/p>
&lt;p>Dengan alat yang dijelaskan di atas, kami berharap dari tim yang terlibat dalam tantangan untuk membuat plug-in inovatif yang akan terintegrasi dengan sistem ADA Pay kami saat ini di satu sisi dan mendukung semua perangkat lunak e-niaga berbeda yang telah disebutkan di atas (Shopify dan WooCommerce) di sisi lain.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kita akan bertanya pada diri sendiri: Apakah kita memiliki solusi plug-in ADA Pay yang sederhana, sempurna, dan mudah diintegrasikan yang siap untuk diintegrasikan ke dalam berbagai platform e-commerce?&lt;/p>
&lt;p>Apakah UI dan alur pembayaran dari plug-in mudah digunakan? Misalnya, apakah prosesnya lancar sejak pelanggan memasukkan barang ke keranjangnya hingga transaksi selesai?&lt;/p>
&lt;p>Jadilah kreatif; semakin sedikit klik yang diperlukan untuk menyelesaikan transaksi, semakin baik.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah total platform e-commerce yang dapat diintegrasikan ke dalam komponen baru.&lt;/li>
&lt;li>Rasio total upaya transaksi dan transaksi yang diselesaikan, mengukur efektivitas aliran pembayaran yang diusulkan.&lt;/li>
&lt;li>Skalabilitas plug-in tanpa mengurangi kualitas layanan.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah merchant yang dapat diintegrasikan dengan plug-in.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan:&lt;/h2>
&lt;p>Kami ingin Anda mempertimbangkan hal berikut dan memberikan alasan tentang pendekatan yang direncanakan dalam proposal Anda.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana Anda akan menguji kualitas plugin, dan seberapa mudah menerapkannya ke platform perangkat lunak?&lt;/li>
&lt;li>Apakah plug-in dapat memproses transaksi dalam jumlah besar per detik dari situs web yang berbeda tanpa masalah?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana keinginan Anda dalam merancang solusi untuk kebutuhan pengguna dan memasukkan umpan balik dari penjual mengenai kinerja plug-in?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="parameter-pendanaan">Parameter Pendanaan&lt;/h2>
&lt;p>COTI menyediakan dana untuk semua hadiah tantangan.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul: Pengusul yang berhasil akan didanai dalam token COTI. Perlu diketahui bahwa Anda bertanggung jawab untuk memberikan alamat ERC20 yang valid yang dapat menerima token COTI. Saat mengajukan usulan, harap sebutkan alamat pengajuan proposal dengan alamat Anda yang kompatibel dengan ERC20.&lt;/p>
&lt;p>Penasihat komunitas: Anda akan menerima COTI untuk hadiah VCA dan CA yang memenuhi syarat dan akan dikirim ke alamat dompet ERC20 yang Anda nominasikan.&lt;/p>
&lt;p>Perujuk: Anda akan menerima COTI untuk hadiah rujukan yang memenuhi syarat yang akan dikirim ke alamat dompet ERC20 yang Anda nominasikan. 1% dari dana tantangan COTI akan dibagikan di antara perujuk yang memenuhi syarat.&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: DAO ❤ Cardano</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/daos-love-cardano/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/daos-love-cardano/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$500,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26237">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26237/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-DAOs-Love-Cardano">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/daos-love-cardano">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Saat ini jika DAO (bahkan yang ditujukan untuk membangun produk dan layanan di sekitar Cardano) ingin menyiapkan infrastruktur DAO mereka, opsi saat ini semuanya didasarkan pada, sebagian besar, blockchain Ethereum.&lt;/p>
&lt;p>DApps ini berkisar dari manajemen Treasury dasar, hingga pengambilan keputusan di DAO dan bahkan layanan pendukung seperti Decentralized Justice. Beberapa dari mereka adalah:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://aragon.org">https://aragon.org&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://daostack.io">https://daostack.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://colony.io">https://colony.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.molochdao.com">https://www.molochdao.com&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://abridged.io">https://abridged.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://kleros.io">https://kleros.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="cardano-membutuhkan">Cardano membutuhkan:&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>Alat serupa untuk menawarkan alternatif yang kompetitif untuk blockchain lainnya.&lt;/li>
&lt;li>Alat tambahan yang belum ada untuk memberikan keunggulan ke blockchain ini ketika DAO baru perlu mengevaluasi blockchain mana yang akan digunakan untuk platform mereka.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi Blockchain telah berpindah dari perdagangan ke DeFi, ke NFT. DAO adalah yang selanjutnya. Cardano harus siap ketika itu terjadi.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Ada solusi yang lebih banyak dan lebih baik untuk mengelola DAO anda dengan Cardano daripada dengan blockchain lainnya.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah ADA yang berasal dari biaya transaksi DAO setelah solusi tantangan ini diterapkan (&amp;gt; dari jumlah dana yang dialokasikan tantangan)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah DAO yang menggunakan Cardano sebagai sistem tata kelola/manajemen dalam 6 bulan.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peralatan/kerangka kerja DAO yang tersedia untuk Operasi DAO (&amp;gt;1).&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: DApps - Integrasi</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/dapps-intergration/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/dapps-intergration/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>$250.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-DApps-and-Integrations">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/dapps-and-integrations">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Dapps dan integrasi berkualitas akan meningkatkan utilitas &amp;amp; adopsi Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi baru dan layak yang menarik pengguna dibangun di dalam Cardano. Integrasi berhasil menarik lebih banyak pengguna.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami menghasilkan aplikasi baru dan layak yang dibangun di dalam Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Biarkan &amp;ldquo;output aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi output dan transaksi yang menggunakan alamat skrip aplikasi; dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;h3 id="penggunaan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-durasi-tantangan">Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama durasi tantangan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume ADA yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat-alamat yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="kelangsungan-hidup-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-durasi-tantangan">Kelangsungan hidup aplikasi yang dikembangkan selama durasi tantangan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan pada akhir tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang tumbuh selama tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/li>
&lt;li>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/li>
&lt;li>Kebutuhan apa yang dimiliki pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/li>
&lt;li>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="potensi-tujuan">Potensi Tujuan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Swap, baik varian sederhana maupun canggih (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>Escrow, baik varian sederhana maupun canggih&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Dapps &amp; Integrasi dengan Anggaran Mini/Rendah</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/sml-low-bud-dapps-integrations/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/sml-low-bud-dapps-integrations/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26250">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26250/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Mini-Low-Budget-Dapps-and-Integrations">Repositori&lt;/a> &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/mini-low-budget-dapps-and-integrations">Git dan Buku Git&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini dirancang untuk menciptakan tantangan paralel untuk &amp;ldquo;Dapps dan Integrasi&amp;rdquo; yang disediakan untuk proyek kecil yang dapat menghasilkan produk akhir dengan anggaran terbatas dan dalam waktu yang singkat.&lt;/p>
&lt;p>Oleh karena itu, ada beberapa panduan khusus yang diperkenalkan, selain panduan tradisional dari &amp;ldquo;Dapps &amp;amp; Integrasi&amp;rdquo;, syarat pengajuan proposal dalam tantangan ini sebagai berikut:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Anggaran tidak boleh melebihi $1000&lt;/li>
&lt;li>Mereka harus menjadi proyek yang lengkap, dapat digunakan oleh pengguna akhir pada saat selesai dikerjakan&lt;/li>
&lt;li>Harus selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan dari pendanaan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Karena rilis &amp;ldquo;smart contract&amp;rdquo; sudah dekat, mungkin masuk akal untuk membuat tantangan khusus yang akan memastikan setidaknya 20 aplikasi baru untuk menarik pengguna baru ke Cardano dalam 3 bulan ke depan.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/li>
&lt;li>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/li>
&lt;li>Kebutuhan apa yang dimiliki pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/li>
&lt;li>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/li>
&lt;li>Berbagai arah potensial :&lt;/li>
&lt;li>Swap, varian sederhana (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>Escrow, varian sederhana&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mengapa-penting">Mengapa Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Dalam pendanaan baru-baru ini, banyak Dapps kecil belum dapat didanai (tetapi telah disetujui), karena proposal dengan dana tinggi telah menghabiskan anggaran.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Setidaknya 20 aplikasi terdesentralisasi kecil yang baru dan layak dibangun di atas Cardano dalam waktu singkat, dapat menarik pengguna baru.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami telah berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami telah menghasilkan aplikasi baru dan layak yang dibangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Biarkan &amp;ldquo;output aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi output dan transaksi yang menggunakan alamat skrip aplikasi; dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;p>Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan &amp;ldquo;output&amp;rdquo; aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume ADA yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat dompet ADA berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat dompte ADA berbeda yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Kelangsungan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan:&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan dalam 3 bulan ke depan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang tumbuh dalam 3 bulan ke depan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Dapps Pembangun Negara</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/nation-building-dapps/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/nation-building-dapps/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>$600.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26249">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26249/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Nation-Building-Dapps">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/nation-building-dapps">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Proposal dapps harus mencakup solusi mendasar dalam pencatatan, yaitu:&lt;/p>
&lt;p>Identitas Diri secara Nasional &amp;amp; Catatan Sipil, Pendaftaran Properti, Medis &amp;amp; Vaksinasi, Sensus Pendidikan, Layanan Pendapatan, Inkorporasi Bisnis, Pemungutan Suara, Pengawasan Bea Cukai &amp;amp; Perbatasan, Catatan Pidana, Sensus Ketenagakerjaan, Pendaftaran Kendaraan, Perizinan &amp;amp; Sertifikasi.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul agar meninjau solusi IOHK/ EMURGO Atala sebelumnya bersama dengan referensi contoh kasus pada aplikasi sistem pencatatan terintegrasi yang saat ini diterapkan di negara-negara kaya.&lt;/p>
&lt;p>Lebih lanjut, pengusul disarankan untuk memperoleh basis pengetahuan atas penelitian yang dilakukan dalam tiga dekade terakhir mengungkap penyebab &amp;ldquo;misterius&amp;rdquo; kemiskinan di negara-negara dunia ketiga oleh ekonom Hernando de Soto. Buku terlampir &amp;ldquo;The Mystery of Capital&amp;rdquo; adalah referensi yang bagus untuk masuk ke dalam konteks bagi siapa saja yang terlibat pada pengembangan proposal tantangan ini.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://archive.org/details/Hernando_De_Soto_The_Mystery_Of_Capital_Why_Capitalism_TriumphsIn_The_West_And_Fails_Everywhere_Else">Video perkenalan&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Bagi negara-negara miskin yang tidak memiliki pondasi untuk berdiri, solusi dapps skala pemerintahan akan menjadi fondasi yang menggerakkan kemakmuran berkelanjutan&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-terlihat">Seperti Apa Kesuksesan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Adopsi dapps oleh pemerintahan di seluruh negara berkembang, bekerja sama dengan Pusat Komunitas Lokal dan Kemitraan Internasional&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-pengukuran">Metrik Utama untuk Pengukuran&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal&lt;/li>
&lt;li>Peringkat CA dari proposal&lt;/li>
&lt;li>Keragaman contoh kasus penggunaan dapps&lt;/li>
&lt;li>Pendekatan komersial dan strategi negosiasi dari pengusul dengan berbagai pemerintahan yang berbeda&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi Pusat Komunitas Lokal Cardano&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi dan/atau kemitraan dengan organisasi internasional lainnya&lt;/li>
&lt;li>Jumlah negara yang dicakup, kontrak yang ditandatangani&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengguna dapps, akun terdaftar, volume transaksi&lt;/li>
&lt;li>Waktu tenggang pengusul dalam penelitian lapangan, pengembangan dan implementasi dapps&lt;/li>
&lt;li>Perkiraan ketergantungan waktu tenggang pemerintah terhadap birokrasi&lt;/li>
&lt;li>Dampak dapps pada inklusi sosial/keuangan&lt;/li>
&lt;li>Dampak dapps pada pembangunan ekonomi&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Ekosistem Pengembang "Open Source"</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/open-source-dev-eco/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/open-source-dev-eco/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26251">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26251/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Open-Source-Developer-Ecosystem">Repositori&lt;/a> &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/open-source-developer-ecosystem">Git dan Buku Git&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini bertujuan untuk mendukung pengembangan perangkat umum yang diperlukan suatu proyek agar dapat memanfaatkan blockchain Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Terdapat fungsi inti yang dibutuhkan di hampir semua proyek dapps, seperti meminta data (query) blockchain, mengelola dompet, membuat transaksi. Fungsi-fungsi ini harus tersedia secara bebas untuk semua dan dimiliki oleh komunitas. Beberapa dari solusi tersebut saat ini hanya tersedia dengan mudah sebagai solusi Software as a Service. Namun, jika sebagian besar dapps dibangun di atas solusi yang dimiliki oleh perorangan atau perusahaan yang sama yang kemudian digunakan untuk mengakses blockchain, ini mengarah pada sentralisasi dan menimbulkan risiko.&lt;/p>
&lt;p>Tujuan dari Cardano termasuk memasukkan mereka yang saat ini sedang tersisih. Jika alat terbaik yang dibangun dengan dana komunitas hanya dapat didapat dengan cara berbayar, ini menciptakan lapangan bermain yang tidak adil. Siapa pun yang ingin mulai membangun di atas cardano harus dapat dengan mudah mengonfigurasi node dengan utilitas yang mereka butuhkan. Siapa pun yang menghosting node (sebagai SPO atau lainnya) harus dapat dengan mudah menambahkan dan menawarkan layanan tambahan sesuai keinginan mereka.&lt;/p>
&lt;p>Proyek skala besar dan solusi tunggal telah terbukti tidak fleksibel dan industri berfokus pada desain yang dapat diatur. Arsitektur dan solusi layanan mikro modern seperti &amp;ldquo;containerization (penempatan komponen perangkat lunak dan lingkungannya, dependensi, dan konfigurasinya, ke dalam unit terisolasi yang disebut &amp;ldquo;container&amp;rdquo;)&amp;rdquo; memungkinkan utilitas umum untuk dikembangkan sebagai blok bangunan independen yang dihosting sendiri. Pendekatan ini memungkinkan proyek untuk fokus pada satu fungsi yang mengurangi risiko bagi seluruh komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana kami dapat memastikan pengembang masa depan mendapat manfaat dari pekerjaan yang didanai hari ini?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita mempromosikan ekosistem yang terdesentralisasi dan dihosting sendiri?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita menyelaraskan usaha antar komunitas open source yang berbeda?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kemungkinan-arah">Kemungkinan Arah&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>mengembangkan perangkat umum sebagai &amp;ldquo;libraries&amp;rdquo; atau layanan &amp;ldquo;containerization&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>sistem insentif untuk mengembangkan &amp;amp; menghosting utilitas &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; umum&lt;/li>
&lt;li>repositori &amp;amp; tinjauan umum yang diaudit untuk solusi &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>mengorganisir acara untuk menyatukan komunitas &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>kolaborasi/upaya dalam mendefinisikan standar umum&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mengapa-penting">Mengapa Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Ada fungsionalitas inti yang dibutuhkan sebagian besar proyek, solusi &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; milik komunitas dapat membuatnya tersedia untuk semua orang&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Perpaduan yang sehat antara kelompok swasta dan publik yang dibangun di atasnya, dan berkontribusi pada landasan yang kokoh dan terbuka untuk pengembangan&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Keberhasilan proposal ini harus diukur melalui adopsi solusi &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; oleh proyek lain:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Penggunaan repositori git &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>Penggunaan &amp;ldquo;docker container&amp;rdquo; yang &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, pengembang juga akan lebih mudah menemukan alat yang tersedia untuk membantu proyek mereka.&lt;/p>
&lt;p>Sudahkah kita berhasil membuat kesimpulan yang dapat dilihat publik tentang adanya alat-alat gratis dan &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;?&lt;/p>
&lt;p>Metrik lain adalah juga melibatkan sejumlah pengembang yang berpartisipasi pada proyek &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;, meskipun hal ini sulit dilacak. Kami dapat melacak jika acara ada penyelenggaranya dan partisipasi jelas untuk mendukung proyek &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Gamer On-Chained</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/gamers-on-chain/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/gamers-on-chain/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$250,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26241">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26241/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Gamers-On-Chained">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/gamers-on-chained">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Kami perlu meningkatkan kesadaran merek Catalyst di antara komunitas pengusaha game dan mengusulkan cara bagi para gamer untuk bergabung ke dalam ekosistem Cardano melalui hal yang mereka sukai, game. Proposal ini dapat berupa pembuatan game berbasis Cardano, alat pengembang atau SDK untuk pengembangan game berbasis Cardano, layer blockchain yang terintegrasi dengan game yang sudah ada, atau apa pun yang memprioritaskan gamer atau pengembang game sebagai pengguna akhirnya.&lt;/p>
&lt;p>Ada 2,5 miliar gamer di luar sana. Para gamer ini mencari rute mereka ke dunia crypto dengan cara yang menyenangkan dan bermanfaat. Mari sediakan mereka perpustakaan permainan dan integrasi untuk dipilih, memperkuat Cardano sebagai jalan menuju blockchain untuk bermain game.&lt;/p>
&lt;p>Mari kita hubungkan para gamer ini.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Gamer siap memasuki dunia crypto. Mereka hanya membutuhkan blockchain yang jelas dengan aplikasi yang menyenangkan untuk digunakan.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Cardano menjadi blockchain pilihan untuk mengembangkan aplikasi game karena peralatannya berkualitas dan basis pengguna yang luas yang berpusat pada gamer.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Total pengguna aplikasi berbasis game yang dibangun di Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah aplikasi berbasis game yang membangun/dibangun di atas Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah nilai yang dibuat oleh gamer dalam aplikasi play-to-earn&lt;/li>
&lt;li>Jumlah CNFT yang dibuat khusus untuk bermain game&lt;/li>
&lt;li>Jumlah fungible token yang dibuat khusus untuk bermain game&lt;/li>
&lt;li>Jumlah konten kreator berbasis game yang datang ke Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah turnamen game yang diselenggarakan untuk aset asli Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang diajukan untuk tantangan ini&lt;/li>
&lt;li>Jumlah komentar dan pujian yang diberikan untuk proposal yang diajukan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah ADA yang memilih proposal dalam tantangan ini&lt;/li>
&lt;li>Jumlah Dompet yang memilih untuk proposal dalam tantangan ini&lt;/li>
&lt;li>Jumlah dan evolusi token dan dompet berbasis game&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Melobi untuk perundang-undangan yang menguntungkan</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/lobbying-fav-legislation/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/lobbying-fav-legislation/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$75.000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26235">Halaman Kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26235/stage/unspecified">Jelajahi Ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Lobbying-for-favourable-legislation">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/lobbying-for-favourable-legislation">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Gagasan di balik tantangan ini adalah untuk mendanai spesialis dalam hal regulasi, pengacara, dan politisi yang dapat mempromosikan penciptaan lingkungan hukum yang lebih menguntungkan atau setidaknya tidak berbahaya bagi ruang kripto, dengan fokus pada PoS (Proof-of-Stake) dan kekhasan Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Melalui tantangan ini, kami dapat mendanai proposal yang mengupayakan adopsi Cardano di yurisdiksi tertentu, seperti yang terjadi baru-baru ini dengan Bitcoin di El Salvador.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.coindesk.com/policy/2021/09/07/bitcoin-now-legal-tender-in-el-salvador-marking-world-first/">Bitcoin sekarang sudah menjadi alat pembayaran yang sah di El Salvador, menandai yang Pertama di Dunia&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Melobi dan mendidik politisi yang rasional sehingga menjadi mungkin untuk memohon pembuatan aturan yang lebih menguntungkan tentang perpajakan, penggunaan cryptocurrency, dan privasi yang lebih besar bagi pengguna cryptocurrency.&lt;/p>
&lt;p>Pada Agustus 2021, Senat AS menyetujui undang-undang yang tak kenal ampun pada ekosistem crypto. Kita memiliki sedikit suara untuk membela komunitas kita di kelas politik. Inisiatif seperti Coin Center sangatlah penting untuk mempertahankan komunitas kita. Bagaimana kita bisa mempertahankan diri dari serangan oleh pemerintah otoriter dan mengkompromikan perundang-undangan?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.vice.com/en/article/4avpp3/cryptocurrency-lost-big-in-senate-infrastructure-bill-provision-now-what">Cryptocurrency Kalah Besar Dalam Penyediaan RUU Infrastruktur Senat. Sekarang bagaimana?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Agar kita dapat memiliki undang-undang yang menguntungkan, privasi, pengurangan pajak, dan lingkungan yang positif untuk mengadopsi cryptocurrency secara massal.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Kita berhasil menunda atau membalikkan undang-undang yang membahayakan adopsi kripto dan mendukung komunitas dan organisasi lokal seperti Coin Center&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah yurisdiksi yang disukai melalui lobi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah undang-undang yang telah dimodifikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah ahli dalam regulasi, pengacara dan anggota lain yang terlibat&lt;/li>
&lt;li>Jumlah kemitraan dan kolaborasi dengan organisasi dan nirlaba yang bekerja dalam tujuan yang sama -Jumlah suara politisi yang menjadi terlibat&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Mengatasi Serangan Disinformasi Dunia Maya</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/disarm-cyber-disinfo-attacks/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/disarm-cyber-disinfo-attacks/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>100.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26239">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26239/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Disarm-cyber-disinformation-attacks">Repositori Git&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/disarm-cyber-disinformation-attacks">Buku Git&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Dalam sistem proof of stake dengan tata kelola terdistribusi, pemahaman umum tentang kebenaran dan ketergantungan terhadap sumber otentik dari informasi yang benar dan dapat dipertanggungjawabkan bisa menjadi penting untuk menghindari perpecahan komunitas yang bertikai menjadi dua kubu atau lebih.&lt;/p>
&lt;p>Serangan distributed denial-of-truth (DDoT) dapat didefinisikan sebagai upaya jahat untuk mengganggu operasional normal dari komunitas, layanan atau jaringan dengan membanjiri target, infrastruktur dan komunitas di sekitarnya dengan disinformasi dan informasi yang salah.&lt;/p>
&lt;p>Disinformasi adalah rekayasa atau manipulasi konten audio/visual/teks dengan sengaja, teori konspirasi atau rumor yang sengaja dibuat, atau untuk menyebarkan ketidakpercayaan. Dengan disinformasi, informasi buruk disebarkan dengan maksud untuk menipu.&lt;/p>
&lt;p>Malinformasi adalah publikasi informasi yang disengaja dibuat untuk kepentingan pribadi atau perusahaan daripada kepentingan publik. Perubahan konteks, tanggal, atau waktu yang disengaja dari konten asli.&lt;/p>
&lt;p>Skenario serangan DDoT ini dapat muncul sebagai serangan gabungan dari luar/dalam dan menyebar lebih cepat di komunitas yang liar, seperti komunitas cryptocurrency. Serangan DDoT dapat membanjiri sistem dengan informasi palsu, yang menyebabkan penurunan kepercayaan/perpecahan komunitas.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Saat ini semua orang secara implisit berasumsi bahwa satu-satunya korban adalah pemilihan umum,&amp;rdquo; kata David Perlman, mantan ilmuwan data Twitter Inc. yang kini mengembangkan cara bagi perusahaan untuk melawan disinformasi di perusahaan keamanan komputer Leviathan Security Group Inc. &amp;ldquo;Tidak ada alasan bagi perusahaan untuk tidak dapat menjadi korban,” katanya.*&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.wsj.com/articles/brands-face-a-new-online-threat-disinformation-attacks-11602187365">Brand dalam Menghadapi Ancaman Online Baru: Serangan Disinformasi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pemain dengan itikad buruk mungkin diam-diam mempersiapkan skenario ini untuk kepentingan tertentu yang awalnya tidak terlihat oleh publik. Hal ini dapat dilakukan dengan bantuan beberapa pemegang utama/platform pertukaran/koin pesaing/investor dan/atau tokoh media.&lt;/p>
&lt;p>Kita semua sadar bagaimana satu orang (Elon Musk) sudah mampu menggerakkan pasar kripto, sementara segelintir pemuka Cardano dengan dukungan dari luar mungkin dapat melakukan hal yang sama.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul dalam tantangan ini akan fokus pada peningkatan transparansi semua segmen transfer perbendaharaan moneter Cardano dan membuat tutorial &amp;ldquo;ramah-pemula&amp;rdquo; tentang cara memantau peristiwa keuangan sejak awal berdirinya Cardano dan entitas pendiri utamanya.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul juga akan fokus pada upaya lama dan baru dalam mempermainkan sistem, penipuan lebih lanjut, pengguna yang curang, penabur ketidakpercayaan, penyebaran kebohongan dan pengacau komunitas.&lt;/p>
&lt;p>Banyak skenario DDoT yang mungkin berkembang jika komunitas Cardano tidak bekerja secara proaktif dalam pencegahannya.&lt;/p>
&lt;p>Salah satu contoh skenario DDoT yang ditemukan dalam menggambarkan bagaimana segala sesuatunya bisa salah dengan cepat:&lt;/p>
&lt;p>Contoh skenario yang melibatkan itikad buruk: Mantan/pimpinan atau pendiri atau peneliti/manajer terkemuka dari salah satu dari tiga entitas pendiri Cardano mengeluarkan pernyataan yang tidak benar yang mempertanyakan legitimasi upaya/niat entitas pendiri lain atau kemungkinan kejahatan keuangan.&lt;/p>
&lt;p>Beberapa SPO komunitas terkemuka berpihak pada entitas yang menuduh, seperti halnya beberapa influencer Youtube dan media kripto terkemuka. Kubu lain berpihak pada yang tertuduh. Beberapa perusahaan mulai menjauhkan diri.&lt;/p>
&lt;p>Desas-desus beredar bahwa salah satu entitas pendiri diduga diam-diam menguras dana dan itu dilakukan di belakang layar. Desas-desus lain beredar bahwa salah satu entitas Cardano telah memasang portal rahasia dan beberapa SPO mengumumkan bahwa mereka telah mengurangi pledge mereka karena takut. Kepanikan akan menyebar. Tuduhan itu diperkuat melalui media sosial.&lt;/p>
&lt;p>Kebenaran sulit ditegakkan - referensi dibuat untuk pembicaraan dan diskusi pribadi, tuduhan publik sulit untuk diverifikasi.&lt;/p>
&lt;p>Komunitas umum tidak memiliki cara untuk memverifikasi manfaat sebenarnya dari klaim tersebut - karena klaim tersebut tidak didokumentasikan. Dua kubu muncul. Komunitas Cardano terbelah menjadi dua. Hal ini menambahkan lebih banyak bahan bakar ke dalam kobaran api. Nilai ADA turun. Sumber kebenaran dalam ekosistem Cardano dipertanyakan. Seluruh sistem diambang kolaps. Serangan DDOT oleh sekelompok dua lusin pemain terdistribusi yang terorganisir dengan baik sedang berlangsung. Pemerintahan diguncang.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Sistem-sistem lama telah dibawa ke tepi jurang oleh ketidakmampuan pemangku kepentingan, peserta dan publik dalam menyepakati apa itu kebenaran.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Kebenaran tentang Cardano dan peristiwa yang sedang berlangsung maupun masa lalu mudah untuk dibangun bahkan untuk pendatang baru. Kepercayaan tidak terkikis. Transparansi ditingkatkan.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Akses lebih mudah terhadap informasi tentang perbendaharaan Cardano dan dananya, pencairan perbendaharaan, kebijakan moneter masa lalu, saat ini dan masa depan&lt;/li>
&lt;li>Transaksi historis dari perbendaharaan dan entitas pendiri dapat dengan mudah diidentifikasi oleh pengguna umum Cardano dengan beberapa klik&lt;/li>
&lt;li>Sumber informasi Treasury 101 dibuat untuk menjelaskan dasar-dasar cara kerja Treasury dan bagaimana semua fakta terkait Treasury dapat diverifikasi secara independen - dengan panduan&lt;/li>
&lt;li>Repositori penipuan lama/baru, upaya penipuan, teori dan kebohongan palsu yang dibantah dapat dengan mudah diperiksa dan diakses&lt;/li>
&lt;li>Situs web yang dikelola komunitas diperluas untuk memasukkan lebih banyak konten ramah pemula tentang Treasury Cardano, tingkat inflasi ADA, kalkulator kebijakan moneter ADA di masa depan&lt;/li>
&lt;li>Situs web yang dikelola komunitas diperluas untuk memasukkan konten historis dan terkini tentang berbagai jenis penipuan Cardano, pemain beritikad buruk, ketidakbenaran, dan penyebaran FUD.&lt;/li>
&lt;li>Sumber dan penyimpanan informasi baru yang dikembangkan berisi jadwal dari proyek Cardano, daftar segala tanya jawab (FAQ) dan kritik terhadap Cardano serta jawaban atas kritik.&lt;/li>
&lt;li>Alat yang lebih baik untuk mencari dan menyalin informasi dari acara Cardano 360 IOG, AMA Charles Hoskinson dan dari anggota komunitas terkemuka lainnya dikembangkan.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Mengembangkan Amerika Latin, Mengembangkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/grow-latin-america/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/grow-latin-america/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26242">Halaman Kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26242/stage/unspecified">Jelajahi Ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Grow-Latin-America-Grow-Cardano">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/grow-latin-america-grow-cardano">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Seperti di Afrika, meningkatkan tingkat kesadaran orang-orang biasa di Amerika Latin tentang teknologi blockchain dan protokol pada Cardano harus menjadi prioritas bagi komunitas Catalyst. Menyediakan dana bagi orang-orang yang mempelajari protokol kita untuk memanfaatkan protokol dan dukungan yang ditawarkan komunitas tampaknya menjadi alasan kami bekerja sama bukan?&lt;/p>
&lt;p>Dalam komunitas kami, kami memiliki beberapa orang luar biasa dari Amerika Latin yang bekerja bersama kami untuk mengembangkan ekosistem. Mari beri sesama anggota komunitas kita kategori pendanaan yang dapat mereka tunjukkan ke komunitas lokal mereka sebagai sarana untuk mengambil bagian dalam revolusi teknologi ini.&lt;/p>
&lt;p>Sebagian besar kumpulan Stake Pool berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Protokol Cardano akan jauh lebih tangguh dan produktif bagi orang-orang di seluruh dunia ketika komunitas Catalyst meningkatkan dan dengan sengaja mendukung mereka yang ingin menjadi bagian dari jaringan para Stake Pool.&lt;/p>
&lt;p>Beberapa anggota asli komunitas Catalyst berasal dari Amerika Latin, mari manfaatkan inisiatif itu dan bawa lebih banyak orang dari bagian dunia yang indah ini ke dalam ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas Cardano berbasis kuat di Amerika Utara dan Eropa.&lt;/p>
&lt;p>Pertumbuhan di tempat lain membutuhkan dukungan dan inisiatif kita sebagai komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Berbagai macam orang dari Amerika Latin atau yang memiliki koneksi ke Amerika Latin berkumpul dan membentuk tim untuk menumbuhkan ekosistem kita.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Metrik dasar yang harus dicari untuk menentukan efektivitas tantangan ini akan mencakup:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Volume proposal yang berasal dari orang Amerika Latin yang berpartisipasi dalam Project Catalyst. -Kualitas proposal tersebut serta dampaknya terhadap komunitas lokal mereka.&lt;/li>
&lt;li>Apakah kita menarik anggota komunitas baru dari negara-negara Amerika Latin?&lt;/li>
&lt;li>Akankah kita melihat peningkatan transaksi yang diproses (blocks minted) di Amerika Latin? Akankah SPO baru terbentuk?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang dapat kita pelajari dari proposal yang didanai dalam hal membangun dari titik proposal awal yang berhasil didanai dari pengaturan tantangan ini?&lt;/li>
&lt;li>Akankah aplikasi dikembangkan mungkin berguna di belahan dunia lain?&lt;/li>
&lt;li>Akankah ada peningkatan terukur dalam kehidupan orang-orang yang tertarik pada ekosistem Cardano?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Menghubungkan Jepang/Komunitas 日本</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/connect-japan-community/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/connect-japan-community/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26238">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26238/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Connecting-Japan-Community">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/daos-love-cardano">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tujuan dari tantangan ini adalah untuk menemukan cara agar lebih melibatkan komunitas Jepang dan membantu menciptakan cara bagi komunitas berbahasa Jepang dan Inggris untuk terhubung. Pengusul proposal terdorong untuk mengajukan proposal dalam bahasa Jepang dan tim Challenge akan membantu mempromosikan peran CA di Eastern Town Hall atau acara yang setara.&lt;/p>
&lt;p>Anggaran ditetapkan menjadi $50 ribu karena Tantangan ini hanya berfokus pada bagian tertentu dari komunitas. Ada juga proyek dari Jepang yang memiliki aplikasi luas dan akan cocok dengan tantangan lain. Mengingat fokusnya adalah pada pembangunan komunitas, anggaran harus cukup untuk mendukung 2 sampai 6 upaya yang berarti.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Ada minat pada Cardano di Jepang sejak awal dan negara tersebut memiliki sikap progresif terhadap teknologi blockchain. Hal ini membuat Jepang menjadi negara yang mungkin untuk mengadopsi solusi yang dibangun di atas Cardano. Sudah ada beberapa anggota komunitas dan SPO yang aktif tetapi partisipasi dalam Catalyst masih relatif rendah.&lt;/p>
&lt;p>Baru-baru ini, Eastern Town Hall dimulai oleh anggota komunitas dan partisipasi di ruang pertemuan Jepang telah menjadi salah satu yang tertinggi secara konsisten. Pada tantangan di Fund 6 juga ada beberapa proposal yang datang dari komunitas Jepang. Dengan momentum saat ini tantangan di Fund 7 kemungkinan akan melihat partisipasi yang baik dan dapat memantapkan komunitas.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini sebagian besar Ideascale &amp;amp; Catalyst beroperasi dalam bahasa Inggris. Ini menciptakan penghalang bagi semua komunitas non-Inggris. Jika solusi dari tantangan ini terbukti berhasil menjembatani kesenjangan itu, mereka bisa menjadi contoh bagi komunitas lain.&lt;/p>
&lt;h2 id="kemungkinan-arah">Kemungkinan arah:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Menerjemahkan dokumentasi utama&lt;/li>
&lt;li>Membuat konten edukasi tentang Cardano &amp;amp; Catalyst dalam bahasa Jepang&lt;/li>
&lt;li>Mengorganisir penerjemah untuk acara Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Menyelenggarakan lokakarya untuk anggota baru, seperti CA, SPO, pengusul proposal&lt;/li>
&lt;li>Menyiapkan pusat kegiatan komunitas&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Meningkatkan dan Mengembangkan Kemampuan Audit</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/improve-grow-audits/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/improve-grow-audits/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$100,000 USD dibayarkan dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26253">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26253/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Improve-and-Grow-Auditability">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/improve-and-grow-auditability">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Ketika Fund7 terjadi, kami akan mendekati 300 proposal yang didanai. Sangat penting bahwa proposal yang diajukan telah dievaluasi/diaudit untuk melihat apakah proposal tersebut berhasil dan apakah ROI sejalan dengan apa yang telah ditetapkan pada awalnya.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini, IOG bertanggung jawab untuk memantau perkembangan proposal yang telah didanai, tetapi ketika ada ratusan proposal yang didanai, ini akan menjadi pekerjaan yang merepotkan bagi IOG.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan Auditability bertujuan untuk memastikan transparansi dalam penggunaan sumber daya perbendaharaan Cardano, yang memungkinkan komunitas Cardano memiliki lebih banyak informasi tentang pengembangan proposal yang didanai melalui sistem &amp;lsquo;checks and balances.&amp;rsquo;&lt;/p>
&lt;h3 id="beberapa-arah-yang-dapat-diambil-oleh-tantangan-ini">&lt;strong>Beberapa arah yang dapat diambil oleh tantangan ini&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Podcast dengan tim dari proposal yang didanai&lt;/li>
&lt;li>Melakukan audit pada smart contracts&lt;/li>
&lt;li>Platform / Situs web&lt;/li>
&lt;li>Pelaporan metrik, pengeluaran finansial&lt;/li>
&lt;li>Metrik pengembangan dapps (transaksi, volume, dompet unik, dll &amp;hellip;)&lt;/li>
&lt;li>Metrik pada jumlah pengembang yang bergabung, jumlah komitmen dalam repositori proposal yang didanai&lt;/li>
&lt;li>Metrik indikator keterlibatan media sosial&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Sangat penting bahwa proposal yang didanai dievaluasi untuk melihat apakah mereka memberikan apa yang ditetapkan dalam misi mereka..&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Beberapa proyek mengevaluasi proposal yang didanai, memberikan laporan, artikel, dan metrik tentang pengembangan dan implementasi proyek.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Jumlah proposal yang didanai yang telah diaudit&lt;/p>
&lt;p>Mempertimbangkan bahwa idenya adalah untuk mengaudit dan melaporkan perkembangan proposal dalam tantangan yang berbeda, penting untuk memikirkan metrik keberhasilan dalam kaitannya dengan setiap tantangan.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah laporan, artikel dan video/podcast di:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kinerja&lt;/li>
&lt;li>Prestasi&lt;/li>
&lt;li>Keuangan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengembang yang bergabung&lt;/li>
&lt;li>Jumlah komitmen dalam repositori proposal yang didanai (GitHub)&lt;/li>
&lt;li>Indikator: transaksi, volume, dan dompet unik yang berinteraksi dengan dapps&lt;/li>
&lt;li>Jumlah smart contract yang diaudit&lt;/li>
&lt;li>Indikator keterlibatan media sosial&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Meningkatkan DeFI di Cardano</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/boost-cardanos-defi/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/boost-cardanos-defi/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$500.000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26233">Halaman Kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26233/stage/unspecified">Jelajahi Ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Boosting-Cardanos-DeFi">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/boosting-cardanos-defi">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan sebelumnya (Meningkatkan Ekosistem DeFi Cardano) telah menunjukkan keberhasilan dan memungkinkan proyek - proyek Desentralisasi Finansial (DeFi) yang populer seperti Liqwid Finance, Minswap, dan ErgoDEX untuk mendapatkan pendanaan dari perbendaharaan, tanpa harus melalui pihak lain seperti Modal Ventura. Dengan peluncuran bermodel yang berazaskan pada prinsip keadilan yang merata, memungkinkan distribusi pendanaan yang lebih merata dan berkelanjutan bagi komunitas/pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Fakta bahwa proposal ERGODEX adalah proposal dengan suara terbanyak kedua dan di bagian surplus pendanaan, merupakan indikator penting yang menunjukkan daya saing proposal - proposal di Fund5.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini, sebagian besar aplikasi terdesentralisasi beserta aset - asetnya berjalan di atas blockchain Ethereum. Namun, tingginya arus lalu lintas transaksi telah menyebabkan kemacetan dalam pemrosesan sehingga biaya transaksi pun ikut meningkat. Penggunaan dapps dalam DeFi menjadi semakin terbatas untuk kalangan elit saja, membuat pihak lain yang lebih berkebutuhan menjadi tidak terjangkau, seperti orang - orang yang tidak memiliki rekening bank.&lt;/p>
&lt;p>Selama beberapa tahun ke belakang, sebagian proyek DeFi telah pindah ke blockchain lain yang memiliki skalabilitas lebih baik, seperti Binance Smart Chain, Polkadot, Cosmos, Solana, dan lainnya. Solusi lapisan kedua (L2) juga digunakan sebagai alternatif di dalam blockchain Ethereum, salah satu contoh yang berhasil adalah Polygon.&lt;/p>
&lt;p>Dalam hal migrasi dan membuat jembatan penghubung dengan blockchain lain, beberapa proyek mulai beralih ke Cardano untuk membuat proyek DeFi mereka.&lt;/p>
&lt;p>Cardano pada akhirnya meluncurkan fitur smart contract dan hal ini membuka pintu yang luas bagi banyak inovasi di DeFi. Kami menawarkan bukan hanya blockchain dengan skalabilitas yang baik, tetapi juga aman serta memiliki lapisan tata kelola yang teragregasi dalam waktu dekat. Kumpulan karakteristik inilah yang menempatkan Cardano di tempat teratas, dengan peluang yang bagus untuk mendapatkan pangsa pasar dan memperluas basis pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Dengan Catalyst, kami memiliki kesempatan untuk mendanai proyek - proyek DeFi secara terdesentralisasi untuk menjamin keberlangsungan semua proyek tersebut, dimana hal ini merupakan aspek penting dalam sebuah proyek DeFi. Walaupun tidak sedikit yang akhirnya menerima partisipasi dari Modal Ventura karena kurangnya sumber pendanaan, namun pada umumnya berakhir dengan kondisi dimana Modal Ventura menguasai proyek - proyek tersebut. Hal ini telah melenceng dari konsep desentralisasi sehingga jaminan keamanan dari proyek itu sendiri menjadi dipertanyakan.&lt;/p>
&lt;p>Ekosistem DeFi yang ada saat ini mayoritas diisi oleh proyek-proyek yang rentan dimana banyak terjadi peretasan, model ekonomi yang disalin dari proyek lain, dan desentralisasi tidak lagi menjadi prioritas. Hanya ada beberapa proyek yang didedikasikan untuk membuat model ekonomi/algoritma yang memang memikirkan kebutuhan para pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Sudah jelas selama beberapa tahun belakangan ini bahwa bug, peretasan, dan kerentanan bukanlah hal yang unik untuk kontrak pintar di Ethereum. Dapps yang berjalan di Binance Smart Chain dan Cosmos pun juga mengalami kerentanan yang sama.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://cointelegraph.com/news/hackers-stole-at-least-600m-in-poly-exploit-across-three-chains">Peretas mencuri setidaknya $600 juta USD saat mengekploitasi Poly yang terhubung ke tiga jenis blockchain&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://www.theblockcrypto.com/post/111660/thorchain-suffers-5-million-exploit-developers-have-put-out-a-fix">Thorchain menderita kerugian $5 juta USD setelah dieksploit, tim pengembang telah melakukan perbaikan&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Cardano hadir untuk mengubah paradigma ini dan menghadirkan keamanan bagi para pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Privasi dan ketahanan terhadap penyensoran juga penting, namun sering diabaikan demi mengejar imbal hasil yang maksimal dalam berinvestasi (panen imbal hasil). Bagaimana mendorong proyek DeFi agar memiliki ketahanan, keamanan, serta model ekonomi yang sudah diteliti dengan pemikiran kritis?&lt;/p>
&lt;h2 id="arah-potensial">Arah Potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>DEX&lt;/li>
&lt;li>Oracle&lt;/li>
&lt;li>Mata uang koin stabil algoritmik&lt;/li>
&lt;li>Dapps pinjam/meminjam&lt;/li>
&lt;li>Derivatif&lt;/li>
&lt;li>Penelitian untuk model keuangan baru yang bersifat terbuka (bonding curves)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="rasio-pembagian-anggaran">Rasio Pembagian Anggaran&lt;/h2>
&lt;p>Untuk mendorong keberagaman yang lebih besar dari tim dan proposal yang akan didanai, setiap tim dapat meminta hingga 20% dari total anggaran sebesar $500.000 USD atau sebesar $100.000 USD.&lt;/p>
&lt;p>Contoh: Tim A dengan 2 proposal sebesar $50.000 USD - Tim B dengan 1 proposal sebesar $100.000 USD - Tim C dengan 1 proposal sebesar $80.000 USD + 1 proposal sebesar $20.000 USD.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Ini penting karena dapps di DeFi menyediakan akses layanan keuangan ke para pengguna tanpa perlu saling percaya satu sama lain atau tanpa pihak ketiga sebagai penengah.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-terlihat">Seperti Apa Kesuksesan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Lingkungan yang kompetitif untuk DeFi di Cardano dengan penekanan pada kolaborasi lintas bidang &amp;amp; komposabilitas lintas protokol blockchain.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-pengukuran">Metrik Utama untuk Pengukuran&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Berapa banyak dapps DeFi yang diluncurkan di jaringan utama Cardano dalam 3, 6, dan 12 bulan setelah pendanaan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa lama waktu yang dibutuhkan setiap dapp untuk diluncurkan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak pengguna aktif harian dari dapps DeFi yang didanai dalam kelompok ini?&lt;/li>
&lt;li>Berapa Total Dana Mengendap (TVL) yang didapat oleh dapps DeFi yang terdanai setelah 3, 6, dan 12 bulan peluncuran?&lt;/li>
&lt;li>Jumlah bug dan kerentanan yang ditemukan di setiap dapp.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah kerugian karena bug atau kerentanan.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengguna yang berpartisipasi dalam jaringan testing.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pemegang token/dompet unik (ketika dapp memiliki token).&lt;/li>
&lt;li>Distribusi suplai token antara tim dan komunitas.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pasangan mata uang koin/token yang terdaftar (dalam hal DEX).&lt;/li>
&lt;li>Jumlah aset yang terdaftar (khusus untuk dapps pinjam/meminjam, derivatif, dan aset sintetik).&lt;/li>
&lt;li>Jumlah artikel dan penelitian model keuangan yang secara terbuka disampaikan kepada komunitas.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Menumbuhkan Partisipasi Akar Rumput dalam Cardano DeFi</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/cardano-grassroots-defi/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/cardano-grassroots-defi/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>200.000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26243">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26243/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Saat ini, sebagian besar Dapps DeFi dan aset-asetnya berjalan di atas blockchain Ethereum. Namun, karena tingginya hambatan lalu lintas transaksi yang mengakibatkan tingginya biaya transaksi, penggunaan Dapps DeFi menjadi semakin terbatas untuk diakses oleh kalangan para elit saja. Meninggalkan kesempatan berkembang justru bagi orang-orang yang paling membutuhkan -mereka yang tak terakses institusi finansial, The Unbanked.&lt;/p>
&lt;p>Selama beberapa tahun ke belakang, sebagian proyek DeFi telah pindah ke blockchain lain yang memiliki skalabilitas lebih baik, seperti Binance Smart Chain, Polkadot, Cosmos, Solana, dan lainnya. Solusi Lapis Kedua juga digunakan sebagai alternatif di dalam blockchain Ethereum, salah satu contoh yang berhasil adalah Polygon.&lt;/p>
&lt;p>Dalam menjembatani perpindahan ini, beberapa proyek mulai beralih ke blockchain Cardano untuk membangun proyek DeFi mereka.&lt;/p>
&lt;p>Cardano pada akhirnya meluncurkan Smart Contracts dan hal ini membuka pintu inovasi yang luas bagi DeFi. Kita dapat menawarkan bukan hanya blockchain dengan skalabilitas yang baik, tetapi juga aman serta memiliki lapisan tata kelola yang menyeluruh dalam waktu dekat. Karakteristik inilah yang menempatkan Cardano pada tempat terdepan, dengan peluang yang bagus untuk mendapatkan pangsa pasar dan memperluas basis pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Bersama Catalyst, kita memiliki kesempatan untuk mendanai proyek - proyek DeFi dan memastikan desentralisasi dan keberlanjutan semua proyek tersebut, dimana dua hal ini merupakan aspek penting dalam sebuah proyek DeFi. Banyak proyek yang pada akhirnya menerima keterlibatan Venture Capital karena kurangnya sumber pendanaan. Padahal, keterlibatan VCs dalam proyek DeFi seringkali menyebabkan sebagian besar supply distribution (token) menjadi teralokasikan untuk VCs, hal ini meruntuhkan konsep desentralisasi dan, sebagai konsekuensinya, juga melemahkan keamanan proyek-proyek tersebut.&lt;/p>
&lt;p>Ekosistem DeFi yang ada saat ini mayoritas diisi oleh proyek-proyek yang rentan, peretasan seringkali terjadi, bisnis model yang disalin dari proyek lain, dan desentralisasi tidak lagi menjadi prioritas. Hanya ada sebagian kecil proyek yang memang didedikasikan untuk merancang bisnis model/algoritma sesuai dengan kebutuhan para pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Sudah jelas, dalam beberapa tahun belakangan ini, bahwa bugs, peretasan, dan kerentanan bukanlah hal yang baru untuk Smart Contracts di Ethereum. Dapps yang berjalan di Binance Smart Chain dan Cosmos pun juga mengalami kerentanan yang sama.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;a href="https://cointelegraph.com/news/hackers-stole-at-least-600m-in-poly-exploit-across-three-chains">Peretas mencuri setidaknya 600 juta dolar dalam eksploitasi Poly di tiga blockchain&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;a href="https://www.theblockcrypto.com/post/111660/thorchain-suffers-5-million-exploit-developers-have-put-out-a-fix">Thorchain mengalami eksploitasi 5 juta dolar, pengembang telah memperbaikinya&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Cardano hadir untuk mengubah paradigma ini dan membawa keamanan bagi para pengguna.&lt;/p>
&lt;p>Privasi dan resistensi atas penyensoran juga merupakan hal yang sangat penting, namun sering diabaikan demi mengejar imbal hasil yang maksimal dalam investasi (yield farming). Bagaimana mendorong proyek DeFi agar memiliki ketahanan, keamanan, serta bisnis model yang berbasis pada penelitian dan pemikiran kritis?&lt;/p>
&lt;h2 id="potensi-tujuan">Potensi Tujuan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>DEX&lt;/li>
&lt;li>Oracles&lt;/li>
&lt;li>Algoritmik mata uang koin stabil&lt;/li>
&lt;li>Dapps pinjam/meminjam&lt;/li>
&lt;li>Derivatif&lt;/li>
&lt;li>Penelitian untuk model keuangan baru (bonding curves) yang bersifat open source&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="porsi-pembagian-anggaran">Porsi Pembagian Anggaran&lt;/h2>
&lt;p>Tim-tim baru dan kurang populer selalu mengalami kesulitan dalam berkompetisi dengan tim-tim yang telah memiliki pengaruh dan populer dalam komunitas Cardano. Bahkan, memastikan telah mendapatkan rating yang bagus pun masih sangat sulit untuk mendapatkan engagement dalam tahap voting dibanding dengan tim berpengaruh dan matang di komunitas Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini dimaksudkan untuk mendorong tim-tim baru, yang belum pernah menerima dana dari Catalyst sehingga mereka dapat memiliki kesempatan untuk menunjukkan nilai mereka kepada komunitas.&lt;/p>
&lt;p>Setiap tim baru dapat meminta hingga 25% dari total anggaran $200.000 USD, atau setara dengan $50.000 USD.&lt;/p>
&lt;p>Contoh:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tim A dengan 2 proposal senilai $25.000 USD setiap proposal&lt;/li>
&lt;li>Tim B dengan 5 proposal senilai $10.000 USD setiap proposal&lt;/li>
&lt;li>Tim C dengan 1 proposal senilai $50.000 USD&lt;/li>
&lt;li>Tim D dengan 1 proposal senilai $15.000 USD dan 1 proposal senilai $35.000 USD&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa hal ini penting?&lt;/h2>
&lt;p>Agar tim-tim baru dapat segera memulai proyek mereka tanpa harus menempuh ICO ataupun melibatkan VC.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Paling tidak, akan ada 4 tim baru yang mampu membangun DeFi Dapps di Cardano pada 2022, dan mampu membentuk sebuah komunitas baru dalam rangka memperoleh daya saing dan keberlanjutan proyek.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Seberapa banyak DeFi dapps yang diluncurkan di Mainnet Cardano dalam 3, 6, dan 12 bulan setelah pendanaan.&lt;/li>
&lt;li>Seberapa banyak pengguna aktif harian yang dapat ditarik oleh DeFi dapps yang didanai dalam kelompok ini.&lt;/li>
&lt;li>Seberapa lama waktu yang dibutuhkan setiap dapps untuk diluncurkan&lt;/li>
&lt;li>Seberapa besar Total Value Locked (TVL) yang didapat oleh DeFi dapps yang didanai dalam kurun waktu 3, 6, dan 12 bulan setelah peluncuran.&lt;/li>
&lt;li>Seberapa banyak jumlah bugs dan kerentanan sistem yang ditemukan dalam setiap dapps.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah sumber daya yang hilang disebabkan oleh bugs ataupun kerentanan sistem.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengguna yang berpartisipasi dalan testnets.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pemegang token/ unique wallet (jika dapps memiliki fitur token).&lt;/li>
&lt;li>Distribusi jumlah token antara tim dan komunitas.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah listed-pairs (dalam hal proyek berupa DEXs).&lt;/li>
&lt;li>Jumlah daftar aset (dalam hal proyek berupa loan/lending dapps, derivatives, ataupun synthetic assets).&lt;/li>
&lt;li>Jumlah artikel maupun penelitian kajian model keuangan open source yang dibagikan kepada komunitas.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Menumbuhkan Pusat Kegiatan Komunitas Cardano</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/scale-cardano-community-hubs/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/scale-cardano-community-hubs/campaign-brief/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/nJkH2MtPhX8" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$350,000 USD dibayarkan dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26244">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26244/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Scale-UP-Cardanos-Community-Hubs">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/scale-up-cardanos-community-hubs">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Dari sekitar 7,8 miliar penduduk dunia, 6,45 miliar tidak berbicara bahasa Inggris.&lt;/p>
&lt;p>Hidup di dunia bagian Barat, kita sering melupakan fakta ini, dan banyak dari kita bahkan tidak pernah mempertimbangkannya.&lt;/p>
&lt;p>Sekarang mari kita pertimbangkan dan mulai membangun ekosistem yang benar-benar global, memungkinkan setiap orang untuk berpartisipasi dengan kemampuan terbaik mereka.&lt;/p>
&lt;p>Saat Anda mendorong adopsi di tingkat dasar, Anda melakukan lebih dari sekadar &amp;lsquo;membangun produk keren&amp;rsquo;, Anda memberdayakan orang untuk mengubah hidup mereka dengan cara yang tidak pernah mereka bayangkan sendiri.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Tanpa pengguna di tingkat dasar, kami sedang membangun produk khusus yang melayani sebagian besar hanya orang teknis dengan keahlian blockchain.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Pusat Kegiatan Komunitas Lokal di seluruh dunia di mana orang pada umumnya dapat mengambil peran dalam bahasa mereka sendiri dan dengan pemahaman budaya mereka sendiri.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Berapa banyak Pusat Kegiatan baru yang diluncurkan dalam 6 bulan ke depan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak pengembang yang dibawa oleh tantangan yang berfokus pada komunitas ini ke dalam ekosistem Cardano?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak pengguna baru Cardano yang bergabung?&lt;/li>
&lt;li>Berapa total jangkauan peluncuran pemasaran awal Pusat Kegiatan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak organisasi eksternal yang dibawa oleh tantangan yang berfokus pada komunitas ini ke dalam ekosistem Cardano?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Peluang Bisnis SPO Baru</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/new-spo-business-opportunities/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/new-spo-business-opportunities/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$250,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26245">Halaman Kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26245/stage/unspecified">Jelajahi Ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-New-SPO-Business-Opportunities">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/new-spo-business-opportunities">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>SPO kami adalah fondasi Cardano yang paling berharga. Mereka telah berinvestasi dalam infrastruktur penting dan membangun kemampuan penting. Hal ini bernilai tinggi di ruang crypto secara umum yang masih sangat mengikuti hype. Dengan SPO, Komunitas Cardano bisa mendapatkan keduanya: lebih terdesentralisasi dan stabilitas serta profesionalisme pada saat yang bersamaan.&lt;/p>
&lt;p>Atas dasar ini, banyak ide dan layanan baru dapat muncul, seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Penyimpanan data yang aman dan tahan sensor&lt;/li>
&lt;li>Layanan terkait KYC dan hub akses&lt;/li>
&lt;li>Nah, dan pasti akan lebih banyak ide dan peluang&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Jika berhasil, kita juga dapat melihat ini sebagai pengaturan tantangan yang berulang, mendorong dan mengoptimalkan kesejahteraan ekonomi SPO kami dan memanfaatkan semua kemampuan mereka hari ini dan masa depan dengan cara yang paling kreatif.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Menjadi SPO harus menarik secara ekonomi. Selain itu, ada peluang besar untuk menambahkan ide &amp;amp; layanan baru.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Model bisnis SPO secara keseluruhan dapat menjadi lebih menarik dan kami dapat menambahkan fitur dan layanan baru untuk mendorong desentralisasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah ide bisnis baru untuk para SPO&lt;/li>
&lt;li>Nilai bisnis terkait SPO secara keseluruhan dari layanan baru opsional tersebut&lt;/li>
&lt;li>Dampak layanan baru yang penting untuk menjadikan dunia Cardano lebih terdesentralisasi, terdistribusi, dan tahan sensor&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Pengaturan tantangan Fund8</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/fund8-challenge-settting/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/fund8-challenge-settting/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$12.800.000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26257">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26257/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Fund8-challenge-setting">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/f7-fund8-challenge-setting">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan yang ditentukan oleh komunitas sangat penting untuk tata kelola mandiri komunitas Cardano, dan menghasilkan cara unik untuk mencapai misi Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Pengaturan tantangan berbeda dari tantangan lain karena ini tentang mengajukan tantangan baru, apakah tantangan reguler adalah tentang mengusulkan inisiatif untuk mengatasi tantangan.&lt;/p>
&lt;p>Setelah proposal diterima oleh komunitas, tim pengusul memiliki kesempatan untuk menerima insentif &amp;ldquo;Tim Tantangan&amp;rdquo; senilai $2.500, jika kondisi berikut terpenuhi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tim tantangan menyajikan tantangan kepada komunitas di awal dana berikut.&lt;/li>
&lt;li>Tim tantangan memfasilitasi sesi breakout yang berfokus pada tantangan di salah satu balai kota setelahnya.&lt;/li>
&lt;li>Tim tantangan memimpin sesi retrospektif tantangan selama &amp;ldquo;minggu retrospektif&amp;rdquo; dana berikutnya.&lt;/li>
&lt;li>Tim tantangan memfasilitasi sesi dengan tim pengusul yang menerima dana untuk tantangan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Tim tantangan melacak metrik utama seperti yang dilaporkan oleh proposal yang didanai, 3 bulan setelah menerima dana dan mempresentasikan instrospeksi mereka tentang apakah tantangan ditangani dan menyoroti tim mana saja yang membuat kemajuan signifikan dalam pendekatan mereka.&lt;/p>
&lt;p>Aktivitas ini mungkin tampak rumit, tetapi Anda akan menerima panduan, pelatihan, dan dukungan dari tim dan komunitas Catalyst. Yang Anda butuhkan hanyalah kemauan untuk mewakili tantangan dengan cara yang adil dan seimbang dan keinginan untuk berpartisipasi. Setelah persyaratan terpenuhi, tim Anda akan memenuhi syarat untuk menerima hadiah.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Tantangan apa yang akan melibatkan jumlah pemilih terbanyak?&lt;/li>
&lt;li>Tantangan mana, jika ditangani, akan memberikan batu loncatan untuk adopsi Cardano?&lt;/li>
&lt;li>Tantangan apa, jika ditangani, yang akan memajukan misi Cardano?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas memilih untuk memasukkan tantangan penting dan menarik yang menginspirasi proposal yang berdampak dan orisinal.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai ROI dari tantangan ini, kami akan bertanya pada diri sendiri:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Seberapa baik kinerja tantangan yang dipilih dalam hal kualitas proposal dan keterlibatan masyarakat?&lt;/li>
&lt;li>Berapa skor rata-rata Community Advisor untuk 10% Tantangan teratas yang diusulkan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa skor rata-rata Community Advisor untuk 10% proposal teratas yang dihasilkan untuk mengatasi tantangan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak keterlibatan pemilih yang dihasilkan oleh tantangan tersebut?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak proposal dalam tantangan yang disetujui oleh komunitas, dibandingkan dengan keseluruhan anggaran tantangan? (Proposal berlebih dalam Tantangan)&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: SPO Global yang Mandiri dan Berkelanjutan</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/glob-sus-inde-spos/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/glob-sus-inde-spos/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>$100.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26246">Halaman kampanye&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26246/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Global-Sustainable-Independent-SPOs">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/global-sustainable-indep.-spos">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Keamanan jaringan bergantung pada kumpulan SPO terdesentralisasi untuk menjalankannya. Tanpa dukungan yang tepat, SPO yang lebih kecil akan berjuang melawan pemain besar yang masuk dan mendorong mereka keluar sampai mereka menguasai pangsa pasar mayoritas. Jika organisasi ini menggunakan penyedia hosting yang sama untuk semua infrastruktur mereka, hal ini akan menambah risiko tambahan.&lt;/p>
&lt;p>Di sisi lain, menjalankan node dan berpartisipasi dalam jaringan dapat menjadi cara yang baik bagi komunitas pemrakarsa dalam mendukung proyek mereka. Dengan mendukung dan mempromosikan SPO kecil, maka manfaat keamanan pada seluruh jaringan akan diperoleh. Penyedia hosting besar juga dikenal tidak terlalu peduli terhadap jejak lingkungan mereka. Dengan mempromosikan SPO yang menggunakan sumber energi berkelanjutan, kami mencapai dua tujuan: Jejak ekologis yang lebih rendah pada jaringan Cardano dan jaringan yang lebih terdistribusi dan aman dalam hal infrastruktur yang digunakan.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan:&lt;/h2>
&lt;p>Perihal Operator Stake Pool Tunggal, Stake Pool yang terhubung dengan proyek komunitas &amp;amp; Stake Pool yang bermanfaat bagi kepentingan publik, proposalnya akan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mengizinkan dana komunitas digunakan untuk mendukung stakepool ini melalui staking&lt;/li>
&lt;li>Membantu pemegang ADA untuk membuat keputusan yang tepat saat memilih stakepool&lt;/li>
&lt;li>Mempromosikan distribusi stakepool yang terdesentralisasi dan beragam di seluruh dunia&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kemungkinan-arah">Kemungkinan Arah:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Perancangan model kerja/smart contract dalam menggunakan dana komunitas untuk mendukung stakepool dengan staking&lt;/li>
&lt;li>Platform/organisasi untuk membantu mempromosikan SPO mandiri dan membuktikan legitimasi&lt;/li>
&lt;li>Sistem audit infrastruktur/hosting SPO&lt;/li>
&lt;li>Panduan/alat untuk hosting-sendiri/mengelola stakepool&lt;/li>
&lt;li>Mengembangkan model/protokol topologi untuk mendorong penyedia pool yang tersebar/terdesentralisasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mengapa-penting">Mengapa Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Jaringan mandiri yang didistribusikan secara global merupakan pertahanan terbaik terhadap sejumlah ancaman utama terhadap jaringan&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Ekosistem yang beragam dan sehat dari berbagai SPO di seluruh dunia yang secara kolektif menjalankan jaringan di banyak tipe infrastruktur&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk Diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>penyebaran berbagai stakepool di seluruh dunia&lt;/li>
&lt;li>jumlah dana komunitas dalam ADA yang di staking untuk SPO berbasis proyek/LSM&lt;/li>
&lt;li>jumlah penyedia hosting yang secara unik terverifikasi/ infrastruktur hosting mandiri yang digunakan untuk SPO&lt;/li>
&lt;li>jumlah stakepool yang menggunakan energi utama yang ramah lingkungan&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Sumber Informasi Multibahasa</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/multilingo-resources/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/multilingo-resources/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$100,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26252">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26252/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Multilingual-resources">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/multilingual-resources">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bahasa Inggris bisa menjadi penghalang bagi banyak orang di seluruh dunia ketika mereka mencoba belajar tentang Cardano dan teknologi blockchain.&lt;/p>
&lt;p>Setidaknya dalam bahasa Spanyol tidak ada sumber informasi untuk orang yang mungkin ingin mempelajari cara membuat kode Smart Contracts dengan Plutus atau Marlowe misalnya.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Platform multibahasa akan memungkinkan orang yang tidak berbahasa Inggris untuk belajar tentang Cardano dan meningkatkan adopsinya di seluruh dunia.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Peningkatan adopsi dan keterlibatan komunitas yang tidak berbahasa Inggris.&lt;/p>
&lt;p>Peningkatan jumlah sumber informasi dalam berbagai bahasa.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kita akan bertanya pada diri sendiri: Apakah kita berhasil mempermudah orang yang tidak berbahasa Inggris untuk membangun dan mengembangkan komunitas Cardano di daerah mereka?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah orang yang tidak berbahasa Inggris yang bergabung dengan komunitas Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah kursus yang diterjemahkan ke berbagai bahasa, mulai dari pemrograman hingga operasi stakepool dan sebagainya.&lt;/li>
&lt;li>Rasa kebersamaan dan percakapan. Memiliki orang-orang di sekitar untuk diajak bicara.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Tantangan Lain-Lain</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/misc-challenge/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/misc-challenge/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26248">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26248/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Miscellaneous-Challenge">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/miscellaneous-challenges">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini dirancang untuk menangkap proyek-proyek menarik dan berharga yang saat ini tidak sesuai dengan tantangan lainnya.&lt;/p>
&lt;p>Satu-satunya kendala untuk mengajukan proposal dalam tantangan ini adalah bahwa proposal tersebut harus terkait dengan Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="mendefinisikan-penyelarasan-tantangan">Mendefinisikan Penyelarasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Selama tahap penilaian, Community Advisor harus mengevaluasi apakah proposal yang diajukan dalam tantangan ini akan cocok dengan tantangan lainnya yang tersedia.&lt;/p>
&lt;p>Jika ini masalahnya, ada tantangan lain di mana proposal akan selaras dengan tujuan tantangan, maka proposal ini tidak begitu selaras dengan &amp;lsquo;Tantangan Lain-Lain&amp;rsquo;.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Membuat Tantangan Lain-Lain dapat memungkinkan ide-ide hebat untuk didanai dalam masa Fund tertentu, bahkan jika itu tidak sesuai dengan Tantangan lainnya.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Mendanai ide-ide hebat yang berfokus pada masalah yang tidak tercakup oleh Tantangan lainnya.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kita akan bertanya pada diri sendiri: apakah tantangan ini berharga bagi masyarakat?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Berhasil mendanai proposal, disetujui oleh komunitas, yang tidak cocok dengan tantangan lainnya.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah Tantangan yang mungkin diidentifikasi untuk diusulkan dalam Fund berikutnya berdasarkan proposal yang diajukan dalam Tantangan Lain-Lain.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>