<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Catalyst Eastern Town Hall – Dokumentasi</title><link>/id/docs/</link><description>Recent content in Dokumentasi on Catalyst Eastern Town Hall</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/id/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Docs: Blockchain dengan Proof of Stake</title><link>/id/docs/pengetahuan-umum/proof-of-stake/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/pengetahuan-umum/proof-of-stake/</guid><description>
&lt;h3 id="konsensus-proof-of-stake-pos">&lt;strong>Konsensus Proof of Stake (PoS)&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Blockchain dengan mekanisme konsensus Proof of Stake adalah blockchain yang menggunakan aset crypto yang &lt;em>di-staking&lt;/em> atau &lt;em>di-depositkan&lt;/em> untuk memutuskan siapa yang akan memvalidasi transaksi – transaksi dan menambahkannya ke dalam block berikutnya, untuk kemudian di-input ke chain. Di dalam blockchain &lt;strong>Proof of Work (PoW)&lt;/strong> seperti Bitcoin, hal ini disebut sebagai &lt;em>&lt;strong>Block Mining&lt;/strong>&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Ketika aset crypto sedang di-staking dan digunakan dalam &lt;em>&lt;strong>Block Mining&lt;/strong>&lt;/em>, aset tersebut memperoleh rewards karena telah membantu prosesnya. Mirip seperti deposit uang ke rekening deposito bank dan memperoleh bunga dari situ.&lt;/p>
&lt;h3 id="apa-kelebihan-pos-dibanding-metode-konsensus-lainnya-seperti-pow">&lt;strong>Apa kelebihan PoS dibanding metode konsensus lainnya seperti PoW?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Cara mudah memperoleh rewards/interest dari aset crypto.&lt;/li>
&lt;li>Tidak perlu membeli perangkat atau pengetahuan spesifik untuk block mining di BTC.&lt;/li>
&lt;li>Membantu menjaga keamanan dan efisiensi dari blockchain yang bersangkutan (dalam hal ini Cardano).&lt;/li>
&lt;li>Lebih ramah lingkungan daripada block mining di BTC.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="sekilas-tentang-cara-kerja-pow-di-btc-untuk-perbandingan">&lt;strong>Sekilas tentang cara kerja PoW di BTC untuk perbandingan:&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Jaringan blockchain membutuhkan processing power yang sangat besar dimana masing - masing miner di seluruh dunia bersaing menyelesaikan mathematical problem untuk menemukan random code yang disebut &lt;em>nonce&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Oleh karena itu, muncul istilah jika banyak miner yang sedang online, difficulty problem makin susah. Jika banyak miner yang sedang offline, difficulty problem lebih mudah.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Pemenangnya kemudian berhak menambahkan block yang sudah berisi transaksi - transaksi tervalidasi ke dalam blockchain, lalu menerima crypto sebagai rewards-nya.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Docs: Kegiatan Eastern Townhall Indonesia</title><link>/id/docs/kegiatan-eastern-townhall-indonesia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/kegiatan-eastern-townhall-indonesia/</guid><description>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Sebagai informasi, kegiatan ini khusus di Eastern Townhall (ETH) Indonesia saja dan dimulai sejak tanggal 10 Jan 2022&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="program-community-engagement-bounty-10">&lt;strong>Program Community Engagement Bounty 1.0&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Fungsinya adalah mencari cara bagaimana suatu komunitas dapat berjalan dan tumbuh tanpa adanya komando, dalam hal ini komando dari seorang Community Manager.&lt;/p>
&lt;p>Kegiatan ini adalah sebuah penerapan DAO (Decentralized Autonomous Organization) untuk menggantikan peran Community Manager dengan memberikan kompensasi tertentu atas beberapa KPI (Key Performance Indicator/Index) yang dimiliki oleh seorang Community Manager. KPI-KPI ini didistribusikan ke komunitas, lalu bagi siapa yang mau mengambil/menjalankan KPI tersebut, maka akan mendapatkan kompensasi.&lt;/p>
&lt;p>Beberapa KPI yang didistribusikan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Bring new members (Biweekly Eastern Townhall, AMA Session, Workshop)
Onboarding member baru, karena sudah membantu ‘marketing’ mengenai Cardano dan Eastern Townhall&lt;/li>
&lt;li>Content Sharing (Telegram &amp;amp; Discord)
Membantu komunitas untuk semakin paham ekosistem Cardano&lt;/li>
&lt;li>Engagement in Discussions (Telegram &amp;amp; Discord)
Partisipasi yang terus aktif untuk selalu menghidupi chat room&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Rewards atas pencapaian KPI dibagikan secara mingguan!&lt;/strong>&lt;/em>
&lt;br>&lt;/br>&lt;/p>
&lt;h3 id="program-menerjemahkan-berkompensasi">&lt;strong>Program Menerjemahkan Berkompensasi&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Fungsinya adalah mencari cara bagaimana menerjemahkan konten Cardano yang sedemikian banyak tanpa merekrut Translator.&lt;/p>
&lt;p>Ini adalah cara ETH DAO menggantikan peran Translator dengan mengkategorikan suatu item untuk diterjemahkan per jumlah kata, lalu disesuaikan kompensasinya berdasarkan tingkat kesulitan. Teknik pengkategoriannya menggunakan T-shirt Agile Method (ada ukuran XS, S, M, dan L). Siapa yang menerjemahkan terlebih dahulu dengan hasil penerjemahan yang benar, maka akan mendapatkan kompensasi.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini, program hanya ada selama Fund Catalyst berlangsung. Namun nanti ke depannya, akan ada program Marketplace for Bounties (seperti platform Freelancer, Upwork, dan sejenisnya) namun khusus di komunitas Cardano saja.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Rewards dibagikan begitu semua dokumen selesai di-review!&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Kriteria Penilaian Proposal</title><link>/id/docs/catalyst/kriteria-assessment-proposal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/catalyst/kriteria-assessment-proposal/</guid><description>
&lt;p>Untuk menilai sebuah proposal harus memenuhi 3 aspek, antara lain:&lt;/p>
&lt;h3 id="impact">&lt;strong>Impact&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Apakah menambah value ke ekosistem Cardano?&lt;/li>
&lt;li>Tantangan apa yang coba diselesaikan?&lt;/li>
&lt;li>Impact lokal atau global?&lt;/li>
&lt;li>Kemampuan untuk ditingkatkan atau dikembangkan lebih lanjut (scaling)?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="feasibility">&lt;strong>Feasibility&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Kemungkinan sukses?&lt;/li>
&lt;li>Apakah pengalaman proposer atau proposer dan timnya sejalan dengan proposal yang diajukan?&lt;/li>
&lt;li>Rencana dan timeframe dari project&lt;/li>
&lt;li>Rencana penggunaan budget&lt;/li>
&lt;li>Apakah kemungkinan resiko yang dapat terjadi sudah diperhitungkan di dalam proposal?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="auditability">&lt;strong>Auditability&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana cara komunitas mengaudit progress dari project?&lt;/li>
&lt;li>Apakah ada KPI, roadmap, atau milestone yang ingin dicapai?&lt;/li>
&lt;li>Apakah delivery dari project tersebut dijelaskan secara detail?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Docs: Panduan Membuat Proposal</title><link>/id/docs/catalyst/project-catalyst-challenge-and-proposal-guide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/catalyst/project-catalyst-challenge-and-proposal-guide/</guid><description>
&lt;p>Project Catalyst telah berjalan dengan partisipasi yang luar biasa dari seluruh dunia. Ini adalah sebuah proses kolaborasi dalam menciptakan proyek yang inovatif dengan keterlibatan berbagai macam individu di belakangnya. Setiap anggota komunitas global ini dapat menyampaikan idenya dalam bentuk proposal yang berisi permasalahan yang ingin dipecahkan, solusi, pengalaman yang relevan, serta jumlah dana yang diperlukan untuk menjalankan ide tersebut. Siapapun berhak belajar menjadi Proposer dan membuat proposal yang betul - betul dapat menunjukkan kontribusi bagi pengembangan Cardano baik di komunitas maupun di seluruh dunia.&lt;/p>
&lt;p>Detail proposal yang telah dibuat beserta dengan dokumen - dokumen pendukungnya dapat dilihat di platform Ideascale (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/)">https://cardano.ideascale.com/)&lt;/a>. Keberhasilan dari proposal sendiri bergantung pada upaya Proposer dalam menjalin komunikasi serta berinteraksi dengan komunitas agar komunitas dapat menerima sebuah pemikiran yang baru dengan adanya teknologi blockchain Cardano. Selanjutnya, komunitas akan memberikan suaranya terhadap proposal tersebut di dalam aplikasi voting (Catalyst Voting).&lt;/p>
&lt;p>Oleh karena itu, berikut adalah panduan ringkas dan padat dalam menyusun sebuah proposal yang baik:&lt;/p>
&lt;h3 id="mengajukan-judul-proposal-batas-35-karakter">Mengajukan Judul Proposal (batas 35 karakter)&lt;/h3>
&lt;p>Nama proposal sebaiknya memberikan indikasi mengenai inovasi yang anda coba capai sekaligus bisa menggaet perhatian massa. Tapi hindari bahasa marketing. Cukup infokan saja para pembaca tentang apa yang akan dicapai, untuk siapakah proposal ini dengan sejelas mungkin. Just tell your audience what it does and who it is for as clearly as possible. Buatlah simple dan informatif serta pertimbangkan selalu para pembaca.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Contoh sebuah judul:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Jaringan vlog SPO&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="bagaimana-cara-menulis-problem-statement-batas-140-karakter">Bagaimana Cara Menulis Problem Statement (batas 140 karakter)&lt;/h3>
&lt;h4 id="menjawab-tantangan">Menjawab tantangan&lt;/h4>
&lt;p>Tiap pendanaan akan mempunyai kategori tantangan-tantangan spesifik yang mana proposal akan mencoba memberikan solusi kepada tiap tantangan tersebut. Challenges will originally be set by the Project Catalyst team and then opportunities will arise for the community to develop their own. It is crucial that proposals address the challenge directly. Here is an example of a challenge and some problem statements which address it.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Contoh Tantangan/Challenge&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Bagaimana cara kita mendorong developer dan entrepreneurs untuk membangun Dapps dan bisnis diatas Cardano dalam waktu 6 bulan kedepan?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Problem statements&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Orang yang bertipe pembuat tidak ingin berurusan dengan birokrasi dan waktu yang dibutuhkan untuk mendapatkan pendanaan. Bagaimana cara kita membantu para pembuat Cardano agar membuat proses pembuatan proposal lebih ringkas?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Saya sedang mencoba memecahkan masalah bootstrapping pergerakan finansial terbuka/desentralisasi diatas Cardano sebelum Plutus atau Marlowe aktif di mainnet.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Dalam kedua contoh diatas, hubungan antara pernyataan permasalahan dengan tantangan jelas. Inilah yang dicari oleh pemilih. Akan tetapi walaupun konten dari pernyataan permasalahan jelas dan efektif, pernyataan permasalahan ini dapat diperbaiki.&lt;/p>
&lt;h4 id="membuat-pernyataan-permasalahan-yang-baik-batas-140-karakter">Membuat Pernyataan Permasalahan Yang Baik (batas 140 karakter)&lt;/h4>
&lt;p>Pernyataan permasalahan mengidentifikasikan hal-hal yang berkaitan dengan tantangan dan sekaligus memberikan solusi. Penting untuk fokus pada masalah yang umum, masalah yang urgent, masalah yang mahal dan masalah yang sering. Menjelaskan permasalahan anda dengan pemahaman barusan adalah komponen penting proposal yang baik, jadi hal ini haruslah hal pertama yang dilihat. Sebuah pernyataan permasalahan mempunyai 4 (empat) komponen; hasil yang diinginkan, masalah yang menghalangi, biaya dari masalah dan bukti.&lt;/p>
&lt;h4 id="struktur-dari-sebuah-pernyataan-permasalahan">Struktur dari sebuah pernyataan permasalahan&lt;/h4>
&lt;p>&lt;strong>Hasil yang diinginkan:&lt;/strong> Ini menggambarkan situasi ideal yang akan terjadi ketika solusi anda diterima.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Masalah yang membatasi:&lt;/strong> Penggambaran masalah dengan jelas yang membuat situasi ideal ini tidak dapat terjadi.&lt;/p>
&lt;p>**Harga dari masalah:**Penjumlahan biaya peluang yang akan tercipta serta biaya yang ditimbulkan dari permasalahan agar disampaikan ke investor kunci. Ini membantu pemilih untuk menilai dampak dari permasalah yang teridentifikasi.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Pemaparan bukti:&lt;/strong> Bukti tentang pernyataan anda agar dijelaskan dengan detail. Berikut adalah sebuah contoh:&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Statement Component&lt;/th>
&lt;th>Description&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>Hasil yang diinginkan&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>Kita ingin membuat transfer uang ke pekerja di Filipina menjadi terjangkau.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>Masalah yang menghalangi&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>11% penduduk Filipina kehilangan uang ketika ada biaya transaksi.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>Biaya dari permasalahan&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>Sekitar $1 milyar dibayarkan dalam bentuk biaya transaksi secara tahunan.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;em>Bukti&lt;/em>&lt;/td>
&lt;td>Link(s) menuju data yang membuktikan hal ini.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>Berikut pernyataan permasalahan lengkap yang memadatkan informasi diatas:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>“Uang yang ditransfer ke pekerja Filipina seharusnya terjangkau. Akan tetapi 11% penduduknya kehilangan sekitar $1 milyar dalam bentuk biaya transaksi tiap tahunnya. Link penelitian [1][2]&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="in-conclusion">In Conclusion&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>State your desired outcome and the problem blocking it&lt;/li>
&lt;li>Define the cost of the problem&lt;/li>
&lt;li>Give evidence for your findings&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="solution-140-char-limit">Solution (140 Char limit)&lt;/h3>
&lt;h4 id="merangkai-solusi">Merangkai solusi&lt;/h4>
&lt;p>Jadi anda hanya mempunyai 140 karakter untuk menyediakan banyak informasi penting. Ketika setiap karakter penting, penting untuk menjawab parameter yang ditentukan dengan tepat.&lt;/p>
&lt;p>Mungkin terdengar mudah, tapi solusi anda harus didasari atas satu masalah yang sudah diketahui. Solusi anda harus memecahkan pernyataan permasalahan. Sebuah solusi yang mencari sebuah masalah jarang sekali menarik perhatian karena jauh tidak efisien daripada mencari sebuah masalah untuk dipecahkan. Jadi ingatlah; mulailah dengan memecahkan suatu masalah lalu kemudian jabarkan solusi anda di bagian “Plan in Detail”. 140 karakter sebaiknya mengidentifikasi masalah, memecahkan dan memberikan pandangan perbedaan solusi anda dibandingkan yang lain.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Contoh pernyataan permasalahan&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Create a stakepool operator-run digital magazine maintained on the blockchain to expose Cardano to new audiences outside of current users.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="kesimpulan">Kesimpulan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Pecahkan masalah dan pastikan solusi anda sesuai dengan tantangan yang diberikan&lt;/li>
&lt;li>Buatlah proyek anda menyolok lewat pembedaan&lt;/li>
&lt;li>Ciptakan solusi yang memecahkan masalah daripada mencari sebuah masalah untuk dipecahkan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="relevant-experience-140-char-limit">Relevant Experience (140 Char limit)&lt;/h3>
&lt;h4 id="temukan-keunikan-anda">Temukan keunikan anda&lt;/h4>
&lt;p>Temukan keunikan anda dan pastikan anda membuat hal tersebut menonjol. Keunikan anda dapat dipecahkan menjadi beberapa kategori. Solusi anda sebaiknya berisi penjelasan keunikan anda sebanyak mungkin. Ingat, para pemilih ingin melihat proposal anda adalah sesuatu yang pasti bagus. Jika kamu dapat menjelaskan kenapa anda berbeda dari yang lain, maka anda mempunyai keunggulan dibandingkan yang lain.&lt;/p>
&lt;h4 id="pendiri">Pendiri&lt;/h4>
&lt;p>Orang-orang yang bekerjasama dalam proposal dapat menyediakan keahlian dan riwayat kerja untuk membantu kredibilitas proposal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Contoh penyebutan pendiri:&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>John Doe menyelesaikan PhD. dengan focus pada skema insentif untuk sistem finansial blockchain dengan pengalaman 10 tahun.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="kesimpulan-1">Kesimpulan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Temukan keunikan anda dan pastikan mudah diketahui&lt;/li>
&lt;li>Pastikan proposal anda beda&lt;/li>
&lt;li>Ingat bahwa pembaca proposal adalah orang lain di platform yang sama dengan anda&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="rencanakan-dengan-detail">Rencanakan Dengan Detail&lt;/h3>
&lt;h4 id="beda-melalui-pengetahuan-dan-pengalaman-ahli">Beda melalui pengetahuan dan pengalaman ahli&lt;/h4>
&lt;p>Karena sudah menjelaskan permasalahan dan memberikan solusi, mari kita bicarakan eksekusi. Masalah yang berbeda membutuhkan solusi yang berbeda. Kita mencari project dengan cakupan yang luas, mulai dari marketing campaign dan sumber edukasi hingga perbaikan infrastructure developer dan pengembangan bisnis.&lt;/p>
&lt;p>Anda harus menilai rencana anda selayaknya sebuah buku panduan dan berdasarkan atas sebuah kebutuhan. Pertama-tama, kenapa solusi anda bekerja? Walau anda pertama yang mengidentifikasi masalah, penting anda menjelaskan kenapa solusi anda akan menjadi yang paling sukses di antara semuanya.&lt;/p>
&lt;h4 id="rencanakan-dan-telitilah-pasar">Rencanakan dan Telitilah Pasar&lt;/h4>
&lt;p>Pasar yang anda identifikasi tidak pernah terakses atau diprioritaskan. Pasar yang teridentifikasi sebaiknya mempunyai pertumbuhan 20% tiap tahunnya.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Contoh:&lt;/em> Solusi perangkat keras kita bekerja dengan baik dengan semua blockchain berbasis proof-of-work.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="product">Product&lt;/h4>
&lt;p>Solusi anda bekerja di pasar dengan cara yang memberikan dampak yang spesifik.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Contoh:&lt;/em> Penambahan perangkat keras ini mengurangi konsumsi energi mining sebesar 20%.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="rencanakan-dan-telitilah-akuisisi">Rencanakan dan Telitilah Akuisisi&lt;/h4>
&lt;p>Jalur anda mengakuisisi pengguna jelas dan sudah dipikirkan matang.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Contoh:&lt;/em> Akses ke jaringan informasi mendorong akuisisi pengguna tanpa mengeluarkan biaya&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="monopoly">Monopoly&lt;/h4>
&lt;p>As you grow in the field your company actually gets stronger.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Contoh:&lt;/em> Dengan menggunakan protokol Ouroboros membuat sistem kita menjadi lebih aman sejalan dengan meningkatnya sistem menjadi desentralisasi.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="tunjukkan-uangnya">Tunjukkan uangnya&lt;/h4>
&lt;p>Masalah kompleks terkadang membutuhkan biaya yang mumpuni agar dapat dipecahkan. Ini dipahami oleh komunitas di Project Catalyst. Akan tetapi, siapapun pemilih sebaiknya dapat mengetahui dana akan terpakai untuk apa. Dengan memberikan laporan mendetail mengenai penggunaan dana. Hal ini dapat tercapai dengan berbagai cara tapi dengan memecah anggaran menjadi beberapa alur adalah contoh nyata yang menunjukkan kepada pemilih bahwa anda memikirkan bagaimana pendanaan dalam jumlah besar digunakan.&lt;/p>
&lt;p>Penting juga untuk diingat bahwa anggaran anda sebaiknya sesuai dengan kebutuhan yang diperlukan proyek itu agar selesai. Jika anda hanya ingin membuat meet-up kecil maka, beberapa ratus dolar sudah cukup. Jika anda mengkoordinasikan pengembangan infrastruktur penting maka anda membutuhkan lebih banyak sumber daya. Pastikan visi anda digandeng dengan anggaran yang tepat.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Contoh:&lt;/em> Menciptakan podcast yang fokus pada developer akan membutuhkan biaya $5K untuk waktu 6 bulan.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="peta-perkembangan">Peta perkembangan&lt;/h4>
&lt;p>Ketika anda membuat proposal, tulislah dengan kerangka berpikir pasti mendapatkan pendanaan. Penting untuk pembaca agar paham ketika pengaju proposal akhirnya melakukan eksekusi proposal maka sudah terbayangkan berjalan dengan lancar dan semestinya. Ini fungsi peta perkembangan. Peta perkembangan sebaiknya merinci tiap titik kritis pencapaian yang ingin dicapai ketika dana sudah turun. Hal ini dapat dilakukan dalam beberapa cara, tapi peta perkembangan yang bagus mendetailkan tujuan satu bulan, 3 bulan dan 6 bulan.&lt;/p>
&lt;p>Dalam peta perkembangan, penting untuk identifikasi KPI. Ini adalah tujuan yang ingin kalian capai sebagai pertanda anda sukses. Berikut adalah beberapa contoh KPI:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Akuisisi pengguna&lt;/li>
&lt;li>Kemampuan produk yang dibangun&lt;/li>
&lt;li>Tolok ukur performa tercapai&lt;/li>
&lt;li>Stabilitas jaringan tercapai dalam waktu sejumlah X&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Hal yang perlu diingat tentang KPI bahwa harus ada angka yang mengikuti. Semisal penyebutan; akuisisi pengguna sebanyak 15 orang, adalah tujuan yang mudah tercapai. Contoh penyebutan; akuisisi banyak pengguna, tidak jelas dan sulit untuk dinilai. Ingat, anda mempresentasikan ide ini kepada komunitas, semakin jelas niat anda maka semakin mudah pula untuk mencapai tujuan, yang artinya semakin besar pula pemilih menganggap proposal anda adalah pertaruhan yang tepat.&lt;/p>
&lt;h4 id="intellectual-property">Intellectual Property&lt;/h4>
&lt;p>Agar disebutkan juga apa polis IP anda (patent, merek dagang, hak cipta, lisensi, dst.) sehingga bisa dinilai apakah cocok dengan perbendaharaan.&lt;/p>
&lt;h4 id="mengartikan-kesuksesan">Mengartikan kesuksesan&lt;/h4>
&lt;p>Apakah wajah kesuksesan untuk proposal anda? Mungkin tidak akan tercapai hanya dalam satu ronde pembiayaan, tapi proposal anda sebaiknya memberikan idea tujuan akhirnya terlihat. Seperti KPI, sebaiknya berupa angka yang masuk akal dan mudah diverifikasi oleh siapapun.&lt;/p>
&lt;h4 id="kesimpulan-2">Kesimpulan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Sesuaikan anggaran dan peta perkembangan dengan kebutuhan proposal anda.&lt;/li>
&lt;li>Tentukan Kpi yang dapat tercapai secara realistis yang menunjukkan progress jelas menuju tujuan anda.&lt;/li>
&lt;li>Pastikan hak intelektual yang diinginkan sehingga semua paham kepemilikan konten proposal menjadi milik siapa.&lt;/li>
&lt;li>Jelaskan apa ukuran sukses untuk proposal anda.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="lampirantautan">Lampiran/tautan&lt;/h3>
&lt;p>Penting untuk semua orang agar memberikan informasi tambahan. Karena itu PDF, gambar dan tambahan URL dapat diinfokan di Ideascale untuk dilihat oleh semua orang.&lt;/p>
&lt;h3 id="masukkan">Masukkan&lt;/h3>
&lt;h4 id="dukungan-komunitas">Dukungan komunitas&lt;/h4>
&lt;p>Agar proposal secara individu sekuat mungkin, kita mendorong semua untuk menggunakan platform Ideascale untuk membahas tiap ide. Bahkan, kita telah menciptakan panduan penilaian agar membantu anda dalam membuat kritik. Agar terjadi diskusi produktif dan informatif, kita mendorong semua agar memberikan masukkan dalam hal:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Kemampuan bisa diaudit:&lt;/em> Detail apa yang tidak ada dalam proposal yang akan membantu pembaca agar menilai secara akurat proposal anda?&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Dampak yang akan ditimbulkan:&lt;/em> Bagaimana proposal dapat menjawab tantangan dengan lebih baik? Bagaimana kita dapat mendorong orang agar membangun dApps diatas Cardano dalam waktu 6 (enam) bulan kedepan?&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Kelayakan:&lt;/em> Bagaimana cara mengatur budget, rencana dan cakupan proposal dapat di modifikasi agar semakin membuat proposal ini mudah mencapai target.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Contoh&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Jika inisiatif marketing anda menghasilkan jumlah pengguna yang sama sesuai dengan angka yang ingin dicapai dalam KPI maka akan sangat mudah untuk mengikuti kesuksesan proposalnya.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="kesimpulan-3">Kesimpulan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Berikan proposal lain masukkan bagus agar menjadi proposal yang lebih baik&lt;/li>
&lt;li>Gabungkanlah masukkan bagus kedalam proposal anda&lt;/li>
&lt;li>Berpartisipasilah secara aktif dalam proses inovasi untuk memastikan tetap tumbuh&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="bagaimana-cara-menulis-proposal-pilihan-komunitas">Bagaimana Cara Menulis Proposal Pilihan Komunitas&lt;/h3>
&lt;h4 id="pemberdayaan-komunitas">Pemberdayaan komunitas&lt;/h4>
&lt;p>Tujuan komunitas bisa menulis tantangan mereka sendiri adalah untuk memberdayakan platform dari tangan tim Project Catalyst. Pada akhirnya, komunitas Cardano yang akan mengontrol proses inovasi dan kolaborasi dari titik lahir hingga terbentuknya tujuan akhir. Dengan konsep berpikir seperti itu, penting untuk kita pahami seperti apakah tantangan yang berdampak.&lt;/p>
&lt;h4 id="fokuslah-pada-kemajuan">Fokuslah pada kemajuan&lt;/h4>
&lt;p>Tantangan adalah sebuah pertanyaan yang membantu komunitas agar memfokuskan daya kreatifnya untuk memajukan ekosistem Cardano. Tentunya, “kemajuan” mempunyai banyak makna bagi orang-orang yang berbeda. Kunci menuliskan pertanyaan tantangan yang berdampak adalah keseimbangan. Haruslah cukup luas agar dapat muncul banyak alternatif solusi tapi cukup spesifik untuk mendorong nilai dari Cardano untuk semua.&lt;/p>
&lt;h4 id="berikut-adalah-beberapa-contoh">Berikut adalah beberapa contoh&lt;/h4>
&lt;p>Below are a couple examples of challenge questions:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Tantangan yang terlalu spesifik&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Bagaimana cara agar Spo yang berbasis di Eropa Selatan dapat menarik lebih banyak delegator dalam waktu 2 bulan?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Tantangan ini hanya mengakomodir Spo di Eropa Selatan. Cardano ada ekosistem global yang mengizinkan partisipasi dalam banyak cara berbeda. Pertanyaan tantangan sebaiknya membantu semua orang.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Tantangan yang terlalu luas&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Bagaimana cara agar kita membuat Cardano semakin berguna?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Tentu, kita ingin Cardano menjadi lebih berguna tapi tantangan ini tidak memberikan partisipan parameter apapun yang dapat mengundang pemikiran kreatif. Batasan diperlukan agar komunitas membahas kebutuhan langsung dari ekosistem.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Tantangan yang seimbang&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mendorong entrepreneur untuk mengembangkan bisnis diatas Cardano dalam waktu 6 (enam) bulan kedepan?&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Tantangan ini mempunyai kerangka waktu dan memikirkan sebuah komunitas tersendiri yang mempunyai peranan penting untuk keseluruhan komunitas Cardano. Terlebih lagi, ini dapat dicarikan solusi yang berbeda-beda, bisa secara teknis maupun non-teknis. Akan tetapi menulis pertanyaan tantangan hanyalah satu bagian penting dari Project Catalyst. Menjawab tantangan dengan cara yang jelas dan padat juga penting untuk mengidentifikasi ide paling berdampak untuk Project Catalyst.&lt;/p>
&lt;h3 id="penggunaan-tags">Penggunaan tags&lt;/h3>
&lt;p>Agar ditambahkan tags ke proposal anda bilamana anda mencari pihak untuk diajak kolaborasi atau mencari nasihat atau mencari orang yang bisa membantu implementasi.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Parameter - Parameter Cardano</title><link>/id/docs/seputar-cardano/parameter-parameter-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/seputar-cardano/parameter-parameter-cardano/</guid><description>
&lt;h3 id="parameter-jaringan-blockchain-cardano">&lt;strong>Parameter Jaringan Blockchain Cardano&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;h3 id="1-throughput-volume-transfer-data">&lt;strong>1. Throughput (volume transfer data)&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Ukuran block: 64 KB.&lt;/p>
&lt;p>Ukuran untuk single Plutus script transaction di-limit di 16 KB.&lt;/p>
&lt;p>Ukuran simple transaction biasanya hanya 200-300 Bytes.&lt;/p>
&lt;p>Minimal sebuah block dapat menampung 4 jenis transaksi: single Plutus script transaction (smart contract), native tokens, metadata, dan simple transaction seperti payment.&lt;/p>
&lt;p>Ukuran block dapat diperbesar untuk meningkatkan throughput.&lt;/p>
&lt;h3 id="2-mempool">&lt;strong>2. Mempool&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Ukuran Mempool: 128 KB (2x ukuran block).&lt;/p>
&lt;p>Semua transaksi yang terjadi ditampung terlebih dahulu secara temporary di mempool sampai mereka siap diproses dan di-input ke dalam block.&lt;/p>
&lt;p>Transaksi – transaksi yang pending akan dihapus dari mempool begitu block baru sudah terbentuk. Setelah itu, transaksi – transaksi yang baru bisa ditambahkan lagi ke dalam mempool.&lt;/p>
&lt;p>Dengan ukuran mempool yang dibuat tetap seperti ini memungkinan node – node tidak overload ketika periode high demand. Walaupun itu berarti setiap transaksi yang dilakukan dari wallet maupun Dapps harus di-submit kembali.&lt;/p>
&lt;p>Hal ini bukan berarti jaringan sedang bersusah payah (struggling), melainkan lebih tepatnya jaringan beroperasi seperti yang sudah direncanakan sebelumnya (graceful degradation).&lt;/p>
&lt;h3 id="3-block-time-budget">&lt;strong>3. Block Time Budget&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Waktu yang tersedia untuk memproses semua transaksi ke dalam sebuah block. Waktu ini dibagi untuk memproses Plutus script dan transaksi – transaksi lainnya.&lt;/p>
&lt;p>Block Time Budget di-set sebesar 1 detik.&lt;/p>
&lt;p>Untuk Plutus script sendiri diberikan jatah waktu sebesar 50 millisecond.&lt;/p>
&lt;h3 id="4-timeliness-waktu-adopsi-block">&lt;strong>4. Timeliness (waktu adopsi block)&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Jaringan harus dapat mendistribusikan (mempropagasi) transaksi dan block yang telah diproduksi ke setiap node yang tersebar di seluruh dunia, agar tercipta konsensus sehingga terverifikasi dan tervalidasi untuk di-input ke dalam blockchain.&lt;/p>
&lt;p>Hal ini disebut sebagai data diffusion.&lt;/p>
&lt;p>Data diffusion time di-set sebesar 5 detik karena standard dari protokol Ouroboros untuk menjamin keamanan jaringan.&lt;/p>
&lt;h3 id="5-plutus-script-memory-units">&lt;strong>5. Plutus Script Memory Units&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Faktor penting bagi para developer DApps agar dapat merancang Plutus scripts yang sophisticated sehingga mampu memproses banyak input data, meningkatkan concurrency, atau memperluas kapabilitas aplikasinya.&lt;/p>
&lt;p>Namun, semakin besar ukuran memory units, semakin besar ukuran transaksi (Bytes), semakin besar pula sumber daya yang dibutuhkan untuk memverifikasi dan memvalidasi transaksinya sehingga biaya transaksi juga menjadi semakin besar.&lt;/p>
&lt;h3 id="throughput-vs-timeliness">&lt;strong>Throughput VS Timeliness&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Selanjutnya, dari kelima faktor di atas, perlu diketahui bahwa Throughput dan Timeliness adalah 2 faktor yang saling tarik menarik. Berikut penjelasannya:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Throughput ditingkatkan, ukuran block diperbesar agar block mampu menampung banyak transaksi.&lt;/li>
&lt;li>Banyak transaksi yang tertampung seolah – olah jaringan bekerja dengan cepat (network performance bagus).&lt;/li>
&lt;li>Namun, hal ini menjadi bumerang ketika jaringan sangat sibuk (saturated) yang menyebabkan timeliness delay, yaitu ukuran block yang besar – besar sehingga waktu propagasi menjadi lebih lama. Proses verifikasi dan validasi ke dalam blockchain pun menjadi terlambat sehingga terbuka celah keamanan disitu.&lt;/li>
&lt;li>Data diffusion time sebesar 5 detik menjadi sebuah batasan yang harus diperhatikan ketika akan meningkatkan ukuran block.&lt;/li>
&lt;li>Oleh karena itu, untuk meningkatkan throughput, dapat dilakukan dengan efisiensi parameter jaringan lainnya (yang lebih kompleks) agar ada ruang yang cukup untuk meningkatkan ukuran block sehingga data diffusion time dapat tetap terjaga.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="perubahan-parameter-jaringan-akan-selalu-di-update">&lt;strong>Perubahan Parameter Jaringan (akan selalu di-update)&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Perubahan yang telah dilakukan sejak awal tahun 2022&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="epoch-306">&lt;strong>Epoch 306&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ukuran block, dari 64 KB -&amp;gt; 72 KB&lt;/li>
&lt;li>Ukuran Plutus script memory units per transaksi, dari 10.000.000 -&amp;gt; 11.250.000&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="epoch-317">&lt;strong>Epoch 317&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ukuran Plutus script memory units per transaksi, dari 11.250.000 -&amp;gt; 12.500.000&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="epoch-319">&lt;strong>Epoch 319&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ukuran block, dari 72 KB -&amp;gt; 80 KB&lt;/li>
&lt;li>Ukuran Plutus script memory units per transaksi, dari 12.500.000 -&amp;gt; 14.000.000&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="epoch-321">&lt;strong>Epoch 321&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ukuran Plutus script memory unit per block, dari 50.000.000 -&amp;gt; 56.000.000, yang berarti secara optimal dapat menampung memory 4 Plutus script transaction yang berukuran 14.000.000&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="epoch-328">&lt;strong>Epoch 328&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ukuran Plutus script memory units per block, dari 56.000.000 → 62.000.000, yang berarti secara optimal dapat menampung memory 4 Plutus script transaction yang berukuran 14.000.000 dan transaksi Plutus script lainnya sampai maksimal 62.000.000.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="epoch-333">&lt;strong>Epoch 333&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Ukuran block, dari 80 KB → 88 KB&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Docs: Segala Sesuatu Tentang Crypto Wallet</title><link>/id/docs/pengetahuan-umum/crypto-wallet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/pengetahuan-umum/crypto-wallet/</guid><description>
&lt;h3 id="apa-itu-crypto-wallet">&lt;strong>Apa itu Crypto Wallet?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Crypto Wallet adalah sebuah alat, tool, atau software wajib bagi para pengguna crypto untuk mengakses atau mentransaksikan aset crypto yang dimiliki.&lt;/p>
&lt;h3 id="apakah-crypto-wallet-menyimpan-aset-crypto">&lt;strong>Apakah Crypto Wallet menyimpan aset crypto?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Crypto Wallet tidak menyimpan aset - aset crypto yang dimiliki oleh para pengguna. Crypto wallet bukanlah sebuah dompet yang menyimpan uang secara harafiah.&lt;/p>
&lt;h3 id="jika-tidak-disimpan-di-crypto-wallet-dimana-aset-crypto-kita-disimpan">&lt;strong>Jika tidak disimpan di Crypto Wallet, dimana aset crypto kita disimpan?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Aset crypto &lt;em>&lt;strong>tercatat&lt;/strong>&lt;/em> di dalam entry &lt;em>&lt;strong>public address&lt;/strong>&lt;/em> yang ada di blockchain. Setiap address menunjukkan aset apa saja yang dimiliki, total nilai, beserta historisnya.&lt;/p>
&lt;p>Walaupun crypto wallet sedang error, dengan public address, pengguna tetap dapat mengecek aset crypto yang dimiliki melalui blockchain explorer.&lt;/p>
&lt;h3 id="apa-itu-non-custodial-vs-custodial-wallet">&lt;strong>Apa itu non-custodial VS custodial wallet?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Non-custodial (tidak dalam penguasaan oleh suatu pihak / non-kustodial) wallet adalah wallet dimana pengguna memiliki dan menjaga sendiri seed phrase / recovery phrase / mnemonic dari wallet tersebut. Untuk transaksi jual beli aset crypto hanya bisa dilakukan melalui DEX (Decentralized Exchange).&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Custodial (dalam penguasaan suatu pihak / kustodial) wallet adalah wallet yang seed phrase / recovery phrase / mnemonic dimiliki dan dipegang oleh suatu pihak, pada umumnya CEX (Centralized Exchange) seperti Binance, Coinbase, Kraken, dan sejenisnya. Biasa digunakan oleh para pengguna crypto awal atau pengguna yang lebih memilih kemudahan ketika transaksi jual beli aset crypto.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Di non-custodial wallet, pengguna harus menjaga baik - baik seed phrase / recovery phrase / mnemonic dari wallet-nya sendiri. Sedangkan di custodial wallet, jika terjadi apa - apa dengan pihak lain itu misalnya CEX, maka semua aset crypto yang dimiliki pengguna terancam tidak bisa diakses lagi atau hilang.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="kenapa-kita-harus-simpan-seed-phrase--recovery-phrase--mnemonic-baik---baik-walaupun-crypto-wallet-nya-juga-sudah-di-password-dengan-super-panjang-dan-rumit">&lt;strong>Kenapa kita harus simpan seed phrase / recovery phrase / mnemonic baik - baik walaupun crypto wallet-nya juga sudah di-password dengan super panjang dan rumit?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Public address lahir atau muncul dari &lt;em>&lt;strong>proses enkripsi&lt;/strong>&lt;/em> dengan private keys yang berasal dari seed phrase / recovery phrase / mnemonic sesuai dengan blockchain masing - masing.&lt;/p>
&lt;p>Dengan seed phrase / recovery phrase / mnemonic, setiap pengguna dapat mengakses aset crypto yang dimiliki di wallet manapun (tentunya sesuai blockchain masing - masing).&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Sedangkan password yang diterapkan ke crypto wallet hanya mengenkripsi wallet secara lokal di browser/PC/laptop yang bersangkutan, namun tidak di browser/PC/laptop di tempat lain atau milik orang lain.&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Jika seed phrase dicuri, walaupun pencuri tidak tahu password-nya, pencuri tetap dapat mengakses aset crypto dengan wallet lain, karena seed phrase → private keys → public address sehingga aset - aset crypto dapat ketahuan semuanya dan selanjutnya dicuri.&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="terus-bagaimana-cara-menyimpan-seed-phrase--recovery-phrase--mnemonic-yang-paling-aman">&lt;strong>Terus, bagaimana cara menyimpan seed phrase / recovery phrase / mnemonic yang paling aman?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Metode paling aman untuk menyimpan seed phrase / recovery phrase / mnemonic adalah dengan menuliskannya di atas kertas yang terpisah, kemudian menyimpannya di tempat - tempat yang terpisah juga.&lt;/p>
&lt;p>Tidak disarankan menyimpan di PC, laptop, atau handphone, terlebih lagi jika memakai nama file yang mudah ditebak. Resikonya adalah, jika PC/laptop/handphone terkena exploit/hack/virus, maka hacker dapat dengan mudah menemukan file tersebut.&lt;/p>
&lt;h3 id="kalau-tidak-salah-pernah-dengar-tentang-ledger-trezor-katanya-lebih-aman-ya-kalau-pakai-itu">&lt;strong>Kalau tidak salah, pernah dengar tentang Ledger, Trezor. Katanya lebih aman ya kalau pakai itu?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Ledger, Trezor, Keepkey, Bitbox, dan sejenisnya disebut sebagai &lt;strong>hardware wallet&lt;/strong>, atau sering disebut juga &lt;strong>cold wallet&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Sedangkan wallet - wallet yang dapat diakses dengan mudah melalui web browser, browser extension, mobile apps, atau dalam bentuk instalasi software desktop disebut sebagai &lt;strong>software wallet&lt;/strong>, atau sering disebut juga &lt;strong>hot wallet&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-disebut-cold-wallet-dan-hot-wallet">&lt;strong>Mengapa disebut cold wallet dan hot wallet?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Dengan cold wallet, terdapat extra layer security bagi pengguna ketika ingin mengakses public address yang ada di setiap blockchain (misal BTC, ETH, ADA, dll), dimana &lt;strong>dibutuhkan interaksi fisik dari pengguna&lt;/strong> dalam meng-input password, memilih blockchain yang ingin digunakan, serta menekan tombol - tombol yang ada di cold wallet ketika melakukan transaksi.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Perlu diingat! Cold wallet sendiri memiliki seed phrase / recovery phrase / mnemonic ketika proses konfigurasi pertama kali. Metode penyimpanan dari seed phrase / recovery phrase / mnemonic tentunya mengacu ke penjelasan sebelumnya di atas.&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Untuk hot wallet, pengguna dapat dengan mudah meng-input seed phrase / recovery phrase / mnemonic atau wallet password kapanpun dan dimanapun. Pengguna &lt;strong>dapat bertransaksi secara cepat&lt;/strong> tanpa perlu repot - repot interaksi fisik dengan sebuah alat.&lt;/p>
&lt;h3 id="bagaimana-jika-cold-wallet-hilang-atau-rusak">&lt;strong>Bagaimana jika cold wallet hilang atau rusak?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Di setiap cold wallet sudah memiliki prosedur keamanan tersendiri, semisal jika password 3x salah, maka otomatis akan factory reset. Kembali lagi, asalkan keamanan seed phrase / recovery phrase / mnemonic dari cold wallet dapat dijaga, pencuri pun tidak dapat mengaksesnya. Pengguna juga dapat membeli cold wallet baru lalu mengaksesnya dengan seed phrase yang dimiliki dari cold wallet sebelumnya.&lt;/p>
&lt;h3 id="saya-pribadi-tetap-lebih-memilih-memakai-hot-wallet-tidak-repot-dan-tidak-buang-biaya-ekstra-juga-ada-saran-untuk-menjaga-keamanannya">&lt;strong>Saya pribadi tetap lebih memilih memakai hot wallet, tidak repot, dan tidak buang biaya ekstra juga. Ada saran untuk menjaga keamanannya?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Beberapa saran keamanan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Selalu delete wallet begitu selesai digunakan (jika menggunakan wallet berupa browser extension). Contoh: Yoroi, Nami, CCVault, Typhon, GeroWallet dll.
&lt;em>&lt;strong>Browser extension tidak akan hilang otomatis jika hanya clean browser’s histories, cookies, and caches ketika mau close browser.&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Selalu clean browser’s histories, cookies, and caches ketika mau close browser (jika menggunakan wallet berupa web browser). Contoh: AdaLite, dll.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Pastikan jaringan handphone tidak terhubung sembarangan ke public network seperti public WiFi di tempat - tempat umum (cafe, restoran, hotel, bandara, mall, dll). Usahakan tetap menggunakan paket data milik pribadi (jika menggunakan wallet berupa mobile apps). Contoh: Yoroi, dll.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Pastikan PC/laptop yang digunakan memiliki security yang selalu terupdate (jika menggunakan wallet berupa instalasi software desktop). Contoh: Exodus, Guarda,dll
Security dapat berupa windows defender atau antivirus yang selalu terupdate. Dapat juga menggunakan PC/laptop dengan sistem operasi di luar Windows seperti Linux dan MacOS.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="jika-saya-mau-pindah-ke-wallet-lain-apakah-saya-harus-unstaking-ada-dulu-di-wallet-saat-ini">&lt;strong>Jika saya mau pindah ke wallet lain, apakah saya harus unstaking ADA dulu di wallet saat ini?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Kembali ke penjelasan di atas, semua historis transaksi tercatat di blockchain termasuk staking. Dengan seed phrase / recovery phrase / mnemonic, setiap pengguna dapat mengakses aset crypto yang dimiliki di wallet manapun.&lt;/p>
&lt;p>Password wallet sendiri dapat dibuat, diubah, atau diganti - ganti sesuka hati, karena keamanan yang terutama tetap di seed phrase / recovery phrase / mnemonic.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Serba Serbi Staking ADA</title><link>/id/docs/seputar-cardano/serba-serbi-staking-ada/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/docs/seputar-cardano/serba-serbi-staking-ada/</guid><description>
&lt;h3 id="1-pengantar">&lt;strong>1. Pengantar&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>ADA tidak dikunci dan tetap dapat ditransaksikan kapan saja.&lt;/li>
&lt;li>ADA tetap berada di dompet dan tidak akan hilang selama staking.&lt;/li>
&lt;li>Tidak ada resiko slashing (holding ADA terkena pemotongan (slashed) oleh protokol sebagai hukuman karena tindakan merugikan yang dilakukan oleh SPO).&lt;/li>
&lt;li>Rewards staking otomatis ditambahkan ke akun staking (compounded).&lt;/li>
&lt;li>Biaya tetap (fixed cost) sebesar 340 ADA sesuai yang ditentukan oleh protokol dan margin (biaya di luar fixed cost yang diatur oleh SPO sendiri) diambil terlebih dahulu dari total rewards epoch untuk SPO. Selanjutnya, rewards didistribusikan ke semua delegator di SPO tersebut.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="2-informasi-epoch--rewards">&lt;strong>2. Informasi Epoch &amp;amp; Rewards&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Durasi sebuah Epoch adalah 5 hari.&lt;/li>
&lt;li>Jadwal penghitungan Rewards (dengan contoh):&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>a. &lt;strong>Epoch 1 (sedang berjalan)&lt;/strong> → Mulai staking di SPO&lt;/p>
&lt;p>Biaya - biaya yang dikenakan saat pertama kali staking:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Biaya jaringan: ± 0.17 ADA&lt;/li>
&lt;li>Biaya deposit Staking Key (Refundable): 2 ADA&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>b. &lt;strong>Epoch 2 (Hari 1-5)&lt;/strong> → Proses stake snapshot, teregistrasi ke SPO.&lt;/p>
&lt;p>c. &lt;strong>Epoch 3 (Hari 6-10)&lt;/strong> → Proses pemilihan slot leaders dan block production.&lt;/p>
&lt;p>Stake ADA sudah aktif dan berkontribusi di SPO.&lt;/p>
&lt;p>d. &lt;strong>Epoch 4 (Hari 11-15)&lt;/strong> → Proses penghitungan rewards dari Epoch sebelumnya berdasarkan block production.&lt;/p>
&lt;p>e. &lt;strong>Epoch 5 (Hari 16-20)&lt;/strong> → Menerima rewards pertama dari Epoch 3.&lt;/p>
&lt;p>f. &lt;strong>Epoch 6 (Hari 21-25)&lt;/strong> → Menerima rewards dari Epoch 4.&lt;/p>
&lt;p>g. &lt;strong>Epoch 7 (Hari 26-30)&lt;/strong> → Menerima rewards dari Epoch 5.&lt;/p>
&lt;p>Rewards akan terus diterima di setiap Epoch selama SPO terus memproduksi block di 2 Epoch sebelumnya.&lt;/p>
&lt;h3 id="3-mengubah-jumlah-staking-menambahmengurangi">&lt;strong>3. Mengubah Jumlah Staking (menambah/mengurangi)&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>melanjutkan contoh di atas&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>a. &lt;strong>Epoch 7 (sedang berjalan)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Awal staking 100 ADA, kemudian menambahkan 50 ADA, menjadi 150 ADA.&lt;/p>
&lt;p>b. &lt;strong>Epoch 8&lt;/strong> → Masih terima rewards dari staking 100 ADA (Epoch 6)&lt;/p>
&lt;p>Proses stake snapshot yang terbaru 150 ADA&lt;/p>
&lt;p>c. &lt;strong>Epoch 9&lt;/strong> → Masih terima rewards dari staking 100 ADA (Epoch 7)&lt;/p>
&lt;p>Proses pemilihan slot leaders dan block production, stake ADA terbaru 150 ADA sudah aktif.&lt;/p>
&lt;p>d. &lt;strong>Epoch 10&lt;/strong> → Masih terima rewards dari staking 100 ADA (Epoch 8)&lt;/p>
&lt;p>Proses penghitungan rewards dari Epoch sebelumnya berdasarkan block production.&lt;/p>
&lt;p>e. &lt;strong>Epoch 11&lt;/strong> → Sudah terima rewards dari staking 150 ADA (Epoch 9)&lt;/p>
&lt;h3 id="4-mengubah-spo">&lt;strong>4. Mengubah SPO&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>melanjutkan contoh di atas&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>a. &lt;strong>Epoch 7 (sedang berjalan)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Awal staking ke SPO ABC, kemudian pindah ke SPO XYZ.&lt;/p>
&lt;p>b. &lt;strong>Epoch 8&lt;/strong> → Masih terima rewards dari SPO ABC (Epoch 6)&lt;/p>
&lt;p>Proses stake snapshot yang terbaru di SPO XYZ.&lt;/p>
&lt;p>c. &lt;strong>Epoch 9&lt;/strong> → Masih terima rewards dari SPO ABC (Epoch 7)&lt;/p>
&lt;p>Proses pemilihan slot leaders dan block production, stake ADA sudah aktif di SPO XYZ.&lt;/p>
&lt;p>d. &lt;strong>Epoch 10&lt;/strong> → Masih terima rewards dari SPO ABC (Epoch 8)&lt;/p>
&lt;p>Proses penghitungan rewards dari Epoch sebelumnya berdasarkan block production.&lt;/p>
&lt;p>e. &lt;strong>Epoch 11&lt;/strong> → Sudah terima rewards dari SPO XYZ (Epoch 9)&lt;/p>
&lt;h3 id="5-withdraw-rewards--stop-staking">&lt;strong>5. Withdraw Rewards &amp;amp; Stop Staking&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Ada 2 opsi yang dapat dilakukan ketika withdraw rewards:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Hanya Withdraw Rewards&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Akun staking tetap berhak mendapatkan rewards di Epoch berikutnya.
Rewards balance dipindah ke staking balance.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Stop Staking&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Deposit 2 ADA dikembalikan, akun staking ditarik registrasinya dan tidak berhak mendapatkan rewards lagi, termasuk dari Epoch terakhir ketika stop staking.
Rewards balance dan staking balance dipindah seluruhnya ke available balance.&lt;/p>
&lt;h3 id="6-diagram-staking">&lt;strong>6. Diagram Staking&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>&lt;img src="https://aws1.discourse-cdn.com/business4/uploads/cardano/original/3X/6/2/6291c37441ab5cbaca7c188f81e00481e1cf1f36.jpeg" alt="Delegation Cycle">&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Tumbuhkan Asia Timur, Tumbuhkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/CeZynbrO-ak" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Pengaturan Tantangan Fund 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Southeast-Asia-Grow-Cardano/367250-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-tantangan">Pertanyaan tantangan:&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita menumbuhkan ekosistem Cardano di Asia Timur dengan cara yang inklusif, beragam, dan mendukung? Cara yang sama kami lakukan di Afrika, inisiatif dan implementasi terfokus!&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas Cardano sangat berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Pertumbuhan di tempat lain membutuhkan dukungan dan inisiatif kita sebagai komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Berbagai macam orang dari Asia atau dengan koneksi ke Asia berkumpul dan membentuk tim untuk menumbuhkan ekosistem kita.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Kuantitas dan kualitas proposal yang didanai serta dampak yang diamati.&lt;/li>
&lt;li>Peningkatan yang stabil dalam SPO dan transaksi di Asia Timur.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Luar Asia Timur dengan kemitraan yang signifikan dengan penduduk Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Umpan balik tentang kemajuan dari proposal yang berhasil terlepas dari kegagalan atau keberhasilan&lt;/li>
&lt;li>Kebaruan dan kesesuaian solusi (sulit diukur, mudah dilihat)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal East Asia Fund7 yang tidak memerlukan pendanaan lebih lanjut untuk tetap beroperasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Seperti di Afrika, meningkatkan tingkat kesadaran orang-orang pada umumnya di Asia Timur tentang teknologi blockchain dan protokol Cardano harus menjadi prioritas bagi komunitas Catalyst. Menyediakan dana bagi orang-orang yang belajar tentang protokol kami untuk memanfaatkan protokol dan dukungan yang ditawarkan komunitas menurut saya adalah alasan kami bekerja sama, bukan?&lt;/p>
&lt;p>Sebagian besar kumpulan stake pool berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Protokol Cardano akan jauh lebih tangguh dan produktif bagi orang-orang di seluruh dunia ketika komunitas Catalyst meningkatkan kerja dan dengan sengaja mendanai orang-orang di seluruh dunia.&lt;/p>
&lt;p>Menanggapi bagian belahan dunia ini secara langsung melalui tantangan pendanaan seperti ini memberi mereka akses ke komunitas kami dan dengan demikian menjadi sarana pendukung saat mereka terlibat dengan ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah dana yang diusulkan sama dengan 6,25% dari total yang tersedia untuk Fund 7. Saran yamg bisa diberikan adalah bahwa ini adalah persentase yang bagus untuk digunakan sebagai panduan untuk putaran pendanaan masa depan ketika pendanaan meningkat untuk semua tantangan yang fokus pada wilayah tertentu.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Asia Tenggara adalah lahan subur untuk adopsi Cardano. Memiliki putaran pendanaan yang berfokus pada Asia Tenggara adalah skenario menang, menang, menang. Asia Tenggara menang dengan mendapat dukungan. Proyek komersial yang sudah dibangun di Asia Tenggara menang, karena mendapat sinyal dukungan dari komunitas kami. Pemegang Cardano menang ketika ada lingkungan yang mendorong untuk adopsi massal di mana saja.&lt;/p>
&lt;p>Cardano memulai kehidupan di Asia Tenggara (Jepang dan Hong Kong). Fokus pada Asia Tenggara adalah strategi yang telah dipromosikan dan dilakukan secara terbuka oleh Emurgo.&lt;/p>
&lt;p>ROI kemungkinan besar akan tinggi karena proyek yang disponsori masyarakat lebih baik dijalankan di ekonomi muda dan berkembang.&lt;/p>
&lt;h2 id="apakah-ini">Apakah ini:&lt;/h2>
&lt;p>Panggilan untuk mengaktifkan kemampuan komunitas Cardano untuk mengenali, mengambil risiko, dan menghargai kesempatan ini untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik.&lt;/p>
&lt;h2 id="ini-bukanlah">Ini bukanlah:&lt;/h2>
&lt;p>Ini bukan proposal yang membutuhkan kerja aktif para pengusul, ini adalah visi yang membutuhkan suara untuk menjadi sebuah prestasi. Jika berhasil, penerima manfaat adalah seluruh komunitas Cardano. Ini adalah panggilan untuk menutup prasangka kita dan membuka mata, hati, dan pikiran kita kepada orang-orang baik yang tidak memiliki manfaat lingkungan yang banyak dari kita sejak lahir. Memberi mereka kesempatan untuk menunjukkan bahwa kondisi bukanlah sesuatu yang membutuhkan amal untuk naik level dan berhasil. Yang diperlukan hanyalah kesempatan yang sama untuk berhasil atau gagal yang telah lama dinikmati oleh banyak dari kita, tetapi dengan hambatan dan rintangan mereka yang telah berkurang dan pilihan mereka tetap berada di tangan mereka sendiri.&lt;/p>
&lt;h2 id="terlepas-dari-apakah-itu-berhasil-atau-gagal">Terlepas dari apakah itu berhasil atau gagal:&lt;/h2>
&lt;p>Mata saya terbuka dan pikiran saya berubah tentang potensi Asia Tenggara. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan.&lt;/p>
&lt;p>Terima kasih kepada Anda semua yang telah berkomentar dan berinteraksi dengan saya selama beberapa minggu terakhir.&lt;/p>
&lt;h2 id="dampak">Dampak&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Dampak&lt;/strong> : Fund5 akan dimulai segera setelah kesepakatan dengan pemerintah Ethiopia kemungkinan besar telah diumumkan dan akan terus membangun momentumnya. Bersamaan dengan pengumuman besar ini, Asia Tenggara memiliki lebih banyak talenta yang kurang dimanfaatkan daripada yang mungkin dapat didukung oleh proposal ini, tetapi ia memiliki potensi tak terbatas untuk mengungkap mereka dan membuat mereka terlihat di seluruh dunia. Ini adalah waktu yang tepat untuk tantangan komunitas ini untuk mengubah dunia dengan efek maksimal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Kelayakan&lt;/strong> : Asia Tenggara siap untuk pertumbuhan yang berfokus pada teknologi (lihat video di atas), memiliki lebih dari 600 pusat teknologi yang tersebar di seluruh benua dan merupakan rumah bagi 4 dari 20 ekonomi dengan pertumbuhan tercepat di dunia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Auditability&lt;/strong> : Seperti semua proposal komunitas, ini bergantung pada hasil tantangan yang diajukan untuk benar-benar membuktikan dirinya, tetapi metrik yang diusulkan dapat memberikan indikasi awal seberapa suksesnya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Anggaran&lt;/strong> : Cukup besar untuk menarik perhatian dan proposal yang signifikan, tetapi cukup kecil untuk memungkinkan proposal komunitas lain mencari pendanaan&lt;/p>
&lt;h2 id="tim-tantangan">Tim Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini berusaha untuk memasukkan tim tantangan. Sayangnya, pengusul tantangan belum sempat membentuk tim tantangan secara penuh sebelum proposal masuk ke review. Jika memungkinkan, kami bermaksud membantu membentuk tim itu sebelum pemungutan suara dimulai.&lt;/p>
&lt;p>Orang-orang berikut telah menawarkan diri untuk bergabung dalam tim tantangan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Felix Weber (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3077912-48088?">@felixweber&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>Robert O&amp;rsquo;Brien (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3056857-48088?">@wolstaeb&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Peran Tim Tantangan adalah untuk mengelola tantangan di Catalyst - untuk mempresentasikan tantangan, melacak kemajuan, dan melaporkan kembali kepada komunitas perspektif mereka tentang apakah tantangan telah ditangani.&lt;/p>
&lt;p>Jika Anda tertarik untuk menjadi bagian dari tim itu, beri tahu kami di komentar.&lt;/p>
&lt;h2 id="ucapan-terima-kasih">Ucapan Terima Kasih&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini adalah salinan dari &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Grow Africa, Grow Cardano yang&lt;/a> diusulkan oleh @grebel dan @archangelbob dan sekarang menjadi salah satu dari banyak &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Catalyst Challenges&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Tumbuhkan Asia Timur, Tumbuhkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/grow-east-asia-grow-cardano/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/CeZynbrO-ak" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Pengaturan Tantangan Fund 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Southeast-Asia-Grow-Cardano/367250-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-tantangan">Pertanyaan tantangan:&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita menumbuhkan ekosistem Cardano di Asia Timur dengan cara yang inklusif, beragam, dan mendukung? Cara yang sama kami lakukan di Afrika, inisiatif dan implementasi terfokus!&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas Cardano sangat berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Pertumbuhan di tempat lain membutuhkan dukungan dan inisiatif kita sebagai komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Berbagai macam orang dari Asia atau dengan koneksi ke Asia berkumpul dan membentuk tim untuk menumbuhkan ekosistem kita.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Kuantitas dan kualitas proposal yang didanai serta dampak yang diamati.&lt;/li>
&lt;li>Peningkatan yang stabil dalam SPO dan transaksi di Asia Timur.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta Luar Asia Timur dengan kemitraan yang signifikan dengan penduduk Asia Timur&lt;/li>
&lt;li>Umpan balik tentang kemajuan dari proposal yang berhasil terlepas dari kegagalan atau keberhasilan&lt;/li>
&lt;li>Kebaruan dan kesesuaian solusi (sulit diukur, mudah dilihat)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal East Asia Fund7 yang tidak memerlukan pendanaan lebih lanjut untuk tetap beroperasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Seperti di Afrika, meningkatkan tingkat kesadaran orang-orang pada umumnya di Asia Timur tentang teknologi blockchain dan protokol Cardano harus menjadi prioritas bagi komunitas Catalyst. Menyediakan dana bagi orang-orang yang belajar tentang protokol kami untuk memanfaatkan protokol dan dukungan yang ditawarkan komunitas menurut saya adalah alasan kami bekerja sama, bukan?&lt;/p>
&lt;p>Sebagian besar kumpulan stake pool berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Protokol Cardano akan jauh lebih tangguh dan produktif bagi orang-orang di seluruh dunia ketika komunitas Catalyst meningkatkan kerja dan dengan sengaja mendanai orang-orang di seluruh dunia.&lt;/p>
&lt;p>Menanggapi bagian belahan dunia ini secara langsung melalui tantangan pendanaan seperti ini memberi mereka akses ke komunitas kami dan dengan demikian menjadi sarana pendukung saat mereka terlibat dengan ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah dana yang diusulkan sama dengan 6,25% dari total yang tersedia untuk Fund 7. Saran yamg bisa diberikan adalah bahwa ini adalah persentase yang bagus untuk digunakan sebagai panduan untuk putaran pendanaan masa depan ketika pendanaan meningkat untuk semua tantangan yang fokus pada wilayah tertentu.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Asia Tenggara adalah lahan subur untuk adopsi Cardano. Memiliki putaran pendanaan yang berfokus pada Asia Tenggara adalah skenario menang, menang, menang. Asia Tenggara menang dengan mendapat dukungan. Proyek komersial yang sudah dibangun di Asia Tenggara menang, karena mendapat sinyal dukungan dari komunitas kami. Pemegang Cardano menang ketika ada lingkungan yang mendorong untuk adopsi massal di mana saja.&lt;/p>
&lt;p>Cardano memulai kehidupan di Asia Tenggara (Jepang dan Hong Kong). Fokus pada Asia Tenggara adalah strategi yang telah dipromosikan dan dilakukan secara terbuka oleh Emurgo.&lt;/p>
&lt;p>ROI kemungkinan besar akan tinggi karena proyek yang disponsori masyarakat lebih baik dijalankan di ekonomi muda dan berkembang.&lt;/p>
&lt;h2 id="apakah-ini">Apakah ini:&lt;/h2>
&lt;p>Panggilan untuk mengaktifkan kemampuan komunitas Cardano untuk mengenali, mengambil risiko, dan menghargai kesempatan ini untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik.&lt;/p>
&lt;h2 id="ini-bukanlah">Ini bukanlah:&lt;/h2>
&lt;p>Ini bukan proposal yang membutuhkan kerja aktif para pengusul, ini adalah visi yang membutuhkan suara untuk menjadi sebuah prestasi. Jika berhasil, penerima manfaat adalah seluruh komunitas Cardano. Ini adalah panggilan untuk menutup prasangka kita dan membuka mata, hati, dan pikiran kita kepada orang-orang baik yang tidak memiliki manfaat lingkungan yang banyak dari kita sejak lahir. Memberi mereka kesempatan untuk menunjukkan bahwa kondisi bukanlah sesuatu yang membutuhkan amal untuk naik level dan berhasil. Yang diperlukan hanyalah kesempatan yang sama untuk berhasil atau gagal yang telah lama dinikmati oleh banyak dari kita, tetapi dengan hambatan dan rintangan mereka yang telah berkurang dan pilihan mereka tetap berada di tangan mereka sendiri.&lt;/p>
&lt;h2 id="terlepas-dari-apakah-itu-berhasil-atau-gagal">Terlepas dari apakah itu berhasil atau gagal:&lt;/h2>
&lt;p>Mata saya terbuka dan pikiran saya berubah tentang potensi Asia Tenggara. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan. Dari bankir Asia Tenggara di barat, ekspatriat dengan visi dan hati, pemuda dengan semangat, dokumenter yang menantang asumsi saya dan anggota komunitas Cardano dengan begitu banyak hal untuk diberikan.&lt;/p>
&lt;p>Terima kasih kepada Anda semua yang telah berkomentar dan berinteraksi dengan saya selama beberapa minggu terakhir.&lt;/p>
&lt;h2 id="dampak">Dampak&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Dampak&lt;/strong> : Fund5 akan dimulai segera setelah kesepakatan dengan pemerintah Ethiopia kemungkinan besar telah diumumkan dan akan terus membangun momentumnya. Bersamaan dengan pengumuman besar ini, Asia Tenggara memiliki lebih banyak talenta yang kurang dimanfaatkan daripada yang mungkin dapat didukung oleh proposal ini, tetapi ia memiliki potensi tak terbatas untuk mengungkap mereka dan membuat mereka terlihat di seluruh dunia. Ini adalah waktu yang tepat untuk tantangan komunitas ini untuk mengubah dunia dengan efek maksimal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Kelayakan&lt;/strong> : Asia Tenggara siap untuk pertumbuhan yang berfokus pada teknologi (lihat video di atas), memiliki lebih dari 600 pusat teknologi yang tersebar di seluruh benua dan merupakan rumah bagi 4 dari 20 ekonomi dengan pertumbuhan tercepat di dunia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Auditability&lt;/strong> : Seperti semua proposal komunitas, ini bergantung pada hasil tantangan yang diajukan untuk benar-benar membuktikan dirinya, tetapi metrik yang diusulkan dapat memberikan indikasi awal seberapa suksesnya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Anggaran&lt;/strong> : Cukup besar untuk menarik perhatian dan proposal yang signifikan, tetapi cukup kecil untuk memungkinkan proposal komunitas lain mencari pendanaan&lt;/p>
&lt;h2 id="tim-tantangan">Tim Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini berusaha untuk memasukkan tim tantangan. Sayangnya, pengusul tantangan belum sempat membentuk tim tantangan secara penuh sebelum proposal masuk ke review. Jika memungkinkan, kami bermaksud membantu membentuk tim itu sebelum pemungutan suara dimulai.&lt;/p>
&lt;p>Orang-orang berikut telah menawarkan diri untuk bergabung dalam tim tantangan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Felix Weber (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3077912-48088?">@felixweber&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>Robert O&amp;rsquo;Brien (&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/pmd/3056857-48088?">@wolstaeb&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Peran Tim Tantangan adalah untuk mengelola tantangan di Catalyst - untuk mempresentasikan tantangan, melacak kemajuan, dan melaporkan kembali kepada komunitas perspektif mereka tentang apakah tantangan telah ditangani.&lt;/p>
&lt;p>Jika Anda tertarik untuk menjadi bagian dari tim itu, beri tahu kami di komentar.&lt;/p>
&lt;h2 id="ucapan-terima-kasih">Ucapan Terima Kasih&lt;/h2>
&lt;p>Proposal ini adalah salinan dari &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Grow Africa, Grow Cardano yang&lt;/a> diusulkan oleh @grebel dan @archangelbob dan sekarang menjadi salah satu dari banyak &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Catalyst Challenges&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Kembangkan Keuangan Sosial &amp; Lingkungan</title><link>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenge-setting-proposals/grow-social-finance/</guid><description>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/">Pengaturan Tantangan Dana 7&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/SoFi-Social-Finance/368902-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $250,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-tantangan">Pertanyaan tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Solusi apa yang dapat kita bangun di Cardano untuk membiayai inovasi sosial dan lingkungan hidup?&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Untuk mengatasi keadaan darurat iklim dan tantangan ekonomi terkait, kita perlu membangun solusi keuangan yang tangguh untuk mendorong perubahan.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Investor dampak, LSM, dan komunitas akar rumput menjadikan Cardano sebagai pilihan utama untuk membantu memberikan dampak terbesar secara transparan.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kami akan menanyakan kepada diri sendiri beberapa pertanyaan panduan tentang kualitas solusi yang dikembangkan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Apakah kita berada di jalur yang tepat untuk meningkatkan kehidupan orang-orang yang menggunakannya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak modal keuangan yang dikerahkan untuk upaya komunitas akar rumput?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak celah yang terisi di sepanjang rantai nilai investasi dampak?&lt;/li>
&lt;li>Sudahkah kita meningkatkan efisiensi modal dan menurunkan biaya pembiayaan dibandingkan dengan pendekatan saat ini?&lt;/li>
&lt;li>Are the solutions using Cardano&amp;rsquo;s technical features to the fullest?&lt;/li>
&lt;li>Apakah tim mengadopsi praktik rekayasa dengan jaminan tinggi untuk mengembangkan kode yang dapat kami percayai?&lt;/li>
&lt;li>How decentralised is the solution and where are the points of control?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Saat ini ada sangat sedikit metrik penggunaan yang menangani skenario Keuangan Sosial &amp;amp; Lingkungan (SoFi). Oleh karena itu, tantangan ini akan menentukan penyerapan dengan mengadopsi beberapa metrik dari pasar Decentralized Finance (DeFi) sebagai panduan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Dompet Aktif Harian/Bulanan (DAW/MAW) - Ukuran momentum dan keterlibatan&lt;/li>
&lt;li>Nilai Pesanan Rata-Rata - Mengukur siapa yang menggunakan layanan, seberapa banyak dan seberapa sering.&lt;/li>
&lt;li>Total Nilai yang Terkunci (TLV) - Ukuran kepercayaan dengan protokol pasar DeFi.&lt;/li>
&lt;li>Tingkat Pengambilan (Rake) - Ukuran efisiensi&lt;/li>
&lt;li>Volume Kotor Barang Berharga (GMV) - Total nilai layanan yang ditransaksikan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Kami juga akan mengajukan beberapa pertanyaan spesifik tentang proposal.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Apa keberlanjutan proposal di luar cakupan Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Apakah evaluasi dampak sosial dan lingkungan digunakan untuk mengukur kinerja proposal?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini adalah tentang cara kita dapat mendorong terjadinya investasi berdampak menggunakan ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Investasi berdampak dilakukan dengan tujuan untuk menghasilkan dampak sosial dan lingkungan yang positif dan terukur di samping keuntungan finansial. Sementara berbagai proyek mendorong adopsi DeFi di Cardano, dapatkah kita membawa potensi mekanisme DeFi ke pasar sebagai sarana untuk kebaikan sosial?&lt;/p>
&lt;p>Memberikan hasil yang berdampak jauh lebih sulit daripada hanya memberikan Pengembalian Investasi finansial, bahkan pada skala yang kecil. Investasi berdampak (menurut World Economic Forum) terhambat oleh:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kurangnya dan/atau tingginya biaya data yang dapat dipercaya tentang hasil sosial atau lingkungan dari investasi, membuat penghitungan dampak yang kredibel menjadi sulit.&lt;/li>
&lt;li>Tantangan seputar “pemahaman” dampak – yang berarti alokasi klaim terkait dampak kepada investor berisiko “penghitungan ganda.”&lt;/li>
&lt;li>Hambatan dalam memonetisasi dampak – pasar berdampak yang tidak likuid, pengembalian yang tidak pasti, biaya transaksi yang tinggi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mengusulkan solusi pasar, mekanisme keuangan, atau cara mengukur dampak. Pikirkan tentang bagaimana ini dapat diterapkan dalam skala besar untuk memengaruhi jutaan orang secara positif. Pikirkan tentang bagaimana hasil proposal Anda dapat disematkan atau digunakan kembali dalam konteks pasar yang berbeda, atau diintegrasikan dengan penyedia yang ada.&lt;/p>
&lt;p>Mendorong munculnya investasi berdampak pada Cardano akan memberikan modal untuk mengatasi tantangan paling mendesak di dunia di sektor-sektor seperti pertanian berkelanjutan, energi terbarukan, konservasi, keuangan mikro, dan layanan dasar yang terjangkau dan dapat diakses termasuk perumahan, perawatan kesehatan, dan pendidikan.&lt;/p>
&lt;p>Untuk mencapai dampak membutuhkan kerja sama dan kolaborasi, sesuatu yang dapat dilakukan Cardano. Mungkinkah jawaban untuk mengelola sumber daya dunia dengan lebih baik tidak terletak pada pemerintah atau investor besar, melainkan pada teknologi yang memberdayakan bantuan peer-to-peer. Keuangan berbasis komunitas atau crowdfunding berbasis data misalnya. Bagaimana kita dapat memanfaatkan kekuatan ekosistem Cardano yang luar biasa untuk menjadi katalis itu?&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Operasional Tim Eastern Townhall</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/eastern-townhall-team-operation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/eastern-townhall-team-operation/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/MzemrlXpqnY" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/catalyst-value-onboarding/campaign-brief/">Tantangan Pengadopsian Nilai-Nilai&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Sustain-the-Eastern-Townhall/369124-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $10,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Berpartisipasi dalam Catalyst sulit ketika Anda tinggal di zona waktu timur dan bahasa Anda bukan bahasa Inggris.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Eastern Townhall mendukung negara-negara di belahan timur dunia dengan berbagai macam acara, dan konten yang diterjemahkan. Tujuannya adalah untuk meningkatkan peserta sebesar 20% untuk setiap dana.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Co-Founder Catalyst Swarm, Eastern Townhall, Catalyst School. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak. pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Eastern Townhall adalah inisiatif berbasis komunitas yang menumbuhkan Cardano di Belahan Bumi Timur dan di seluruh Asia. Kami ingin membangun ekonomi dan masyarakat yang benar-benar global. Fokus kami adalah membuat yang sulit menjadi mungkin. Sebuah tempat, waktu, dan ruang di mana:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kita bisa membangun pengetahuan, berbagi informasi, terhubung dan saling mendukung.&lt;/li>
&lt;li>Bahasa dan budaya bukanlah penghalang untuk berpartisipasi.&lt;/li>
&lt;li>Kami belajar bagaimana menerapkan teknologi, dan komunitas, untuk memenuhi kebutuhan lokal.&lt;/li>
&lt;li>Tunjukkan cara menggunakan Cardano untuk meningkatkan kesejahteraan ekonomi kita.&lt;/li>
&lt;li>Perkaya ekosistem Cardano dengan cerita, energi, dan perspektif kami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dunia belahan timur, kawasan Asia Timur dan Tenggara menyatukan banyak negara secara budaya dan bahasa. Dengan populasi lebih dari 1,6 Miliar, tujuan kami adalah menumbuhkan Cardano.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Eastern Townhall adalah hasil kerja individu dan kelompok. Masing-masing membawa kualitas yang unik. Kami berinteraksi di dalam dan di sekitar Komunitas Cardano, berfokus pada menghubungkan individu dan proyek ke Project Catalyst. Tapi ini membutuhkan waktu, tenaga, dan mengeluarkan biaya. Tidak memiliki kumpulan dana untuk membatasi apa yang bisa kita capai.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-yang-diusulkan-kumpulan-dana">Solusi yang Diusulkan: Kumpulan Dana&lt;/h3>
&lt;p>Untuk menjangkau khalayak global berarti bertemu orang-orang di mana mereka berada, di negara mereka, bahasa mereka dan budaya mereka.&lt;/p>
&lt;p>Kami adalah bagian aktif dari ekosistem Cardano kami. Acara landasan kami adalah Eastern Townhall mingguan. Tapi kami sebenarnya melakukan lebih dari itu, jauh lebih banyak lagi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kami membuat pengetahuan dan konten dapat diakses oleh sebanyak mungkin budaya.&lt;/li>
&lt;li>Kami menyelenggarakan berbagai acara di mana anggota komunitas berkumpul&lt;/li>
&lt;li>Kami menjembatani kelompok-kelompok yang kurang terwakili&lt;/li>
&lt;li>Kami mengintegrasikan perspektif lokal untuk memperkaya Komunitas Catalyst; dan&lt;/li>
&lt;li>Kami mendengar! Mengumpulkan pendapat dan data untuk membantu kita semua memahami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Kami melakukan penerjemahan, membangun komunitas, berbagi pengetahuan, memberdayakan wirausahawan, dan mengembangkan Cardano.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Melakukan semua itu membutuhkan biaya, jadi jika kita ingin mempertahankan upaya Eastern Townhall, maka kita perlu mengamankan pendanaan dengan cara yang tidak menambah upaya ekstra terhadap apa yang sedang kita lakukan.&lt;/p>
&lt;p>Proposal ini tentang pembentukan dan pemeliharaan kumpulan dana (perbendaharaan) yang dikelola oleh Anggota Terpercaya Eastern Townhall. Kumpulan dana untuk dibelanjakan sesuai kebijaksanaan kami. Perbendaharaan akan digunakan untuk menutupi pengeluaran, untuk menumbuhkan dan mempertahankan upaya Eastern Townhall. Biaya seperti hadiah terjemahan; produksi konten; membayar langganan layanan online seperti Zoom, Github, HackMD, Statbot, dan lainnya; membayar untuk kegiatan yang berkaitan dengan penyelenggaraan Eastern Townhall.&lt;/p>
&lt;p>Secara sederhana proposal ini adalah tentang dana untuk pengorganisasian kelompok masyarakat. Membangun sumber daya dan struktur dukungan terdistribusi yang menyediakan dana yang dibutuhkan sesuai permintaan tanpa biaya tambahan dari proposal Catalyst tertentu.&lt;/p>
&lt;p>Sebagai imbalannya, kami berjanji untuk melaporkan kembali laporan keuangan atas aktivitas dan pengeluaran kami. Diterjemahkan ke dalam banyak bahasa yang dapat kami temukan untuk kolaborator. Tujuan kami adalah untuk merintis dan membuat prototipe pelaporan manajemen perbendaharaan DAO[3]. Itu bukan masalah kecil dan mengelola kumpulan dana bersama memiliki banyak komplikasi kepatuhan. Upaya pelaporan serupa pada prinsipnya dengan pekerjaan yang dilakukan oleh index.coop[4] dan FWB[5]. Sebagian besar DAO masih mencari tahu tentang hal ini dan praktik terbaik bahkan masih belum sebuah sketsa kasar, jadi bantu kami menyelesaikannya.&lt;/p>
&lt;p>Mempelajari bagaimana Eastern Townhall membelanjakan dan mengalokasikan dana akan membantu kami menarik dana di masa depan. Membantu juga kolaborator mengidentifikasi peluang untuk bekerja sama dengan kami.&lt;/p>
&lt;p>Bantu kami meningkatkan dan menjangkau lebih banyak orang di seluruh Belahan Bumi Timur.&lt;/p>
&lt;h3 id="metode-dan-tujuan-pengukuran-kpi">Metode dan tujuan pengukuran KPI&lt;/h3>
&lt;p>Kuesioner tentang jumlah pengusul/pemilih/penasihat dilakukan untuk setiap &lt;strong>dana&lt;/strong> di komunitas negara target. Tujuannya adalah untuk menumbuhkan partisipasi sebesar 20% untuk setiap dana dalam 6 bulan ke depan. Lihat pekerjaan kami tentang analisis fase pengajuan Catalyst Fund6[6] sebagai contoh garis dasar.&lt;/p>
&lt;h3 id="kegiatan-untuk-mencapai-kpi">Kegiatan untuk mencapai KPI&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Harian&lt;/strong> : Pertanyaan dari komunitas tentang Catalyst dijawab oleh anggota kami dalam bahasa masing-masing. Kami akan menerjemahkan konten Catalyst dan mempublikasikannya melalui situs web kami.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mingguan&lt;/strong> : Kami mengadakan acara dan pertemuan perencanaan mingguan, berbagi informasi tentang kegiatan kami dengan setiap komunitas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Bulanan&lt;/strong> : Pengeluaran kami dilaporkan. Kami akan mengelola keuangan Anda secara terdesentralisasi menggunakan dompet multi-sig.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>By Fund&lt;/strong> : Survey akan dilakukan di setiap komunitas timur untuk menghitung jumlah pemilih, pengusul dan ahli di setiap daerah.&lt;/p>
&lt;h3 id="detail-dan-biaya-untuk-diterapkan">Detail dan biaya untuk diterapkan&lt;/h3>
&lt;h3 id="area-anggaran">Area Anggaran&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>Kehadiran di pertemuan perencanaan proyek mingguan yang mengaktifkan Belahan Bumi Timur: 20 orang x 2 jam x 4 minggu x 6 bulan x $15: &lt;strong>$14.400&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>Manajemen keuangan, manajemen kemajuan, aktivitas pemantauan dan pelaporan, aktivitas perekrutan anggota baru lainnya, dll.: $500 x 6 bulan = &lt;strong>$3.000&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>Pengeluaran umum: Pengeluaran yang terjadi di beberapa proyek (nama domain, biaya hosting, Zoom): &lt;strong>$1.000&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Total: (1) (2) (3): $18.400&lt;/p>
&lt;p>Diskon: $8,400&lt;/p>
&lt;p>Tagihan: $10,000&lt;/p>
&lt;p>Persyaratan pendanaan lebih lanjut dalam dana masa depan akan diperlukan untuk mempertahankan KPI yang mendukung kesuksesan Cataslyt di belahan bumi Timur&lt;/p>
&lt;p>Kami telah memulai kegiatan ini dan akan terus melakukannya terlepas dari apakah dana ini terkumpul atau tidak. Kami memberikan diskon 45,6% untuk membebaskan dana untuk proyek yang lebih luas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>CATATAN&lt;/strong> : Dana yang dibutuhkan secara langsung untuk setiap kegiatan, seperti acara kewirausahaan Asia Timur di Belahan Bumi Timur, pertemuan, kegiatan penerjemahan, pengaturan dan pengelolaan tema, dll., tidak termasuk dalam kategori dana yang diperlukan untuk proposal ini.&lt;/p>
&lt;h3 id="intellectual-property">Intellectual Property&lt;/h3>
&lt;p>Partisipasi dalam komunitas kami tercakup dalam &lt;a href="https://www.contributor-covenant.org/">Perjanjian Kontributor&lt;/a> . Lisensi Kontributor menyertai kontribusi ke proyek kami. Hak cipta dari kontribusi siapa pun dipertahankan; perjanjian hanya memberi kami izin untuk menggunakan dan mendistribusikan kembali kontribusi sebagai bagian dari proyek.&lt;/p>
&lt;p>Semua kode sumber kami dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0 - lihat &lt;a href="https://github.com/c3eth/c3eth.github.io/main/LICENSE.md">file LISENSI&lt;/a> kami untuk detailnya.&lt;/p>
&lt;p>Konten kami yang diterbitkan dilisensikan di bawah &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Lisensi Atribusi-Non-Komersial-BerbagiSerupa (CC BY-NC-SA) Kreatif v4.0.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="setelah-6-bulan">Setelah 6 bulan&lt;/h3>
&lt;p>Kami telah menunjukkan kemampuan kami untuk menumbuhkan partisipasi Catalyst di belahan bumi Timur dan negara-negara Asia Timur sebesar 20% untuk setiap dana.&lt;/p>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>Sebuah upaya kolaboratif, tim membawa banyak pengalaman budaya dan teknis ke Cardano. Kita semua sangat aktif di Catalyst, dan kelompok komunitas di seluruh ekosistem kita. Kami adalah kelompok beragam yang disatukan oleh janji Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis-bisnis barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Townhall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Mengikuti dan mendokumentasi segala kegiatan Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm menjadi terorganisir.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>Tim tersebut mewakili &lt;strong>anggota terpercaya&lt;/strong> Balai Kota Timur awal. Tidak ada peran, tidak ada pemimpin. Sebaliknya orang membangun diri mereka sendiri dari waktu ke waktu, melalui partisipasi. Kami tumpang tindih dan berkolaborasi dengan Catalyst Swarm[1], dan Catalyst School[2] dan kelompok komunitas lainnya di seluruh Asia.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="http://catalystswarm.com/">Catalyst Swarm&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="https://linktr.ee/CatalystSchool">Catalyst School&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3]&lt;a href="https://newsletter.banklesshq.com/p/how-daos-should-approach-treasury">Bagaimana DAO harus mendekati manajemen perbendaharaan&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[4] &lt;a href="https://medium.com/indexcoop/index-coop-q3-financial-report-summary-1eda1a2ee629">Laporan Keuangan Indeks Coop Q3&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[5] &lt;a href="https://www.dropbox.com/s/po8qyk71aj3zfpc/FWB%20July%20Financial%20report%20published.pdf?dl=0">Laporan Keuangan DAO FWB (PDF)&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[6] &lt;a href="https://forum.cardano.org/t/catalystfund6-submission-phase-analysis/70711">Analisis fase pengajuan Catalyst Fund6&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Menghubungkan Entrepreneur Asia Timur</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-east-asian-entrepreneurs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-east-asian-entrepreneurs/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/aa4gZrgzoWM" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/proposer-outreach/campaign-brief/">Menjangkau Pengusul&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Connect-East-Asian-Entrepreneurs/369120-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $20,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Tidak ada inisiatif untuk menarik dan melibatkan entrepreneur Asia Timur di tempat mereka berada, dalam bahasa lokal mereka.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Gunakan Eastern Town Hall &amp;amp; acara virtual yang ditargetkan untuk membangun dan mendukung jaringan entrepreneur Asia Timur.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Rekan Pendiri Catalyst Swarm, Eastern Town Hall, Sekolah Catalyst. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak, pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Kami ingin mengapai potensi besar yang belum dimanfaatkan dari para entrepreneur Asia Timur. Temui mereka di mana mereka berada, di negara mereka, bahasa mereka dan budaya mereka. Eastern Town Hall ingin membangun jaringan entrepreneur Asia Timur yang terus berkembang. Dimana mereka dapat membangun pengetahuan, berbagi informasi, terhubung dan saling mendukung. Berpikir global, bertindak lokal.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Ingat-ingatlah saat ketika Anda menyadari jika Anda menyodok sesuatu, mendorongnya atau membentuknya, sesuatu yang baru dan menarik muncul di sisi lain. Kami di sini lagi dan kali ini dalam skala global. Kami, komunitas Cardano Catalyst adalah pelopor dalam pola pikir baru. Cara baru dalam mengatur dan mendanai. Tetapi untuk membuat perubahan di alam semesta kita membutuhkan wirausahawan. Orang-orang yang bersedia mengambil risiko, menyodok, mendorong, dan membentuk cara-cara baru dalam melakukan.&lt;/p>
&lt;p>Menggapai Entreprenerur sulit ketika ada hambatan bahasa dan budaya. Dalam konteks lokal mungkin juga ada program pendanaan startup yang belum berkembang. Hal ini dapat mengakibatkan peluang pendanaan startup yang belum terealisasi. Hanya sedikit entrepreneur Asia Timur yang menyadari peluang dan keuntungan teknis dan ekonomi dari Cardano; Juga tidak ada pemahaman penuh tentang bagaimana menerapkan teknologi Cardano dalam komunitas lokal untuk mengatasi peluang pasar lokal. Kami ingin mengubah itu.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-yang-diusulkan-bulan-startup-cardano">Solusi yang Diusulkan: Bulan StartUp Cardano&lt;/h3>
&lt;p>Proposal ini tentang menjalankan acara virtual pada Januari/Februari 2022 untuk mengembangkan entrepreneur di Vietnam dan Indonesia. Acara ini bertujuan untuk meningkatkan keterampilan pengusaha untuk mengembangkan peluang pasar berbasis Cardano.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tujuan dari acara ini adalah untuk membangun para pendiri startup dan kolaborator Distributed Autonomous Organization (DAO).&lt;/strong> Kami tidak membangun startup! Niat kami mendidik. Berfokus pada pembelajaran berbasis pengalaman dengan menyediakan cara yang bertahap dengan halus bagi masyarakat umum untuk mengakses kewirausahaan dan teknologi blockchain tanpa risiko.&lt;/p>
&lt;p>Acara ini akan berlangsung selama empat minggu:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Networking Virtual (Minggu 1 &amp;amp; 2):&lt;/strong> Dua minggu pertama acara ini tentang Networking. Membuat peserta yang sudah terdaftar untuk bertemu satu sama lain, mendiskusikan ide dan aspirasi mereka. Sesi tutorial akan diadakan untuk membantu meningkatkan keterampilan dan membiasakan orang dengan alat-alat pendesain bisnis.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Pitch dan Membentuk Tim (Awal Minggu 3):&lt;/strong> Semua peserta berkumpul untuk acara pembukaan di mana masing-masing peserta dapat memberikan pitch 60 detik dari ide proyek yang ingin mereka kejar. Orang-orang memilih dengan kaki mereka dengan memilih untuk bergabung dengan tim.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Belajar dan Bekerja (Minggu 3 &amp;amp; 4)&lt;/strong> : Selama dua minggu ke depan, tim mulai bekerja sama. Mentor ditugaskan. Sesi khusus dijalankan dengan para ahli. Tim didorong untuk memvalidasi ide mereka dengan pelanggan potensial. Selama dua minggu, setiap tim akan memiliki empat sesi pitch 30 menit dengan panel mentor yang membantu mereka memperbaiki pitch dan Catalyst Proposal mereka.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Pitch (Akhir Minggu 4)&lt;/strong> : Semua peserta berkumpul untuk acara penutupan. The pitch! Setiap tim diberikan waktu lima menit untuk mempresentasikan masalah pasar mereka dan solusinya kepada panelis yang mengajukan pertanyaan. Untuk pitch, setiap tim harus telah mengirimkan proposal mereka ke Catalyst. Ketika semua presentasi diberikan, penonton akan memilih tim pemenang. Hadiah akan diberikan. Kita semua merayakan! Pada akhir Fund 8, Pemilih Catalyst memilih siapa yang akan didanai.&lt;/p>
&lt;p>Acara ini akan fokus pada solusi Blockchain Cardano dan menekankan pada penggunaan Business Model Generation, pendekatan Pengembangan Pelanggan dan penggunaan alat analitik seperti Lean Startup, Platform Design Toolkit, dan Wardley Mapping.&lt;/p>
&lt;p>Pada saat proposal diajukan di Fund 8, tim-tim entrepreneur akan telah terbentuk, bekerja sama, menyelesaikan pengujian pelanggan, dan mengembangkan model bisnis yang kuat.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h3>
&lt;p>Acara ini direncanakan selesai pada akhir minggu kedua Catalyst Fund 8, Februari 2022. Tim akan mengirimkan proposal ke Catalyst Fund 8 sebagai bagian dari pekerjaan mereka.&lt;/p>
&lt;p>Di akhir acara, setidaknya 15 tim telah berhasil menyelesaikan proses dan mengajukan proposal ke Catalyst Fund 8. Individu menyelesaikan acara dengan keterampilan, koneksi, dan inspirasi baru untuk melanjutkan perjalanan Cardano mereka.&lt;/p>
&lt;h4 id="indikator-kinerja-utama">Indikator Kinerja Utama&lt;/h4>
&lt;p>Untuk Bulan Startup Entrepreneur, partisipasi:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mencapai 100 individu yang membentuk setidaknya 20 tim.&lt;/li>
&lt;li>Sedikitnya 15 tim mengajukan proposal.&lt;/li>
&lt;li>Setidaknya 3 proposal yang didanai di Catalyts Fund 8/9&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di akhir acara:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kami telah meningkatkan kehadiran media sosial kami sebanyak 1000 pengikut.&lt;/li>
&lt;li>Acara ini diliput oleh empat media besar.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-satu-bulan">Setelah satu bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Tim Acara dibentuk, rencana proyek dan anggaran diselesaikan.&lt;/li>
&lt;li>Situs Web Acara dan Akun Media Sosial dibuat.&lt;/li>
&lt;li>Pengaturan pendaftaran online acara.&lt;/li>
&lt;li>Konten Promosi Acara (blog/video) dikembangkan.&lt;/li>
&lt;li>Humas dan promosi acara pun dimulai.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-dua-bulan">Setelah Dua Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Mentor, Juri, dan Pendaftaran semua dikonfirmasi&lt;/li>
&lt;li>Acara sedang berlangsung dan sedang dijalankan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-enam-bulan">Setelah Enam Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Acara pertama berhasil diselesaikan dan kami merencanakan acara lain yang lebih baik.&lt;/li>
&lt;li>Tiga tim telah berubah menjadi tiga proyek yang didanai yang secara aktif membangun di Cardano.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-dua-belas-bulan">Setelah Dua Belas Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Bulan/Minggu Awal Cardano adalah acara yang ditetapkan di Kalender Cardano Asia.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="hak-kekayaan-intelektual">Hak Kekayaan Intelektual&lt;/h3>
&lt;p>Semua kode sumber kami dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0 - lihat &lt;a href="https://github.com/c3eth/c3eth.github.io/main/LICENSE.md">file LISENSI&lt;/a> kami untuk detailnya. Konten kami yang diterbitkan dilisensikan di bawah &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Lisensi Atribusi-Non-Komersial-BerbagiSerupa (CC BY-NC-SA) Kreatif v4.0.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="anggaran">Anggaran&lt;/h3>
&lt;p>Silakan lihat rencana yang diusulkan terlampir untuk rincian anggaran rinci dengan kegiatan yang direncanakan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tim Inti &lt;strong>$10.500 USD:&lt;/strong> termasuk manajemen proyek, produksi konten, manajemen komunitas, dan administrasi.&lt;/li>
&lt;li>Tim Pendukung &lt;strong>$3.500 USD:&lt;/strong> Mentor, juri, tamu istimewa.&lt;/li>
&lt;li>Pemasaran dan Komunikasi &lt;strong>$5000 USD:&lt;/strong> Kunjungan Media, Kolaborasi influencer, iklan Google/IG&lt;/li>
&lt;li>Cadangan (%5): &lt;strong>$1.000 USD&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>Sebuah upaya kolaboratif, tim membawa banyak pengalaman budaya dan teknis ke Cardano. Kita semua sangat aktif di Catalyst, dan kelompok komunitas di seluruh ekosistem kita. Kami adalah kelompok beragam yang disatukan oleh janji Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis Barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Town Hall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Trek dan dokumentasi Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm mengatur organisasinya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>Kami bekerja sama dengan Venture Centre[1], IdeaFest[2], dan Catalyst School[3]; sebagai bagian dari proposal, kami bertujuan untuk bekerja dengan Enterprenerdy[4], Emurgo[5], Universitas lokal, dan Tim Catalyst IOG.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="https://www.venturecentre.nz/">Venture Centre&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="https://catalyst-swarm.gitbook.io/catalyst-swarm-genesis/july-2021/catalyst-idea-fest-july-2021">IdeaFest&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3] &lt;a href="https://linktr.ee/CatalystSchool">Catalyst School&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[4] &lt;a href="https://entreprenerdy.com/">Enterprenerdy&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[5] &lt;a href="https://emurgo.io/">Emurgo&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Menghubungkan Pemilih dan Pengusul Asia</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-asian-voters-proposers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/connect-asian-voters-proposers/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/BT2-0tnZnzc" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/distributed-decision/campaign-brief/">Pengambilan keputusan terdistribusi&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Connecting-Asian-Voters-Proposers/369063-48088">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $15,000&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Ada hambatan, seperti kurangnya informasi tepercaya untuk memilih yang disebabkan oleh perbedaan bahasa &amp;amp; eksklusivitas budaya.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Berikan informasi tepercaya dengan bertemu orang-orang di mana pun mereka berada, dalam bahasa dan budaya lokal mereka.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Rekan Pendiri Catalyst Swarm, Eastern Town Hall, Sekolah Catalyst. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak, pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Voting tentang bagaimana Catalyst menggunakan dana tabungan menciptakan nilai jangka panjang bagi ADA, tetapi dengan begitu banyak proposal, dengan begitu banyak konsep baru, bagaimana kita membuat keputusan voting? Sekarang bayangkan betapa sulitnya jika Anda tidak berbicara bahasa Inggris. Semua pemegang Ada mendapat manfaat jika kami mengembangkan proses dan strategi tata kelola yang lebih inklusif dan beragam. Kecuali Komunitas Catalyst dan pemegang Ada meningkatkan tingkat pemahaman kolektif kita, strategi pemungutan suara acak sama validnya dengan strategi yang telah diteliti dengan baik.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Perbedaan bahasa dan eksklusivitas budaya menghalangi inisiatif tata kelola untuk berkembang secara global. Eksperimen Catalyst yang konstan berarti kita harus berhati-hati untuk memasukkan bahasa dan budaya yang berbeda. Menghindari satu budaya mendominasi narasi.&lt;/p>
&lt;p>Insentif yang tidak selaras, penipuan, dan informasi yang berlebihan menghalangi pemegang Ada untuk memberikan suara. Di Asia dan negara yang tidak berbahasa Inggris lainnya, hambatan bahasa memperumit hal ini. Hambatan bahasa terlihat jelas di setiap tahap Catalyst. Hasil survei menunjukkan di komunitas Jepang masalah terbesar pemilihan Catalyst adalah kurangnya dukungan Jepang (45,61%). Lebih dari %37 responden menyoroti masalah dalam memahami proses- &amp;ldquo;Saya tidak mengerti artinya karena dalam bahasa Inggris, jadi saya memilih secara acak&amp;rdquo;. Keletihan terhadap penipuan dan kurangnya kepercayaan antara proposal dan pemilih juga disorot. %16 lainnya menyebutkan masalah ketidaksejajaran insentif.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-kami-forum-tata-kelola-eastern-townhall">Solusi kami: Forum Tata Kelola Eastern Townhall&lt;/h3>
&lt;p>Tujuan kami adalah untuk menetapkan proses, format, dan satu panggung untuk mendatangkan pemilih dan pengusul. Untuk mendekatkan pemilih, pengusul, dan pengusul. Untuk membangun kepercayaan di antara mereka. Fokusnya adalah pada enam bidang yang saling memperkuat:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Produksi konten&lt;/strong> : Bantu pemegang Ada memahami mengapa penting untuk memilih proposal.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Event khusus Bahasa Belahan Dunia Timur&lt;/strong> berfokus pada pendidikan dan diskusi pemilih.&lt;/li>
&lt;li>Sebuah &lt;strong>saluran terjemahan bahasa&lt;/strong> proposal untuk membantu para pengusul menjangkau komunitas Asia Timur yang lebih luas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Catalyst Swarm Ideafests khusus bahasa lokal&lt;/strong> sebagai panggung untuk membangun kesadaran, keterlibatan, dan kepercayaan pemilih.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Pemasaran Media Sosial&lt;/strong> : mensosialisasikan konten dan pesan untuk pemilih di seluruh saluran media sosial kami; dan&lt;/li>
&lt;li>Lakukan &lt;strong>survei rutin dan riset pengguna&lt;/strong> untuk membantu memahami sikap individu terhadap Catalyst dan format proposal.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Proposal ini mencari dana untuk membantu mengembangkan program yang dirancang khusus untuk membantu menghubungkan pemilih dengan proposal dan pengusul.&lt;/p>
&lt;p>Bersama-sama kegiatan ini membentuk sebuah program yang kami sebut &lt;strong>Forum Eastern Townhall&lt;/strong> . Acara landasan kami adalah Eastern Townhall mingguan. Tapi kami melakukan lebih dari itu. Kami melakukan penerjemahan, membangun komunitas, berbagi pengetahuan, mendidik, memberdayakan wirausahawan, dan mengembangkan Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Anggota tepercaya Eastern Townhall adalah bagian aktif dari ekosistem Cardano kami. Mendengarkan dan terlibat dengan anggota komunitas. Berbagi apa yang kita pelajari. Misalnya &lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> baru-baru ini menyelesaikan salah satu dari banyak surveinya tentang komunitas Jepang[1] yang dijadikan dasar proposal ini. Kami ingin melakukan lebih dari ini di semua komunitas. Kami ingin membantu meningkatkan pengalaman pengguna bagi pemilih. Memasukkan wawasan kolektif kami kembali ke Project Catalyst.&lt;/p>
&lt;p>Bantu kami meningkatkan pengambilan keputusan di seluruh Belahan Dunia Timur dengan membuat pemungutan suara Catalyst lebih mudah diakses.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Partisipasi dalam acara Townhall Timur telah meningkat dan mempertahankan semangat anggota komunitas baru dan reguler. Lebih banyak pengusul Catalyst terlibat dengan komunitas Asia. Bahkan jika itu hanya terjemahan proposal, konten, atau DApps untuk pasar Asia. Selain itu, pengusul Asia menemukan kerumunan mereka. Mereka dapat didanai karena ada banyak pemilih Asia yang berpartisipasi dalam Catalyst. Hasil survei menunjukkan peningkatan keterlibatan pemilih dengan pengusul, proses Catalyst, dan musyawarah sebelum pemungutan suara.&lt;/p>
&lt;h3 id="indikator-kinerja-utama">Indikator Kinerja Utama&lt;/h3>
&lt;p>Alat utama kami untuk mengukur kinerja adalah survei pemilih kami. Kami akan melakukan ini secara teratur di negara-negara Asia. Berdasarkan survei selama dan setelah satu proses fund, kami berharap untuk:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Meningkatkan partisipasi pemilih Asia sebesar 30% dari satu proses fund sebelumnya.&lt;/li>
&lt;li>Meningkatkan partisipasi Asia di Catalyst sebesar 20% dari satu proses fund sebelumnya.&lt;/li>
&lt;li>Ketidakpastian seputar Catalyst dan voting berkurang 25% dari satu proses fund sebelumnya.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pertemuan Eastern Townhall adalah panggung utama kami di mana pemegang Ada dan orang-orang yang tertarik dengan Cardano dapat datang dan bertemu dengan anggota komunitas. Melalui platform dan media sosial itu, orang belajar dan merasa nyaman melangkah lebih jauh. Oleh karena itu, metrik keterlibatan utama menunjukkan keberhasilan kami dalam menjembatani pemilih dan pengusul bersama-sama:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah rata-rata pertemuan mingguan Balai Kota Paskah meningkat 25% untuk setiap satu proses fund.&lt;/li>
&lt;li>Proposal Catalyst yang tersedia dalam empat bahasa &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em> meningkat 50% untuk setiap satu proses fund.&lt;/li>
&lt;li>Akun Media Sosial Eastern Townhall meningkatkan pengikut sebanyak 1000 pengikut baru dalam enam bulan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-satu-bulan">Setelah satu bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Menyelesaikan survei pemilih sepanajng-Asia pertama kami di empat negara Asia &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Acara khusus bahasa lokal – Pendidikan Pemilih &amp;amp; Catalyst Swarm&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-tiga-bulan">Setelah Tiga Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Memproduksi video Pendidikan bagi Pemilih kami&lt;/li>
&lt;li>Menerjemahkan materi terkait pemilih Catalyst dalam empat bahasa Asia &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Mengadakan dalam bahasa formal Eastern Townhall - Catalyst Swarm IdeaFests yang pertama. (Uji coba untuk Fund 6 sedang dilakukan untuk menjadi bahan evaluasi kami).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-enam-bulan">Setelah Enam Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Menyelesaikan enam survei pemilih di empat negara Asia &lt;em>(ID, JP, KR, VN)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Menyelesaikan retrospektif pada seluruh kegiatan kami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="setelah-dua-belas-bulan">Setelah Dua Belas Bulan:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Kami telah mengintegrasikan konten dan praktik yang dibutuhkan untuk terlibat dengan pemilih dan pengusul Asia.&lt;/li>
&lt;li>Survei bulanan kami berlanjut dan menunjukkan momentum ke depan.&lt;/li>
&lt;li>Konten kami terus menimbulkan interaksi dengan anggota komunitas&lt;/li>
&lt;li>Kami telah menerjemahkan konten dan materi Catalyst kami ke lebih banyak bahasa di seluruh Asia.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="hak-kekayaan-intelektual">Hak Kekayaan Intelektual&lt;/h2>
&lt;p>Semua kode sumber kami dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0 - lihat &lt;a href="https://github.com/c3eth/c3eth.github.io/main/LICENSE.md">file LISENSI&lt;/a> kami untuk detailnya.&lt;/p>
&lt;p>Konten kami yang diterbitkan dilisensikan di bawah &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Lisensi Atribusi-Non-Komersial-BerbagiSerupa (CC BY-NC-SA) Kreatif v4.0.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="anggaran">Anggaran&lt;/h2>
&lt;p>Silakan lihat rencana yang diusulkan terlampir untuk rincian anggaran dengan kegiatan yang direncanakan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tim Inti &lt;strong>$4,000 USD:&lt;/strong> Termasuk manajemen dan administrasi proyek.&lt;/li>
&lt;li>Tim Pendukung &lt;strong>$5,000 USD:&lt;/strong> Manajer/Pemimpin Komunitas, Moderator, dan Penerjemah&lt;/li>
&lt;li>Produksi Konten Grafik dan Video &lt;strong>$4500 USD:&lt;/strong> Video pendidikan, poster/video media sosial, dan terjemahan&lt;/li>
&lt;li>Cadangan (%10): &lt;strong>$1,500 USD&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Biaya tenaga kerja jauh lebih rendah di Vietnam dan Indonesia kami dapat berbuat lebih banyak. Namun, biaya ini perlu dinormalisasi ke median global untuk jenis pekerjaan/keterampilan. Tidak semua orang tinggal di Vietnam/Indonesia.&lt;/p>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>Sebuah upaya kolaboratif, tim membawa banyak pengalaman budaya dan teknis ke Cardano. Kita semua sangat aktif di Catalyst, dan kelompok komunitas di seluruh ekosistem kita. Kami adalah kelompok beragam yang disatukan oleh janji Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis Barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Townhall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Mengikuti dan mendokumentasi segala kegiatan Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm menjadi terorganisir.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>Tim tersebut mewakili &lt;strong>anggota terpercaya&lt;/strong> Balai Kota Timur awal. Tidak ada peran, tidak ada pemimpin. Sebaliknya orang membangun diri mereka sendiri dari waktu ke waktu, melalui partisipasi. Kami tumpang tindih dan berkolaborasi dengan Catalyst Swarm[1], dan Catalyst School[2] dan kelompok komunitas lainnya di seluruh Asia.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="https://t.me/ProjectCatalystChat/53776">Survei komunitas Jepang Agustus 2021&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="http://catalystswarm.com/">Catalyst Swarm&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3] &lt;a href="https://linktr.ee/CatalystSchool">Catalyst School&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: On-boarding Asia Timur Hari Ini!</title><link>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/on-board-east-asia-today/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/eth-proposals/on-board-east-asia-today/</guid><description>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/TR37P2F7QNk" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Tantangan:&lt;/strong> &lt;a href="/id/catalyst/fund6/challenges/multilingual-resources/campaign-brief/">Sumber daya multibahasa&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/On-boarding-East-Asia-Today!/368844-48088?">&lt;img src="https://img.shields.io/badge/Proposal-Catalyst-blue" alt="Catalyst Proposal Badge">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Jumlah yang Diminta (USD):&lt;/strong> $12,500&lt;/p>
&lt;h2 id="pernyataan-masalah">Pernyataan masalah&lt;/h2>
&lt;p>Meskipun populasinya miliaran, orang Asia Timur kurang terwakili di Catalyst karena kurangnya konten lokal.&lt;/p>
&lt;h2 id="jelaskan-solusi-anda-untuk-masalah-tersebut">Jelaskan solusi Anda untuk masalah tersebut&lt;/h2>
&lt;p>Siapkan saluran terjemahan yang akan menerjemahkan dokumentasi &amp;amp; proposal Catalyst di sebanyak mungkin bahasa di Asia Timur.&lt;/p>
&lt;h2 id="pengalaman-yang-sesuai">Pengalaman yang sesuai&lt;/h2>
&lt;p>Rekan Pendiri Catalyst Swarm, Eastern Town Hall, Sekolah Catalyst. Rekayasa TI &amp;amp; Perangkat Lunak, pendidik dan akuntan di Asia Timur &amp;amp; Jepang.&lt;/p>
&lt;h2 id="rencana-rinci">Rencana rinci&lt;/h2>
&lt;p>Kawasan Asia Timur dan Asia Tenggara menyatukan negara-negara yang beragam secara budaya dan bahasa. Orang-orang di komunitas ini sangat antusias untuk terlibat dalam ekosistem Cardano. Meskipun memiliki populasi 1,6 Miliar, Catalyst telah melihat sangat sedikit proposal dari kawasan Asia Timur dan Asia Tenggara.&lt;/p>
&lt;h3 id="masalah-dan-keterbatasan-saat-ini">Masalah dan Keterbatasan Saat Ini&lt;/h3>
&lt;p>Di kawasan Asia Timur dan Asia Tenggara, bahasa Inggris tidak digunakan secara rutin dan sebuah jaringan luas dari berbagai bahasa daerah digunakan [1].&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.imgur.com/JFsp5WD.png" alt="English Proficiency Index: www.ef.com/epi">&lt;/p>
&lt;p>Hambatan bahasa mengurangi partisipasi dalam Catalyst. Ini membatasi potensi pertumbuhan adopsi dan utilitas Cardano di wilayah ini. Kami mengalami ini, kami mendengar ini dari komunitas kami. Kami tahu Cardano kehilangan cerita kami, energi kami, dan perspektif kami tentang bagaimana menggunakan Cardano untuk meningkatkan kesejahteraan ekonomi.&lt;/p>
&lt;h3 id="solusi-yang-diusulkan-pipa-terjemahan-dan-otomatisasi">Solusi yang Diusulkan: Pipa Terjemahan dan Otomatisasi&lt;/h3>
&lt;p>Tujuan kami adalah untuk membangun dan mendokumentasikan proses yang efisien untuk terjemahan konten dan memulai pengembangan konten lokal. Kami telah menyiapkan saluran terjemahan sederhana [2] menggunakan Git, Hugo, dan Github Actions. Kami telah menguji beberapa layanan terjemahan seperti Crowdin[3], Lokalize[4], PoEditor[5], dan GitLozalise[6] untuk Eastern Town Hall untuk membantu kami mengatur dan mendapatkan beberapa pengalaman.&lt;/p>
&lt;p>Tujuan awal kami sederhana: untuk mendapatkan banyak materi Cardano dan Catalyst yang ada diterjemahkan ke dalam banyak bahasa di wilayah Asia Timur dan Tenggara menggunakan sistem semi-otomatis. Menambah pengalaman dan membangun komunitas. Mendokumentasikan apa yang kita lakukan dan bagaimana.&lt;/p>
&lt;p>Dengan sistem semi-otomatis, kami tidak bermaksud untuk melakukan penerjemahan secara mesin. Meskipun terjemahan mesin sangat membantu sebagai titik awal, terjemahan ini memiliki kesulitan dengan istilah khusus dan tidak terbaca secara alami. Terjemahan manusia akan selalu memiliki sedikit keuntungan. Sistem semi-otomatis mengacu pada kemampuan untuk mengantrikan sebuah karya untuk diterjemahkan, yang mungkin termasuk memasukkannya melalui layanan terjemahan mesin, membuatnya dikerjakan oleh seseorang, ditinjau, dan kemudian diterbitkan.&lt;/p>
&lt;p>Kami akan mulai merangkul dan memperluas proses dokumentasi pelokalan yang sangat baik yang dibuat oleh grup Dokumen SIG Kubernetes[7] untuk membantu kami. Menyesuaikan proses untuk mengakomodasi berbagai keterampilan teknis dan arah masa depan yang ingin kita ambil.&lt;/p>
&lt;h3 id="aliran-kerja">Aliran Kerja&lt;/h3>
&lt;p>Untuk membangun saluran terjemahan yang berfungsi dan berkelanjutan, kami mencari pendanaan awal untuk membantu mengembangkan pekerjaan yang telah kami mulai. Pendanaan akan mencakup lima alur kerja:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Evaluasi layanan terjemahan dan integrasinya: dengan Git, Github, Ideascale, dan upaya dokumentasi berbasis Markdown dari Cardano Foundation.&lt;/li>
&lt;li>Desain, konfigurasi, pengujian jalur terjemahan: Tujuannya adalah untuk memiliki proses skala kecil yang terimplementasi di tempat yang cukup mudah diikuti dan membutuhkan pengawasan minimal.&lt;/li>
&lt;li>Mendokumentasikan proses penerjemahan &amp;amp; pengembangan materi tutorial: Rangkul dan kembangkan proses Kubernettes SIG Doc[7] untuk membantu kebutuhan kita sendiri. Mengembangkan konten tutorial dalam bahasa lokal untuk menggaet penerjemah masa depan.&lt;/li>
&lt;li>Latih para pelatih: Jalankan sesi pelatihan dengan anggota Eastern Town Hall ke tingkat kompeten yang mana dalam prosesnya dirancang sedemikian rupa sehingga mereka dapat melatih orang lain.&lt;/li>
&lt;li>Terjemahan: Mempercepat alur kerja kami akan membutuhkan beberapa pengalaman dan mengutak-atik langsung. Kami bertujuan untuk menerjemahkan pilihan Catalyst Guides, Community Advisor, pendidikan pemilih, dan materi kami sendiri. Itu membutuhkan waktu dan usaha untuk setiap bahasa.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="agar-dapat-terus-tumbuh-hasilkan-untuk-belajar">Agar dapat Terus Tumbuh: Hasilkan-untuk-Belajar&lt;/h3>
&lt;p>Untuk dapat tumbuh dengan baik, terjemahan dan mengikuti standar lokal, otomatisasi, dan keterampilan perlu dikembangkan agar kami dapat mengalihdayakan usaha membuat lokal ke komunitas Cardano yang lebih luas. Melakukan penerjemahan dan usaha membuat sesuai pemahaman lokal berfungsi sebagai cara untuk lebih terlibat di Cardano dan komunitas yang berbeda. Melakukan pekerjaan penerjemahan dan usaha membuat sesuai pemahaman lokal; belajar dan menghasilkan. Melakukan pekerjaan penerjemahan dan usaha membuat sesuai pemahaman lokal untuk membangun reputasi dan mendapatkan Ada. Kami melihat masa depan yang memanfaatkan Metadata, Native Aset, Token Non-Fungible (NFT), Pembelajaran Mesin, dan Atala Prism di blockchain Cardano untuk memberi kami jangkauan bahasa dan budaya. Namun, mulai saja terlebih dahulu kuncinya.&lt;/p>
&lt;h3 id="kolaborasi">Kolaborasi&lt;/h3>
&lt;p>Penerjemahan dan pelokalan konten adalah masalah umum di banyak kelompok yang bekerja di Cardano dan Catalyst. Kami tidak berencana untuk melakukan pekerjaan ini sendiri atau secara eksklusif. Di Eastern Town Hall, kami berada di garis depan dalam mengelola banyak bahasa dan budaya, rencana kami adalah mengembangkan praktik dan proses otomatis untuk tujuan kami sendiri, dan membagikannya secara luas. Semua yang kami pelajari dan lakukan, kami harap akan menginformasikan ekosistem Cardano secara luas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Dalam waktu dekat, Eastern Tow Hall dapat menerjemahkan dan menjadi tuan rumah Proposal Catalyst saat mereka selesai. Diterjemahkan untuk empat bahasa awal kami di kawasan Asia. Laporan proyek yang didanai juga terintegrasi dan diterjemahkan. Kami juga telah menerjemahkan, dan memelihara terjemahan tersebut, dari dokumen dan panduan utama Cardano dan Catalyst.&lt;/p>
&lt;p>Jangka menengah kami ingin memperluas bahasa yang diterjemahkan, dan kami secara aktif bekerja dengan kelompok lain di Ekosistem Cardano untuk melakukan pekerjaan ini.&lt;/p>
&lt;p>Keberhasilan jangka panjang berarti kami telah menetapkan seluruh alur kerja terdesentralisasi untuk terjemahan dan interpretasi dokumen, video, podcast, dll. Menggunakan Jaringan Cardano sebagai tulang punggung koordinasi. Di mana salah satu cara paling sederhana untuk bergabung dan mendapatkan ADA dalam sistem ekosistem Cardano adalah dengan membantu menerjemahkan, menyalin, atau menafsirkan materi (tidak ada salahnya bermimpi besar!).&lt;/p>
&lt;h3 id="indikator-kinerja-utama">Indikator Kinerja Utama&lt;/h3>
&lt;p>Karena kami menggunakan Git, dan Github untuk perencanaan, organisasi, dokumentasi, metrik Eastern Town Hall berasal dari aktivitas dan keterlibatan Github.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Metric Kunci&lt;/strong> : Percepatan Tumbuh Proyek[8], didefinisikan sebagai kombinasi metrik aktivitas dasar dari commit dan pull-request yang diambil dari Github.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Metrik Aktivitas&lt;/strong> : didokumentasikan sebagai aktivitas proyek di Github dan rangkaian dokumen yang terus ditambahkan dan kecepatan terjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Metrik Komunitas&lt;/strong> : perilaku keterlibatan yang dipecah menjadi empat kategori[9] untuk situs web Eastern Townhall, untuk mengukur bagaimana pekerjaan kami disebarkan dan digunakan di ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;h3 id="setelah-satu-bulan">Setelah satu bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Arsitektur informasi situs web Eastern Town Hall telah dikembangkan.&lt;/li>
&lt;li>Konten utama untuk situs web awal telah diidentifikasi dan dipindahkan ke Markdown.&lt;/li>
&lt;li>Seluruh situs web Eastern Town Hall diterjemahkan.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="setelah-tiga-bulan">Setelah Tiga Bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Kami telah membuat saluran terjemahan semi-otomatis yang didorong oleh permintaan Git Pull.&lt;/li>
&lt;li>Mengevaluasi dan menguji berbagai layanan terjemahan sebagai sarana untuk menyederhanakan terjemahan.&lt;/li>
&lt;li>Mendokumentasikan proses penerjemahan awal kami dan melatih para pelatih.&lt;/li>
&lt;li>Format yang diperluas untuk terjemahan untuk menyertakan subtitle video.&lt;/li>
&lt;li>Menerbitkan NFT untuk keterampilan, bahasa, dan pelacakan atribusi/kontribusi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="setelah-enam-bulan">Setelah Enam Bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Mengarahkan lebih banyak anggota Komunitas Cardano untuk melakukan terjemahan.&lt;/li>
&lt;li>Menambahkan dua bahasa belahan bumi Timur lagi ke tim inti kami.&lt;/li>
&lt;li>Materi tutorial (dokumentasi dan video) dikembangkan dan diterjemahkan untuk membantu kontributor dan bahasa baru.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="setelah-dua-belas-bulan">Setelah Dua Belas Bulan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Semua Proposal Catalyst dan Proyek yang Didanai diterjemahkan dan diterbitkan dalam beberapa hari setelah diproduksi.&lt;/li>
&lt;li>Kami telah memperluas set bahasa inti kami untuk memasukkan sepuluh bahasa dari belahan bumi Timur.&lt;/li>
&lt;li>Proyek terjemahan mandiri karena proyek/tim/bisnis ingin menjangkau audiens kami dalam bahasa asli mereka.&lt;/li>
&lt;li>Ekosistem Cardano menyatu di sekitar standar serupa untuk manajemen dokumen dan terjemahannya.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="lisensi">Lisensi&lt;/h3>
&lt;p>Semua kode sumber kami akan dilisensikan di bawah lisensi gratis dan sumber terbuka (OSI) misalnya MIT, dan kontribusi harus disumbangkan tanpa paten. Kontributor akan diminta untuk menyetujui Covernant Kontributor[10].&lt;/p>
&lt;p>Konten yang dipublikasikan akan dilisensikan di bawah Creative Attribution-Non-Commercial-ShareAlike International (CC BY-NC-SA) License v4.0. Spesifikasi meta-data apa pun akan dipublikasikan di bawah lisensi Creative Commons Attribution-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-ND 4.0). Dimana dan kapan spesifikasi metadata yang berlaku untuk identifikasi dokumen dan asalnya akan diajukan sebagai Proposal Peningkatan Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Kode, dokumentasi, aktivitas proyek tersedia di Github atau layanan serupa di masa mendatang.&lt;/p>
&lt;h2 id="anggaran">Anggaran&lt;/h2>
&lt;p>Anggaran Fund 6 yang diminta adalah untuk gaji selama tiga bulan dan enam bulan pengeluaran. Lima puluh persen dana akan digunakan secara retrospektif untuk menutupi pekerjaan dan pengeluaran yang sudah kami lakukan.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Evaluasi/Integrasi layanan Terjemahan: $1200 USD&lt;/li>
&lt;li>Otomatisasi Alur Kerja: $3000 USD&lt;/li>
&lt;li>Dokumentasi Proses: $2200 USD&lt;/li>
&lt;li>Latih Pelatih: $850 USD&lt;/li>
&lt;li>Terjemahan: $1250 USD&lt;/li>
&lt;li>Manajemen Proyek (%8): $1000 USD&lt;/li>
&lt;li>Layanan &amp;amp; Server Perangkat Lunak: $3000 USD&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Biaya Layanan &amp;amp; Server Perangkat Lunak ($500 x 6 bulan = $3.000) termasuk biaya penggunaan layanan terjemahan (mulai dari $140USD hingga $240USD per bulan) untuk membantu merampingkan terjemahan; Github; hosting situs web dan server apa pun yang diperlukan untuk terjemahan.&lt;/p>
&lt;p>Pendanaan ini hanya menyangkut pengaturan dan pengujian saluran terjemahan. Dana lebih lanjut akan diminta untuk melanjutkan pekerjaan apa pun di luar periode tiga bulan, baik melalui Catalyst atau cara lain untuk mendanai kegiatan Eastern Town Hall.&lt;/p>
&lt;h3 id="tim">Tim&lt;/h3>
&lt;p>A collaborative effort, the team bring a wealth of cultural and technical experience to Cardano. We are all very active in Catalyst, and community groups across our ecosystem. We are a diverse bunch united by the promise of Cardano:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yuta Yuta&lt;/strong> (@yutazz) - Jepang: Duta resmi Cardano, Community Co-Organizer, Penerima Catalyst Fund 2, akuntan publik bersertifikat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Yan Tirta&lt;/strong> (@yantirta) - Indonesia: Pejuang komunitas Cardano Indonesia memberdayakan komunitas lokalnya dengan pendidikan dan dorongan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Mie Tran&lt;/strong> (@mie.tran.0407) - Vietnam: Jurusan Bahasa Inggris dan Bisnis Internasional dengan pengalaman bekerja dengan bisnis-bisnis barat dan penerjemahan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Andy Sibuea&lt;/strong> (@zicozibu) - Indonesia: Memimpin pendidikan blockchain di luar cryptocurrency dan di seluruh Indonesia.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@tobrien) - Vietnam: Pelopor tanpa kode. Fasilitator di East African Town Hall (EATH).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Greg Bell&lt;/strong> (@grebel) - Australia: Konsultan IT, menulis Catalyst Challenges.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Seomon Blub&lt;/strong> (@seomon) - Austria: Konsultan IT berfokus pada infrastruktur perangkat manusia untuk komunitas yang berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Robert O&amp;rsquo;Brien&lt;/strong> (@wolstaeb) - Selandia Baru: Insinyur Perangkat Lunak sistem keuangan, Co-Organizer Komunitas, dan Pengusaha.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stephen Whitenstall&lt;/strong> (@swhitenstall) - Inggris: Trek dan dokumentasi Catalyst. Membantu komunitas seperti Catalyst Circle dan Catalyst Swarm mengatur organisasinya.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Felix Weber&lt;/strong> (@felixweber) - Prancis: Manajer Komunitas membangun jembatan di antara orang-orang. Anggota T&amp;amp;M Catalyst Circle/Swarm/School.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Tim tersebut diatas mewakili benih tepercaya&lt;/strong> Eastern Town Hall awal. Tidak ada peran, tidak ada pemimpin. Sebaliknya orang membangun diri mereka sendiri dari waktu ke waktu, melalui partisipasi. Tim perpanjangan termasuk juru bahasa dan penerjemah profesional.&lt;/p>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;p>[1] &lt;a href="https://www.ef.com/wwen/epi/">English Proficiency Index&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[2] &lt;a href="https://c3eth.github.io/catalyst/fund6/">Eastern Townhall Catalyst Fund 6 Work&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[3] &lt;a href="https://crowdin.com/">Crowdin&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[4] &lt;a href="https://lokalise.com/">Lokalize&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[5] &lt;a href="https://poeditor.com/">PoEditor&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[6] &lt;a href="https://gitlocalize.com/">GitLozalise&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[7] &lt;a href="https://kubernetes.io/docs/contribute/localization/#minimum-required-content">Kubernetes SIG Docs group&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[8] &lt;a href="https://chaoss.community/metric-project-velocity/">Project Velocity&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[9] &lt;a href="https://communityroundtable.com/best-practices/thecrs-work-out-loud-framework/">Community Metrics&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[10] &lt;a href="https://www.contributor-covenant.org/">Contributor Covernant&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: A.I. &amp; SingularityNet sebuah pasar bernilai 5 Triliun Dollar</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/ai-singularitynet/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/ai-singularitynet/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Pendanaan: &lt;strong>500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26247">Campaign page (Halaman Kampanye)&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26247/stage/unspecified">telusuri berbagai ide &lt;/a>dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-AI-SingularityNet">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/a.i.-and-singularitynet-a-usd5t-market">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="sekilas-tentang-kampanye">Sekilas tentang Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Artificial Intelligence akan menjadi kekuatan penentu di abad ini. Ini akan menjadi setidaknya sebesar cryptocurrency dan blockchain.&lt;/p>
&lt;p>Komunitas Singularity telah memberikan kepercayaan mereka kepada Cardano dengan cara memberikan suara (voting) secara besar-besaran dengan mengambil resiko membahayakan token-token AGI mereka dengan cara menerbitkan token-token AGI baru di atas Cardano dan berpindah dengan cepat dari Ethereum ke Cardano. Kita bisa menghargai kepercayaan itu dan resiko yang mereka ambil dengan cara mendedikasikan sebuah community challenge (tantangan komunitas) kepada mereka and bidang usaha mereka.&lt;/p>
&lt;p>Kecepatan dan efisiensi dari Cardano dikombinasikan dengan potensi dari SingularityNet akan menciptakan sebuah kemitraan hebat yang membedakan kedua komunitas dari cryptocurrency-cryptocurrency/token-token lain dan mendorong perkembangan dan nilai yang sangat besar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Juga&amp;hellip; saya ingin sebuah dunia untuk anak-anak saya dan komunitas dimana tujuan-tujuan Artificial Intelligence sama menguntungkannya dan sama beretikanya seperti halnya di Cardano&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-ini-penting">Kenapa ini penting?&lt;/h2>
&lt;p>Kemitraan SingularityNet/Cardano dapat menciptakan sebuah pembangkit daya yang menguntungkan yang mendorong inovasi-inovasi abad ini di bidang Artificial Intelligence&lt;/p>
&lt;h2 id="dari-marketplaceberita">Dari Marketplace/Berita&lt;/h2>
&lt;p>beberapa fakta:&lt;/p>
&lt;h3 id="microsoft">Microsoft&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Mengakuisi Nuance dengan nilai $19.7 Milyar - untuk memunculkan kemampuan-kemampuan baru Cloud (komputasi awan) dan AI di bidang kesehatan dan industri-industri lainnya&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="mckinsey-memperkirakan-teknik-teknik-ai-memiliki-potensi-untuk">&lt;strong>McKinsey&lt;/strong> memperkirakan teknik-teknik AI memiliki potensi untuk:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Menghasilkan antara $3.5T hingga $5.8T nilainya per tahun di sembilan fungsi bisnis di 19 industri.&lt;/li>
&lt;li>$2.6T tambahan di Marketing dan Sales&lt;/li>
&lt;li>$2T di Supply Chain Management dan Manufacturing.&lt;/li>
&lt;li>$200B nilainya ke Pricing &amp;amp; Promotion&lt;/li>
&lt;li>$100B ke Customer Service Management di Retail.&lt;/li>
&lt;li>Berdampak 11.6% di penghasilan industri Travel&lt;/li>
&lt;li>Berdampak 10.2% di High Tech.&lt;/li>
&lt;li>Dalam 69% dari penerapan-penerapan di penelitian, AI dan Deep Neural Networks (Jaringan Syaraf Tiruan Mendalam) meningkatkan performa melebihi yang bisa dihasilkan oleh teknik-teknik analisa yang sudah ada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="singularitynet-dilahirkan-dari-sebuah-niat-bersama-untuk-menyebarkan-kekuatan-dari-ai">&lt;strong>SingularityNET&lt;/strong> dilahirkan dari sebuah niat bersama untuk menyebarkan kekuatan dari AI.&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Sebuah solusi AI full-stack (lengkap) yang ditenagai oleh sebuah protokol desentralisasi&lt;/strong> dan platform terdesentralisasi pertama dan satu-satunya yang memungkinkan berbagai AI untuk bekerjasama dan berkoordinasi pada skala besar, menghilangkan salah satu faktor penghalang utama dari perkembangan AI saat ini — kurangnya interoperabilitas — yang membatasi sekali kemampuan untuk mengungkit kekuatan-kekuatan dan kemampuan-kemampuan dari setiap individu AI. -&lt;strong>Memampukan setiap orang untuk memanfaatkan sebuah jaringan global dari algoritma-algoritma, layanan-layanan, dan agen AI.&lt;/strong> Tidak harus lagi teknologi AI berada di silo-silo, hanya mampu untuk beroperasi di dalam sebuah perusahaan, infrastruktur, atau industri tertentu.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Sophia&lt;/strong>, robot paling ekspresif di dunia, adalah salah satu penerapan kami.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Tim-tim dan individual-individual SingularityNet bermunculan di Catalyst tertarik oleh antusiasme dengan adanya kemungkinan-kemungkinan untuk mengajukan proposal dan pendanaan.&lt;/li>
&lt;li>Para pengguna Catalyst terpapar oleh teknologi-teknologi SingularityNet dan bergairah dengan berbagai cara teknologi-teknologi tersebut bisa digunakan.&lt;/li>
&lt;li>Berbagai kolaborasi hebat terjadi di sebelum, saat dan setelah challenge (tantangan) ini.&lt;/li>
&lt;li>Challenge (tantangan) dipandang sebagai bagian dari permulaan dari sebuah kemitraan hebat antara kedua komunitas crypto.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-pertanyaan-pengarah">Pertanyaan-pertanyaan Pengarah&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apa yang dimungkinkan dibuat dengan teknologi-teknologi dari SingularityNet?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana dan dimana AI + Cardano bisa menguntungkan masyarakat?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="arah-arah-potensial">Arah-arah potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Peningkatan-peningkatan AI untuk membantu Project Catalyst berkembang berkali lipat dari saat ini&lt;/li>
&lt;li>Proyek-proyek AI yang membakar imajinasi dan antusiasme komunitas&lt;/li>
&lt;li>Knowledge Base (Basis Pengetahuan) &amp;amp; Dokumentasi&lt;/li>
&lt;li>Contoh-contoh, resep-resep, dan pola-pola&lt;/li>
&lt;li>Hackathon-hackathon&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="metrik-metrik-pengukur-utama">Metrik-metrik pengukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Return on intention (Imbal hasil dari niat)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang diajukan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal dari tim-tim yang disusun dari gabungan anggota-anggota komunitas Cardano dan SingularityNet&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal dengan solusi-solusi yang baru dan inovatif&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang sesuai dengan pengembangan teknologi saat ini&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Acara Komunitas</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/community-events/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/community-events/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26234">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26234/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Community-Events">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/community-events">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Sudah ada banyak acara berbasis komunitas yang berlangsung dalam komunitas Catalyst dan tantangan ini akan memastikan bahwa upaya tersebut tetap berkelanjutan. Karena sebagian besar penyaluran dana untuk Fund 7 ditentukan oleh komunitas, maka kita sebagai komunitas harus menciptakan tantangan ini untuk diri kita sendiri.&lt;/p>
&lt;p>Acara ini penting dan kritikal bagi keberhasilan Catalyst karena akan menyatukan komunitas dan memperkenalkan serta melibatkan orang-orang baru ke ekosistem kita. Lebih jauh lagi, komunitas telah menggunakan sesi ini untuk penginderaan masalah secara kolaboratif dan juga tim serta inisiatif baru terbentuk. Secara keseluruhan, acara komunitas memberikan wajah dan sentuhan pribadi kepada komunitas kami.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana kita dapat meningkatkan partisipasi yang berarti dalam Project Catalyst di antara semua pemangku kepentingan?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita dapat meningkatkan interaksi pemilih dan pengusul proposal?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita bisa mengajak bergabung dan mengintegrasikan orang baru ke dalam Project Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita bisa menggunakan acara untuk membangun tim baru?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana lokakarya dapat meningkatkan kolaborasi di Project Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana partisipasi aktif dalam acara dapat ditingkatkan?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana cara meningkatkan jumlah peserta dalam acara? -Bagaimana acara dapat membantu menjaga komunitas tetap bersama?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Proyek berbasis komunitas seperti Catalyst memerlukan acara yang terorganisir untuk menghubungkan, mendiskusikan ide, memecahkan masalah bersama, dan memulai kolaborasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti Apa Kesuksesan Itu?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas beragam yang ditandai dengan keterlibatan tinggi, penginderaan masalah secara kolaboratif, dan tim eksekusi yang kuat.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk Diukur&lt;/h2>
&lt;p>Meningkatkan partisipasi aktif dalam Project Catalyst di antara semua pemangku kepentingan:&lt;/p>
&lt;h3 id="pengusul-proposal">Pengusul Proposal&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal&lt;/li>
&lt;li>Kualitas proposal (berdasarkan penilaian CA)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang berhasil diimplementasikan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="pemilih">Pemilih&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah dompet yang terdaftar&lt;/li>
&lt;li>Jumlah ADA yang terdaftar&lt;/li>
&lt;li>Jumlah suara&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="penasihat-komunitas">Penasihat Komunitas&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah CA/vCA aktif&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penilaian&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penilaian berkualitas tinggi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="meningkatkan-partisipasi-aktif-dalam-acara-komunitas">Meningkatkan Partisipasi Aktif dalam Acara Komunitas:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah acara komunitas&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peserta&lt;/li>
&lt;li>Keanekaragaman peserta&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Adopsi Massal Atala PRISM DID</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/atala-prism-did/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/atala-prism-did/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Apa yang akan mendorong adopsi massal IDs yang terdensentralisasi diatas Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Dana Tersedia: &lt;strong>$250,000 dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26116">Halaman kampanye&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26116/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="penjelasan-singkat-kampanye">Penjelasan Singkat Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Menawarkan cara untuk mendorong adopsi massal pengunaan DID sebagai metode-yang-mudah-digunakan untuk mengenalkan ekosistem Cardano (lebih disukai melalui Atala PRISM ketika sudah siap diluncurkan). Ini dapat termasuk metode apapun yang akan menawarkan pengguna atau instansi sebuah ID yang terdesentralisasi untuk memulai memberi arti terhadap kedaultan diri. Pikirkan bagaimana caranya ini dapat di implementasi secara skalatis untuk membawa masuk jutaan pengguna yang, begitu sudah memakai, dapat menjadi pelanggan untuk dApps, aneka tools, DeFi dan berbagai macam servis lainnya.&lt;/p>
&lt;p>Kita adalah sebuah komunitas yang terdiri dari pemikir-pemikir unggulan dan sudah saatnya kita menunjukkan pemikiran kita menjadi tindakan nyata. Menggunakan teknologi Identifikasi Desentralisasi (IDD) untuk mewujudkan kehadiran dan kepemilikan mandiri atas Informasi Personal Teridentifikasi (IPT) mendorong terdesentralisasinya institusi, yang memberikan manfaat untuk individu dan instansi.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini adalah tentang cara-cara sederhana dimana kita dapat mengadopsi IDD kedalam ekosistem Cardano untuk memulai gerakan akar rumput yang mendorong IPT agar terlindungi dan terkontrol melalui teknologi dan standar-standar IDD.&lt;/p>
&lt;p>Ini adalah tentang &lt;strong>memberikan sinyal ke dunia&lt;/strong> bahwa komunitas Cardano merencanakan adopsi massal dari IDD yang dapat ditukarkan dan dioperasikan (oleh standar IDD secara global) dan &lt;strong>bahwa kita peduli dengan sangat bahwa asal usul dari IDD pribadi terikat dengan blockchain kita - Cardano.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Walaupun kita lebih menyukai untuk mendukung pengaplikasian IDD oleh Atala PRISM, ini adalah lebih tentang membangun ide dan konsep yang membutuhkan IDD untuk mendorong pengguna ke panggung Cardano. Dan karena PRISM membangun dirinya menuju standar yang terbuka, menjadikannya tersedia untuk siapapun untuk membayangkan segala kemungkinan dan akhirnya menawarkan proposal.&lt;/p>
&lt;p>Tidak akan sia-sia tanggapan komunitas atas Tantangan ini. Apabila IOHK melihat ada banyak ide dan proposal hebat, itu akan dapat membantu mereka membenarkan percepatan waktu pelaksanaan atas rencana mereka membuat komponen PRISM menjadi open source.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-ini-penting">Kenapa ini penting?&lt;/h2>
&lt;p>Atala PRISM IDD adalah gerbang menuju blockchain Cardano dan ekosistemnya. Membangun teknologi dan rencana pemasaran yang mendorong pertumbuhan pengguna adalah kunci.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses?&lt;/h2>
&lt;p>Banyak proposal berkualitas tinggi yang akan diajukan serta dapat secara substansial menumbuhkan pengguna Cardano, utilitas jaringan, nilai jaringan serta sirkulasi ADA.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal yang secara langsung menjawab penggunaan nyata IDD yang dapat dihitung dengan jelas.&lt;/li>
&lt;li>Kualitas proposal yang diukur dari ketertarikan dan komunikasi dengan komunitas.&lt;/li>
&lt;li>Hasil dari proyek apapun yang terdanai pada Fund7 secara signifikan meningkatkan adopsi IDD dan kegunaan mereka pada blockchain Cardano.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Atala-PRISM-DID-Mass-Scale-Adoption/350613-48088">Sumber awal Proposal Tantangan yang Ditentukan&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Akselerasi Identitas Terdesentralisasi</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/accelerate-decentralized-id/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/accelerate-decentralized-id/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>425.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26254">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26254/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan kami saat ini, apa rencana selanjutnya dari tantangan adopsi identitas terdesentralisasi (DID) secara massal, yang telah didanai oleh Pendanaan Seri Keenam sebelumnya. Tujuannya, untuk menghubungkan segala sesuatu yang telah dipelajari dengan adanya kelompok pertama Program Atala Prism Pioneer.&lt;/p>
&lt;p>Kelompok kedua program Atala PRISM Pioneer akan dimulai setelah Catalyst Fund 7 selesai. Dari sekarang hingga nanti, setiap anggota komunitas Catalyst yang terinspirasi untuk menulis proposal akan mendapatkan akses ke materi pembelajaran kelompok pertama program Atala PRISM Pioneer melalui platform Canvas tanpa batasan waktu. Harap kirimkan proposal Anda di Ideascale, termasuk alamat email Anda, untuk mendapatkan undangan akses ke platform Canvas.&lt;/p>
&lt;p>Dengan akses ini, Anda ikut bergabung dengan komunitas Atala PRISM yang sedang berkembang. Tim produk dan insinyur dari Atala PRISM akan siap membantu melalui saluran Discord yang telah disediakan. Hal lain yang Anda dapatkan adalah ikut serta dalam pembentukan kerangka tata kelola grup layanan profesional dan akses komunikasi dengan para pemimpin teratas di bidang sains dan riset dimana kita dapat membahas berbagai macam tren, studi kasus, dan masih banyak lagi. Selain itu, kami akan terus mendukung pengembangan kredensial yang berkualitas dan membantu para mitra mulai dari konsep, pengembangan, hingga komersialisasi.&lt;/p>
&lt;h3 id="fokus-area">&lt;strong>Fokus Area&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;h5 id="interoperabilitas">&lt;strong>Interoperabilitas&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;p>Sebagian besar kredensial digital berjalan di atas Hyperledger Indy, termasuk yang diterbitkan oleh pemerintahan di Jerman, Kanada, dan Inggris.&lt;/p>
&lt;p>Platform dengan kinerja terbaik akan memperoleh pangsa pasar terbesar. Untuk berbagai alasan, kami yakin bahwa platform kami adalah yang paling unggul. Oleh karena itu, Cardano dan Atala PRISM harus memiliki perencanaan untuk berinteraksi dengan ekosistem - ekosistem lain agar dapat memaksimalkan pangsa pasar.&lt;/p>
&lt;p>Kami mendorong semua proposal Catalyst memiliki fitur interoperabilitas. Produk yang dihasilkan harus mengoptimalisasi pengalaman pengguna (UX) ketika memakai kredensial Atala PRISM namun tetap kompatibel dengan platform - platform lain.&lt;/p>
&lt;h5 id="tata-kelola-mandiri-dari-komunitas---komunitas-yang-bermunculan">&lt;strong>Tata Kelola Mandiri dari Komunitas - Komunitas yang bermunculan&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;h5 id="tata-kelola-dao-dalam-praktiknya">Tata Kelola DAO dalam Praktiknya&lt;/h5>
&lt;p>Undang-Undang baru di Wyoming mengizinkan organisasi otonom terdesentralisasi (DAO) terdaftar di negara bagian Amerika Serikat tersebut. Kami menantang komunitas untuk mendirikan DAO di bawah undang-undang baru tersebut. Hal ini dapat menunjukkan dampak atau tujuan dari pengembangan yang sumber dayanya diatur melalui DAO.&lt;/p>
&lt;p>Kami ingin tahu apakah komunitas kami akan mengusulkan sebuah DAO. Dengan proposal yang telah terdanai sebelumnya, kami dapat memfasilitasi perkenalan dengan pakar - pakar hukum di Wyoming.&lt;/p>
&lt;p>Proposal yang diajukan saat ini harus mempertimbangkan penyisihan dana untuk biaya -biaya legal seperti pendirian DAO dan dokumentasi hukum.&lt;/p>
&lt;h5 id="pola-baku-umum">Pola Baku Umum&lt;/h5>
&lt;p>Kami terinspirasi dari hasil kerja &lt;a href="https://wiki.trustoverip.org/display/HOME/YOMA+Ecosystem+Task+Force">Trust Over IP Foundation&lt;/a> dan prinsip - prinsip dari &amp;lsquo;Pola Baku Umum.&amp;rsquo; Kami melihat potensi untuk berinovasi dengan saling menghubungkan komunitas yang memiliki minat yang sama di bawah prinsip - prinsip ini.&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana prinsip-prinsip ini dapat menjadi semacam teknologi dasar berupa kode - kode yang dapat langsung dimanfaatkan oleh komunitas - komunitas lain, yang dapat membuka jalan bagi pertumbuhan dan adopsi secara eksponensial?&lt;/p>
&lt;p>Kami tertarik untuk menjelajahi area lain yang kaya akan ide dan membawa implementasinya ke dunia nyata, di atas Cardano dan Atala PRISM.&lt;/p>
&lt;h5 id="pendidikan-karir-dan-munculnya-reputasi-dasar">Pendidikan, Karir, dan Munculnya Reputasi Dasar&lt;/h5>
&lt;p>Banyak Pioneer kami dan proyek - proyek yang didanai dari Catalyst mendukung program pendidikan dan karir. Salah satu karakteristik penggunaannya adalah terciptanya alternatif dalam mengakreditasi sistem pendidikan dan jalur karir.&lt;/p>
&lt;p>Kami perlu komunitas kami memikirkan cara bagaimana mengembangkan teknologi dan tata kelola dasar untuk mendukung komunitas mana pun yang ingin membangun sistem pendidikan dan jalur karir baru dengan menyediakan solusi seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Untuk proses orientasi para ahli dan guru yang baru&lt;/li>
&lt;li>Untuk orang - orang yang ada di komunitas dapat semakin berkembang dan bertumbuh.&lt;/li>
&lt;li>Untuk menjaga reputasi sebagai karyawan yang terampil, pekerja, konsultan, pembimbing, guru, dll.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ketika standar reputasi diterapkan, maka kita membutuhkan cara untuk mengevaluasi dan memantau diri sendiri akan adanya aktor - aktor jahat, tindakan berbahaya, atau hasil yang buruk.&lt;/p>
&lt;h5 id="rantai-pasokan-sirkuler">&lt;strong>Rantai Pasokan Sirkuler&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;p>Rantai pasokan global berfokus pada penciptaan infrastruktur ekonomi yang baru. Tujuannya adalah mengganti atau mengintegrasikannya dengan sistem yang lama seperti dalam hal penyimpanan data, bill of lading, pencatatan, dan jaringan distribusi yang seluruhnya masih diatur secara tersentralisasi dari pusat. Sentralisasi memiliki banyak kekurangan, salah satunya adalah rentannya ketahanan rantai pasokan global, seperti yang kita semua telah lihat dan masih terjadi di masa COVID-19 saat ini.&lt;/p>
&lt;p>Setiap rantai pasokan pada awalnya cenderung dimulai dari unsur yang terdesentralisasi. Namun saat ini, pasar dan rute perdagangan yang bermunculan dari produsen awal sudah terintegrasi ke dalam rantai pasokan terpusat, untuk kemudian berlanjut hingga ke konsumen. Kami ingin mengeksplorasi pola perdagangan baru dalam rantai pasokan dari bawah hingga ke atas, yang dapat membuka dan memperluas peluang serta reputasi bagi pasar - pasar yang saat ini sulit diakses, seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Pertanian Regeneratif&lt;/li>
&lt;li>Produk Kesenian Lokal&lt;/li>
&lt;li>Bentuk Lain Perdagangan Lokal&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di sisi lain, distribusi atau perdagangan yang didorong oleh permintaan berpotensi membangun kekuatan pasar dari bawah hingga ke atas, yang dapat melibatkan rantai pasokan industri global dengan cara yang tidak mungkin dilakukan tanpa membangun suara dan kekuatan ekonomi masyarakat secara digital.&lt;/p>
&lt;p>Untuk tantangan rantai pasokan ini, kami ingin menjawab dua tantangan yang signifikan:&lt;/p>
&lt;h5 id="masalah-produsen-kecil">Masalah Produsen Kecil&lt;/h5>
&lt;p>Bagaimana kita bisa menciptakan proses yang transparan dari bawah hingga ke atas di rantai pasokan industri, memotong pasar distribusi yang terpusat, dan menghubungkan langsung ke konsumen?&lt;/p>
&lt;p>Sebagai contoh, produsen kecil seperti peternakan keluarga di Wyoming tidak memiliki cara untuk mendapatkan informasi mengenai nilai produk mereka melalui jaringan distribusi yang teragregasi global ini. Saat ini, ada solusi seperti &lt;a href="https://beefchain.com/">proyek BeefChain&lt;/a> yang mendukung para peternak kecil.&lt;/p>
&lt;p>Ada banyak masalah yang harus diatasi seperti pabrik pengemasan yang merupakan titik masuk ke proses agregasi, sehingga hanya ada sedikit atau bahkan tidak ada insentif sama sekali bagi produsen kecil. Kami ingin mengatasi masalah ini dengan mengembangkan alat serba guna yang membantu masyarakat dalam mengatur dan menata kelolakan produksi sendiri sesuai dengan standar yang disepakati. Kami berpendapat jika komunitas ini dapat terhubung dan bertumbuh, maka mereka akan:&lt;/p>
&lt;p>Menjangkau pasar melalui saluran distribusi alternatif ke rantai pasokan industri sehingga mampu bernegosiasi sebagai komunitas dengan persyaratan yang lebih baik agar nilai produk mereka diakui, kemudian produk didistribusikan dan dijual dengan nilai yang sesuai secara komersial dan memiliki reputasi.&lt;/p>
&lt;h5 id="masalah-mil-terakhir">Masalah Mil Terakhir&lt;/h5>
&lt;p>Bagaimana seorang distributor lokal di pasar lokal berinteraksi dengan rantai pasokan industri global dan diberi akses ke pasar yang selama ini tidak dapat diakses karena kurangnya identitas ekonomi atau modal untuk mengakses jumlah barang yang dibutuhkan untuk ukuran rantai pasokan industri?&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini berkaitan dengan pendistribusian produk yang dibutuhkan ke masyarakat lokal karena sedikitnya pengaruh pasar atau akses ke alat keuangan, seperti kredit untuk berinteraksi dengan rantai pasokan industri. Kami sedang mencari cara dari bawah hingga ke atas untuk membangun jaringan - jaringan komunitas. Para perwakilan dari komunitas tersebut dapat mengakses keuangan dan kredit yang dibutuhkan untuk berinteraksi dengan rantai pasokan industri pada skala ekonomi yang diperlukan untuk bertransaksi.&lt;/p>
&lt;p>Contoh dari masalah ini adalah pengiriman pasokan obat dan alat kesehatan ke pedesaan dan negara - negara ekonomi berkembang. Dana dari para donatur, pemerintah, dan sumber-sumber lain sudah tersedia untuk pengadaan barang - barang medis tersebut. Donor hanya akan mengeluarkan dana setelah pengiriman diverifikasi, dan perusahaan pemasok medis hanya akan mengirim barang ke pelabuhan setelah pembayaran diterima.&lt;/p>
&lt;p>Namun, usaha kecil lokal harus menjaga transparansi dan pengawasan barang selama proses pengiriman dan penerimaan. Bisnis ini tidak memiliki dana atau kemampuan meminjam modal untuk menutupi seluruh biaya pengiriman persediaan medis dari pelabuhan ke rumah sakit dan klinik yang membutuhkannya.&lt;/p>
&lt;p>Mengatasi tantangan kesenjangan akses keuangan tersebut sangatlah penting. Kami percaya bahwa ada potensi besar untuk menciptakan jaringan dari bawah ke atas bagi para individu dan usaha kecil yang terpercaya untuk mengisi celah ini.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana individu berinteraksi dengan komunitas mereka dan ekonomi yang lebih luas membantu kami memahami kredensial seperti apa yang dapat meningkatkan taraf kehidupan mereka. Dengan mengidentifikasi kredensial yang dapat memberikan nilai dan dampak tinggi, kami dapat membuat kerangka kerja tata kelola untuk meluncurkan program percontohan dan mendorong pertumbuhannya. Pada akhirnya, ini akan menjadi adopsi lebih lanjut dari teknologi Cardano dan Atala PRISM.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-terlihat">Seperti Apa Kesuksesan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Menemukan pola - pola yang berulang sehingga memampukan kami untuk memanfaatkan infrastruktur terdesentralisasi Cardano. Mengidentifikasi kredensial yang bernilai tinggi dan contoh penggunaannya. Setelah teridentifikasi, kami dapat membentuk kelompok - kelompok pemangku kepentingan untuk membuat kerangka kerja tata kelolanya. Grup - grup inilah yang akan memungkinkan kami mendorong pengembangan ekosistem komunitas, mitra, dan vendor untuk diluncurkan ke lingkungan komersial dan produksi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-pengukuran">Metrik Utama untuk Pengukuran&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah produksi pilot yang terealisasi atau peluncuran pada tahun 2022&lt;/li>
&lt;li>Penemuan pola - pola yang berulang dalam penggunaannya&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penerbit, pemegang, dan verifikator&lt;/li>
&lt;li>Jumlah verifikasi yang dilakukan pada kredensial dalam proses produksi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="garis-besar-bahasa-pola-yang-diusulkan-contoh">&lt;strong>Garis Besar Bahasa Pola yang Diusulkan (contoh)&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;h5 id="dasar---dasar">&lt;strong>Dasar - Dasar&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>Identitas Digital&lt;/li>
&lt;li>Kredensial yang Dapat Diverifikasi (VC)&lt;/li>
&lt;li>Permintaan Presentasi yang Dapat Diverifikasi&lt;/li>
&lt;li>Bukti Presentasi yang Dapat Diverifikasi&lt;/li>
&lt;li>Mata Uang Kripto&lt;/li>
&lt;li>Token yang tidak dapat dipertukarkan (NFT)&lt;/li>
&lt;li>Kontrak Pintar&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="pola---pola">&lt;strong>Pola - Pola&lt;/strong>&lt;/h5>
&lt;ul>
&lt;li>Registri Kepercayaan&lt;/li>
&lt;li>Kerangka Tata Kelola&lt;/li>
&lt;li>Registri Token yang Dikurasi&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan dari anggota komunitas dan proses orientasi&lt;/li>
&lt;li>Membangun Reputasi Individu&lt;/li>
&lt;li>Komunitas sebagai satu kesatuan grup yang berinteraksi dengan pihak eksternal&lt;/li>
&lt;li>Anggota komunitas sebagai individu yang berinteraksi dengan pihak eksternal&lt;/li>
&lt;li>Media penukaran di komunitas&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan Registri Kepercayaan eksternal&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan Kerangka Tata Kelola eksternal&lt;/li>
&lt;li>Penerimaan Kerangka Tata Kelola oleh pihak eksternal&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dengan latar belakang tersebut, kami mengusulkan proposal dalam tiga bidang berikut:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Interoperabilitas antara DID/VC pada Cardano dan Hyperledger Indy.&lt;/li>
&lt;li>Tata Kelola Mandiri dari Komunitas - Komunitas yang bermunculan&lt;/li>
&lt;li>Rantai Pasokan Sirkuler&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Akselerator &amp; Mentor Catalyst</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-accelerator-mentors/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-accelerator-mentors/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>500.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26255">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26255/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Inovasi start-up dan kreasi bersama adalah sumber kehidupan Cardano. Banyak usaha tahap awal diluncurkan sekarang ke ekosistem Cardano dan Catalyst ingin mendorong lebih banyak perintis menuju keberhasilan.&lt;/p>
&lt;p>Lebih banyak yang harus dilakukan dalam percepatan proyek terbaik yang telah didanai Catalyst dengan menyediakan jalur ke dukungan bisnis profesional, investasi, dan program pendampingan.&lt;/p>
&lt;p>Hal ini penting bagi Catalyst karena ide-ide hebat perlu dipupuk dan tim kecil membutuhkan akses terhadap ahli dan alat yang tepat di luar dari apa yang mereka telah miliki di rumah.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini mencari program Akselerator dan Inkubator Bisnis kelas profesional untuk meningkatkan, mengembangkan bersama, dan memberikan program pembangunan usaha dengan Catalyst. Tujuannya adalah untuk membantu mengkatalisasi keberhasilan awal proyek-proyek yang didanai Catalyst dan mengubahnya menjadi usaha yang sangat dapat diinvestasikan. Hal ini membantu proyek yang didanai oleh komunitas untuk mendapatkan jalur cepat ke sumber daya dan keahlian yang akan membantu tim membangun pengetahuan dan strategi yang tak ternilai dengan menutup celah dalam kemampuan mereka saat ini.&lt;/p>
&lt;p>Kunci dari tantangan ini adalah keselarasan proposal dengan tantangan? Dan bagaimana keberhasilan diukur dalam lingkup, durasi proyek dan seterusnya?&lt;/p>
&lt;p>Pengusul harus memberikan pertimbangan yang kuat untuk memberikan bukti pengalaman dan sejarah keberhasilan mereka dan juga memberikan pemilih Catalyst dan pengulas informasi pendukung tentang pendekatan operasional proyek untuk mencapai tujuan yang dinyatakan sebelumnya. Semakin detail semakin baik.&lt;/p>
&lt;p>Kami mengantisipasi bahwa sejumlah proposal yang menjawab tantangan ini akan didanai di Dana 7 dan kami berharap komunitas mengambil pendekatan portofolio untuk memilih proyek dari berbagai belahan dunia atau berbagai tema yang relevan dengan adopsi proyek berbasis Cardano dan ekosistem Cardano secara keseluruhan.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Pengetahuan adalah kekuatan dan memberikan suatu proyek kesemaptan masuk dalam memasuki jaringan terdistribusi dari mentor profesional dan pendukung akan memungkinkan usaha untuk tumbuh lebih kuat dan lebih cepat. Catalyst menginginkan organisasi dan kelompok yang memiliki rekam jejak inkubasi dan akselerasi bisnis untuk mengajukan usulan.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Akses ke kapital finansial, manusia, dan intelektual untuk mendorong keberhasilan proyek yang didanai Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Program yang berbagi dalam semangat kreasi bersama, bersedia berkolaborasi dengan kami di Catalyst, pemangku kepentingan Cardano, dan kelompok Catalyst.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proyek yang dapat dipercepat dalam lingkup pendanaan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah mentor dan investor yang dapat diajak bergabung ke dalam ekosistem&lt;/li>
&lt;li>Distribusi program di seluruh dunia untuk melayani audiensi yang berbeda&lt;/li>
&lt;li>Kualitas dan kekuatan peluang yang dibawa oleh setiap program akselerator&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Bencana: Ketika semua dipertaruhkan</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/disaster/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/disaster/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana kami dapat membantu SPO mengatasi risiko &amp;amp; merencanakan, mengembangkan, dan berpartisipasi dalam uji pemulihan bencana dengan cara yang aman dan terdesentralisasi?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$150,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26117">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26117/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Pemulihan bencana (DR) adalah area perencanaan keamanan yang bertujuan untuk melindungi organisasi dari efek peristiwa negatif yang signifikan.&lt;/p>
&lt;p>Memiliki strategi pemulihan bencana memungkinkan organisasi untuk mempertahankan atau dengan cepat melanjutkan fungsi misi-kritis setelah gangguan.&lt;/p>
&lt;p>Cardano sebagai sistem operasi keuangan yang diusulkan untuk dunia harus memiliki beberapa lapisan redundansi bawaan bahkan untuk peristiwa yang mungkin tampak jauh atau sangat tidak mungkin sekarang.&lt;/p>
&lt;p>Meskipun testnet ada, kondisi dunia nyata tidak pernah dapat sepenuhnya direplikasi. Mungkin pengusul dapat mengembangkan cara untuk mendorong partisipasi SPO lebih lanjut dalam testnet Cardano dan lebih banyak simulasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Sebuah sistem yang bercita-cita menjadi sistem operasi keuangan global, harus diuji stres. Menjalankan node harus siap menghadapi bencana.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-penampakan-sukses">Bagaimana penampakan sukses&lt;/h2>
&lt;p>Kemungkinan titik kegagalan diidentifikasi. Saluran komunikasi bencana disiapkan. Prosedur pemulihan diidentifikasi. Prosedur pengujian dikembangkan.&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>apakah metodologi untuk stress testing terdesentralisasi dari jaringan utama telah dikembangkan - oleh dan untuk operator stakepool?&lt;/li>
&lt;li>apakah stakepools yang berpartisipasi diberi imbalan karena mengambil bagian dalam tes pemulihan bencana mainnet?&lt;/li>
&lt;li>apakah ada cukup insentif untuk berpartisipasi dalam testnet Cardano?&lt;/li>
&lt;li>apakah operator stakepool dapat melakukan pengujian stres jaringan terbatas (kelebihan beban, pemutusan hubungan, aktor buruk, skenario DDoS …) dan apakah mereka dihargai karena berpartisipasi dalam pengujian ini (bukan dihukum dengan kehilangan slot)?&lt;/li>
&lt;li>apakah pedoman, rekomendasi, dan saluran komunikasi darurat baru telah dibuat untuk operator stakepool yang ingin mengambil bagian dalam persiapan darurat ini?&lt;/li>
&lt;li>apakah tim penilaian risiko dan manajemen risiko khusus telah dibentuk?&lt;/li>
&lt;li>apakah protokol telah dikembangkan untuk pemulihan dari situasi darurat yang dapat membuat sebagian besar jaringan utama offline?&lt;/li>
&lt;li>apakah proposal telah dikembangkan untuk membangun dalam berbagai jenis redundansi?&lt;/li>
&lt;li>apakah tolok ukur baru telah dikembangkan untuk mengukur apakah jaringan kumpulan pasak Cardano lebih aman, lebih stabil, lebih tangguh, dan lebih terdesentralisasi?&lt;/li>
&lt;li>memiliki penyaringan sumber risiko yang lebih luas: Keamanan Siber, risiko politik dan peraturan, risiko terkait internet, dll.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Disaster-When-all-is-at-stake/351012-48088">Proposal pengaturan tantangan asli&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Cardano Emerging Threat Alarm</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/emerging-threats/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/emerging-threats/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can we help stakeholders identify serious emerging systemic threats for the Cardano blockchain before a threat overcomes the system?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$50,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26110">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26110/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Blockchain systems are a complex amalgam of technological, economic and social components that rely and are used by many stakeholders from different geographies and backgrounds. These systems are not isolated from the real world and unexpected threats may emerge from the dynamic interaction.&lt;/p>
&lt;p>Cardano stakeholders (users, SPOs, DApp developers, partners, Exchanges, governments, companies) need a resilient system that is able to identify and grade developing threats to its own existence.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Cardano complexity increases with decentralization, native tokens, multi-asset support, smart contracts and new users. Threats will emerge.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Stable evolution. Cardano successfully onboards new users, developers, DApps, tokens, SPOs, oracles, companies. Threats are identified&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>At the end of this challenge, we should be asking ourselves: Did we manage to create a simple mechanism for identifying novel, emerging systemic threats to the Cardano ecosystem? We can&amp;rsquo;t see the future now, but as events unfold we may be able to use our collective wisdom and senses to detect new dangers for the Cardano blockchain and its usage.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Number of potential threats that have been submitted.&lt;/li>
&lt;li>Grading of the submitted threats by urgency&lt;/li>
&lt;li>Number of threats that have been identified as serious and systemic.&lt;/li>
&lt;li>Grouping of threat sources into categories and types to determine wider danger areas&lt;/li>
&lt;li>Number of Cardano stakeholders interacting with the threat alert mechanism&lt;/li>
&lt;li>Number of Catalyst proposals submitted and accepted for funding in subsequent funding rounds to directly address the most pressing identified threats.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Cardano-Emerging-Threat-Alarm/340926-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Catalyst - Mekanisme Pendanaan Cepat</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-rapid-funding/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-rapid-funding/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$250,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26236">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26236/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Rapid-Funding-Mechanisms">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/catalyst-rapid-funding-mechanisms">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Meningkatkan kecepatan pendanaan sangat penting untuk memungkinkan proyek-proyek penting dapat bergerak cepat, dari sukarelawan menjadi profesional yang berbayar. Sementara kesukarelawanan kuat di komunitas kami (yang merupakan kelebihan tersendiri), kemampuan untuk membayar seseorang atas waktu mereka akan mempercepat dan secara dramatis meningkatkan waktu dan energi yang dapat dicurahkan seseorang untuk Catalyst.&lt;/p>
&lt;p>Kita perlu mencari cara-cara alternatif untuk menumbuhkan bagaimana kita mendistribusikan dana treasury secara adil untuk menumbuhkan ekosistem Cardano. Kita harus mau bereksperimen dan mencoba beberapa model yang berbeda secara paralel dan membandingkan serta membedakannya. Kesuksesan yang terutama bagi kami adalah menumbuhkan bagaimana komunitas kami berfungsi dan memutuskan alokasi dana treasury kami yang adil, mengukur dampaknya, dan terus berkembang dan mengalami peningkatan.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Catalyst bergantung pada kerja yang terus-menerus oleh komunitas untuk maju dan berkembang, pendanaan yang cepat dapat mendukung beragam pekerjaan dan kebutuhan pribadi.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Menerapkan mekanisme pendanaan cepat Catalyst yang memberikan nilai ekonomi berkelanjutan kepada pengusul proposal yang sejalan dalam pedoman Project Catalyst.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apakah solusi mekanisme pendanaan yang diajukan lebih cepat dari Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa dapat tumbuh proposal ini? Bagaimana dapat tumbuh menjadi 10x? 100x? 1000x? Atau lebih?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa transparan proposal ini? Apakah terbuka, dapat diaudit, dan memungkinkan terjadi transparansi keputusan keputusan, pendanaan dan hasil?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa akuntabel proposal ini? Apa saja persyaratan pelaporan? Apakah dana dicairkan dari waktu ke waktu berdasarkan kinerja?&lt;/li>
&lt;li>Seberapa berpengaruh proposal ini? Apakah dana yang dicairkan menghasilkan hasil yang positif? Apakah proposal ini menghasilkan keuntungan yang lebih besar dibandingkan dengan Catalyst?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: COTI Produk Asli Catalyst: Bayar dengan Plug-in ADA</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-native-coti/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/catalyst-native-coti/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>100.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26256">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26256/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>COTI telah mengembangkan, bersama dengan kemitraan yang telah sangat produktif dan sukses dalam Cardano, solusi pembayaran ADA untuk komunitas yang sangat ramah pengguna dan berskala besar. Sebagai hasilnya, berbagai pedagang online, dari hotel kecil di Eropa hingga situs web e-niaga besar di Asia, dapat dengan mudah menerima ratusan atau ribuan transaksi ADA saat mengintegrasikan ADA Pay ke situs mereka.&lt;/p>
&lt;p>Dengan Catalyst, kami menawarkan tantangan teknis inovatif kepada komunitas kami untuk memungkinkan cara baru dan kreatif bagi semua usaha kecil dan menengah yang saat ini menggunakan platform, seperti Shopify dan WooCommerce, untuk siap menerima Pembayaran ADA terintegrasi tanpa batas dengan menambahkan plug-in ke situs mereka.&lt;/p>
&lt;p>Singkatnya, ADA Pay saat ini menyediakan kemampuan untuk mengirim permintaan pembayaran terpisah untuk setiap upaya pembayaran, memungkinkan pedagang untuk secara efektif mengidentifikasi setiap klien tanpa memerlukan identitas pelanggan sebelum menyelesaikan pesanan. Dengan kata lain, perusahaan yang mengintegrasikan ADA Pay menikmati kemampuan untuk mengirim alamat unik ke calon pelanggan dan diberi notifikasi di setiap tahap proses pembayaran melalui Webhook. Selain itu, dengan mendaftarkan permintaan pembayaran di backend klien, pedagang dapat mengetahui siapa yang membayar untuk apa tanpa mengungkapkan informasi klien kepada pihak ketiga.&lt;/p>
&lt;p>Tim yang melanjutkan tantangan akan diberikan Kunci API ke sistem ADA Pay dan dokumentasi API lengkap dari solusi pembayaran. Kunci API akan memungkinkan Anda menerima dan mengirim pembayaran dengan ADA melalui testnet Cardano. Dokumentasi API juga mencakup titik akhir untuk membuat permintaan pembayaran, menarik dana Anda, dan webhook untuk memberi tahu Anda tentang aktivitas apa pun yang sedang berlangsung terkait permintaan pembayaran.&lt;/p>
&lt;p>Dengan alat yang dijelaskan di atas, kami berharap dari tim yang terlibat dalam tantangan untuk membuat plug-in inovatif yang akan terintegrasi dengan sistem ADA Pay kami saat ini di satu sisi dan mendukung semua perangkat lunak e-niaga berbeda yang telah disebutkan di atas (Shopify dan WooCommerce) di sisi lain.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kita akan bertanya pada diri sendiri: Apakah kita memiliki solusi plug-in ADA Pay yang sederhana, sempurna, dan mudah diintegrasikan yang siap untuk diintegrasikan ke dalam berbagai platform e-commerce?&lt;/p>
&lt;p>Apakah UI dan alur pembayaran dari plug-in mudah digunakan? Misalnya, apakah prosesnya lancar sejak pelanggan memasukkan barang ke keranjangnya hingga transaksi selesai?&lt;/p>
&lt;p>Jadilah kreatif; semakin sedikit klik yang diperlukan untuk menyelesaikan transaksi, semakin baik.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah total platform e-commerce yang dapat diintegrasikan ke dalam komponen baru.&lt;/li>
&lt;li>Rasio total upaya transaksi dan transaksi yang diselesaikan, mengukur efektivitas aliran pembayaran yang diusulkan.&lt;/li>
&lt;li>Skalabilitas plug-in tanpa mengurangi kualitas layanan.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah merchant yang dapat diintegrasikan dengan plug-in.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan:&lt;/h2>
&lt;p>Kami ingin Anda mempertimbangkan hal berikut dan memberikan alasan tentang pendekatan yang direncanakan dalam proposal Anda.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana Anda akan menguji kualitas plugin, dan seberapa mudah menerapkannya ke platform perangkat lunak?&lt;/li>
&lt;li>Apakah plug-in dapat memproses transaksi dalam jumlah besar per detik dari situs web yang berbeda tanpa masalah?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana keinginan Anda dalam merancang solusi untuk kebutuhan pengguna dan memasukkan umpan balik dari penjual mengenai kinerja plug-in?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="parameter-pendanaan">Parameter Pendanaan&lt;/h2>
&lt;p>COTI menyediakan dana untuk semua hadiah tantangan.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul: Pengusul yang berhasil akan didanai dalam token COTI. Perlu diketahui bahwa Anda bertanggung jawab untuk memberikan alamat ERC20 yang valid yang dapat menerima token COTI. Saat mengajukan usulan, harap sebutkan alamat pengajuan proposal dengan alamat Anda yang kompatibel dengan ERC20.&lt;/p>
&lt;p>Penasihat komunitas: Anda akan menerima COTI untuk hadiah VCA dan CA yang memenuhi syarat dan akan dikirim ke alamat dompet ERC20 yang Anda nominasikan.&lt;/p>
&lt;p>Perujuk: Anda akan menerima COTI untuk hadiah rujukan yang memenuhi syarat yang akan dikirim ke alamat dompet ERC20 yang Anda nominasikan. 1% dari dana tantangan COTI akan dibagikan di antara perujuk yang memenuhi syarat.&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: DAO ❤ Cardano</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/daos-love-cardano/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/daos-love-cardano/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$500,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26237">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26237/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-DAOs-Love-Cardano">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/daos-love-cardano">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Saat ini jika DAO (bahkan yang ditujukan untuk membangun produk dan layanan di sekitar Cardano) ingin menyiapkan infrastruktur DAO mereka, opsi saat ini semuanya didasarkan pada, sebagian besar, blockchain Ethereum.&lt;/p>
&lt;p>DApps ini berkisar dari manajemen Treasury dasar, hingga pengambilan keputusan di DAO dan bahkan layanan pendukung seperti Decentralized Justice. Beberapa dari mereka adalah:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://aragon.org">https://aragon.org&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://daostack.io">https://daostack.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://colony.io">https://colony.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.molochdao.com">https://www.molochdao.com&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://abridged.io">https://abridged.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://kleros.io">https://kleros.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="cardano-membutuhkan">Cardano membutuhkan:&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>Alat serupa untuk menawarkan alternatif yang kompetitif untuk blockchain lainnya.&lt;/li>
&lt;li>Alat tambahan yang belum ada untuk memberikan keunggulan ke blockchain ini ketika DAO baru perlu mengevaluasi blockchain mana yang akan digunakan untuk platform mereka.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi Blockchain telah berpindah dari perdagangan ke DeFi, ke NFT. DAO adalah yang selanjutnya. Cardano harus siap ketika itu terjadi.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Ada solusi yang lebih banyak dan lebih baik untuk mengelola DAO anda dengan Cardano daripada dengan blockchain lainnya.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah ADA yang berasal dari biaya transaksi DAO setelah solusi tantangan ini diterapkan (&amp;gt; dari jumlah dana yang dialokasikan tantangan)&lt;/li>
&lt;li>Jumlah DAO yang menggunakan Cardano sebagai sistem tata kelola/manajemen dalam 6 bulan.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah peralatan/kerangka kerja DAO yang tersedia untuk Operasi DAO (&amp;gt;1).&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: DApps - Integrasi</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/dapps-intergration/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/dapps-intergration/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>$250.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-DApps-and-Integrations">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/dapps-and-integrations">jelajahi ide-ide&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Dapps dan integrasi berkualitas akan meningkatkan utilitas &amp;amp; adopsi Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi baru dan layak yang menarik pengguna dibangun di dalam Cardano. Integrasi berhasil menarik lebih banyak pengguna.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami menghasilkan aplikasi baru dan layak yang dibangun di dalam Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Biarkan &amp;ldquo;output aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi output dan transaksi yang menggunakan alamat skrip aplikasi; dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;h3 id="penggunaan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-durasi-tantangan">Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama durasi tantangan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume ADA yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat-alamat yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="kelangsungan-hidup-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-durasi-tantangan">Kelangsungan hidup aplikasi yang dikembangkan selama durasi tantangan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan pada akhir tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang tumbuh selama tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/li>
&lt;li>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/li>
&lt;li>Kebutuhan apa yang dimiliki pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/li>
&lt;li>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="potensi-tujuan">Potensi Tujuan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Swap, baik varian sederhana maupun canggih (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>Escrow, baik varian sederhana maupun canggih&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Dapps &amp; Integrasi dengan Anggaran Mini/Rendah</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/sml-low-bud-dapps-integrations/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/sml-low-bud-dapps-integrations/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26250">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26250/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Mini-Low-Budget-Dapps-and-Integrations">Repositori&lt;/a> &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/mini-low-budget-dapps-and-integrations">Git dan Buku Git&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini dirancang untuk menciptakan tantangan paralel untuk &amp;ldquo;Dapps dan Integrasi&amp;rdquo; yang disediakan untuk proyek kecil yang dapat menghasilkan produk akhir dengan anggaran terbatas dan dalam waktu yang singkat.&lt;/p>
&lt;p>Oleh karena itu, ada beberapa panduan khusus yang diperkenalkan, selain panduan tradisional dari &amp;ldquo;Dapps &amp;amp; Integrasi&amp;rdquo;, syarat pengajuan proposal dalam tantangan ini sebagai berikut:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Anggaran tidak boleh melebihi $1000&lt;/li>
&lt;li>Mereka harus menjadi proyek yang lengkap, dapat digunakan oleh pengguna akhir pada saat selesai dikerjakan&lt;/li>
&lt;li>Harus selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan dari pendanaan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Karena rilis &amp;ldquo;smart contract&amp;rdquo; sudah dekat, mungkin masuk akal untuk membuat tantangan khusus yang akan memastikan setidaknya 20 aplikasi baru untuk menarik pengguna baru ke Cardano dalam 3 bulan ke depan.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/li>
&lt;li>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/li>
&lt;li>Kebutuhan apa yang dimiliki pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/li>
&lt;li>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/li>
&lt;li>Berbagai arah potensial :&lt;/li>
&lt;li>Swap, varian sederhana (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>Escrow, varian sederhana&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mengapa-penting">Mengapa Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Dalam pendanaan baru-baru ini, banyak Dapps kecil belum dapat didanai (tetapi telah disetujui), karena proposal dengan dana tinggi telah menghabiskan anggaran.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Setidaknya 20 aplikasi terdesentralisasi kecil yang baru dan layak dibangun di atas Cardano dalam waktu singkat, dapat menarik pengguna baru.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami telah berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami telah menghasilkan aplikasi baru dan layak yang dibangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Biarkan &amp;ldquo;output aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi output dan transaksi yang menggunakan alamat skrip aplikasi; dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;p>Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan &amp;ldquo;output&amp;rdquo; aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume ADA yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat dompet ADA berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat dompte ADA berbeda yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Kelangsungan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan:&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan dalam 3 bulan ke depan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang tumbuh dalam 3 bulan ke depan?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Dapps &amp; Integrasinya</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/dapps-integrations/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/dapps-integrations/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Aplikasi apa yang akan memberikan benefit paling untuk pengguna di tahun 2021?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$250,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26103">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26103/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Dapps dan integrasi berkualitas akan meningkatkan utilitas &amp;amp; adopsi Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi baru dan layak dibangun dari Cardano yang menarik pengguna. Integrasi berhasil menarik lebih banyak adopsi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami menghasilkan aplikasi baru yang layak dibangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Biarkan &amp;ldquo;output aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi output dan transaksi yang menggunakan alamat skrip aplikasi; dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="penggunaan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-tantangan">Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume Ada yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kelangsungan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-tantangan">Kelangsungan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan pada akhir tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membuat aplikasi tumbuh selama tahun 2021?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan panduan&lt;/h2>
&lt;p>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/p>
&lt;p>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/p>
&lt;p>Kebutuhan apa yang dimiliki pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/p>
&lt;p>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/p>
&lt;h2 id="arah-potensial">Arah potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Swap, baik varian sederhana maupun mewah (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>Escrow, baik varian sederhana maupun mewah&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-sebelumnya">Tantangan Sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25941">Dana 5 DApps &amp;amp; Integrasi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25869">Dana 4 DApps &amp;amp; Integrasi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25797">Dana 3 Pembuatan DApps&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25652">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25604">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: DApps dan Integrasi</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/dapps-and-integrations/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/dapps-and-integrations/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/06-Dapps--Integrations-d3b60a.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$2.500.000 dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/383335">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26438/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi apa yang akan paling bernilai bagi pengguna pada tahun 2022?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h3>
&lt;p>Dapps dan integrasi berkualitas akan meningkatkan utilitas dan adopsi Cardano. Tantangan pendanaan yang luas seperti ini akan mendorong lebih banyak proposal.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h3>
&lt;p>Aplikasi baru yang layak dibangun pada Cardano menarik pengguna. Dan integrasi berhasil menarik lebih banyak penggunaan.&lt;/p>
&lt;h3 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h3>
&lt;p>Untuk menilai tantangan, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah upaya kami telah berhasil menarik pengguna ke platform? Apakah upaya kami telah menghasilkan aplikasi baru yang layak dibangun dalam Cardano?&lt;/p>
&lt;p>Membiarkan &amp;ldquo;keluaran aplikasi&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;transaksi aplikasi&amp;rdquo; menjadi keluaran dan transaksi yang menggunakan alamat skrip pada aplikasi, dan &amp;ldquo;token aplikasi&amp;rdquo; menjadi token yang dikeluarkan oleh aplikasi.&lt;/p>
&lt;h3 id="penggunaan-aplikasi-yang-dikembangkan-selama-tantangan">Penggunaan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan keluaran aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total volume ADA yang terlibat dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Total/pertumbuhan penggunaan sumber daya oleh aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang disebutkan dalam transaksi aplikasi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="jika-aplikasi-menggunakan-token">Jika aplikasi menggunakan token:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah/pertumbuhan alamat berbeda yang menyimpan token aplikasi&lt;/li>
&lt;li>Kelangsungan aplikasi yang dikembangkan selama tantangan:&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang masih dikembangkan pada akhir tahun 2022?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak aplikasi yang menghasilkan keuntungan bagi pembuatnya?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membuat aplikasi tumbuh selama tahun 2022?&lt;/li>
&lt;li>Berapa banyak tim yang membangun aplikasi yang membangun (atau berencana membangun) aplikasi lain?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Cardano adalah ekosistem yang memiliki ciri khas dengan melalui penelitian yang ketat dan berusaha untuk melakukan sesuatu dengan benar. Kami berharap semua proyek dApp yang mengajukan permohonan pendanaan untuk mencapai tingkat sertifikasi setinggi mungkin. Untuk memahami apa yang dimaksud dalam praktiknya, silakan tonton video Charles Hoskinson tentang topik ini: &amp;ldquo;Sertifikasi DApp dan Kurasi Komunitas&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Y7zcYSQarI0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Tantangan ini cocok untuk perusahaan teknologi atau blockchain yang tergabung dan proyek lebih besar dengan tim kompeten yang telah menerapkan MVP. Idealnya, ini adalah proyek teruji yang telah memiliki basis pengguna. Proyek yang memenuhi kriteria tersebut dipersilakan untuk mengajukan lebih dari $100.000 jika itu dapat dipertanggungjawabkan dan dianggarkan dengan jelas.&lt;/p>
&lt;p>Untuk tim yang lebih kecil (4-5 orang) dengan kompetensi yang telah teruji, pengalaman yang relevan, dan keterampilan teknis dengan sketsa/&lt;i>whitepaper&lt;/i> yang merinci bagaimana mereka akan meluncurkan proposalnya, anggaran biasanya berkisar antara $40.000-$80.000.&lt;/p>
&lt;p>Untuk orang-orang dengan latar belakang yang relevan tetapi tanpa tim lengkap atau laporan lengkap yang merinci solusinya, proyek harus dianggap sebagai proyek tahap penelitian dan anggaran harus kurang dari $10.000.&lt;/p>
&lt;h3 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan panduan&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Apa saja aplikasi utama yang menopang ekosistem aplikasi di platform lain?&lt;/li>
&lt;li>Apa aplikasi yang paling menguntungkan atau paling banyak digunakan di ekosistem lain?&lt;/li>
&lt;li>Kebutuhan apa yang dibutuhkan pengguna Cardano yang dapat diselesaikan dengan aplikasi baru?&lt;/li>
&lt;li>Aplikasi apa yang memberikan nilai tertinggi dengan kecanggihan teknis paling sedikit?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="potensi-tujuan">Potensi Tujuan&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;i>Swap&lt;/i>, baik varian sederhana maupun mewah (multi-partai, dll.)&lt;/li>
&lt;li>&lt;i>Escrow&lt;/i>, baik varian sederhana maupun mewah&lt;/li>
&lt;li>Integrasi dengan produk yang ada&lt;/li>
&lt;li>Pasar atau fasilitator NFT&lt;/li>
&lt;li>Solusi memanfaatkan kekuatan &lt;i>smart contract&lt;/i>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Dapps Pembangun Negara</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/nation-building-dapps/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/nation-building-dapps/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>$600.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26249">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26249/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Nation-Building-Dapps">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/nation-building-dapps">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Proposal dapps harus mencakup solusi mendasar dalam pencatatan, yaitu:&lt;/p>
&lt;p>Identitas Diri secara Nasional &amp;amp; Catatan Sipil, Pendaftaran Properti, Medis &amp;amp; Vaksinasi, Sensus Pendidikan, Layanan Pendapatan, Inkorporasi Bisnis, Pemungutan Suara, Pengawasan Bea Cukai &amp;amp; Perbatasan, Catatan Pidana, Sensus Ketenagakerjaan, Pendaftaran Kendaraan, Perizinan &amp;amp; Sertifikasi.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul agar meninjau solusi IOHK/ EMURGO Atala sebelumnya bersama dengan referensi contoh kasus pada aplikasi sistem pencatatan terintegrasi yang saat ini diterapkan di negara-negara kaya.&lt;/p>
&lt;p>Lebih lanjut, pengusul disarankan untuk memperoleh basis pengetahuan atas penelitian yang dilakukan dalam tiga dekade terakhir mengungkap penyebab &amp;ldquo;misterius&amp;rdquo; kemiskinan di negara-negara dunia ketiga oleh ekonom Hernando de Soto. Buku terlampir &amp;ldquo;The Mystery of Capital&amp;rdquo; adalah referensi yang bagus untuk masuk ke dalam konteks bagi siapa saja yang terlibat pada pengembangan proposal tantangan ini.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://archive.org/details/Hernando_De_Soto_The_Mystery_Of_Capital_Why_Capitalism_TriumphsIn_The_West_And_Fails_Everywhere_Else">Video perkenalan&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Bagi negara-negara miskin yang tidak memiliki pondasi untuk berdiri, solusi dapps skala pemerintahan akan menjadi fondasi yang menggerakkan kemakmuran berkelanjutan&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-terlihat">Seperti Apa Kesuksesan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Adopsi dapps oleh pemerintahan di seluruh negara berkembang, bekerja sama dengan Pusat Komunitas Lokal dan Kemitraan Internasional&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-pengukuran">Metrik Utama untuk Pengukuran&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal&lt;/li>
&lt;li>Peringkat CA dari proposal&lt;/li>
&lt;li>Keragaman contoh kasus penggunaan dapps&lt;/li>
&lt;li>Pendekatan komersial dan strategi negosiasi dari pengusul dengan berbagai pemerintahan yang berbeda&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi Pusat Komunitas Lokal Cardano&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi dan/atau kemitraan dengan organisasi internasional lainnya&lt;/li>
&lt;li>Jumlah negara yang dicakup, kontrak yang ditandatangani&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengguna dapps, akun terdaftar, volume transaksi&lt;/li>
&lt;li>Waktu tenggang pengusul dalam penelitian lapangan, pengembangan dan implementasi dapps&lt;/li>
&lt;li>Perkiraan ketergantungan waktu tenggang pemerintah terhadap birokrasi&lt;/li>
&lt;li>Dampak dapps pada inklusi sosial/keuangan&lt;/li>
&lt;li>Dampak dapps pada pembangunan ekonomi&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Dapps Pembangun Negara</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/nation-buidling-daaps/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/nation-buidling-daaps/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/03-Nation-Building-Dapps-b80970.png" class="">
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>800.000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/383828">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26435/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Solusi inti Dapp Pembangun Negara apa yang dapat disediakan untuk memperoleh banyak pengguna di negara berkembang?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-ini-penting">Mengapa ini penting?&lt;/h3>
&lt;p>Untuk negara-negara miskin yang tidak memiliki fondasi dasar, solusi Dapp Pembangunan Negara akan menjadi fondasi yang memungkinkan kemakmuran berkelanjutan.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h3>
&lt;p>Meningkatkan penggunaan Dapp di negara berkembang, bekerja sama dengan Pusat Komunitas Lokal Cardano dan Kemitraan Internasional untuk melayani masyarakatnya&lt;/p>
&lt;h3 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal&lt;/li>
&lt;li>Proposal peringkat CA&lt;/li>
&lt;li>Keragaman kasus penggunaan Dapp&lt;/li>
&lt;li>Pendekatan komersial dari proposer (pengusul proposal) dan strategi negosiasi dengan pemerintah-pemerintah yang berbeda&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi Pusat Komunitas Lokal Cardano&lt;/li>
&lt;li>Partisipasi dan/atau kemitraan dengan organisasi internasional lainnya&lt;/li>
&lt;li>Jumlah negara yang dicakup, kontrak ditandatangani&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengguna Dapp, akun registri, volume transaksi&lt;/li>
&lt;li>Tenggang waktu Proposer dalam penelitian lapangan, pengembangan dan implementasi Dapp&lt;/li>
&lt;li>Dapps berdampak pada inklusi sosial/keuangan&lt;/li>
&lt;li>Dapps berdampak pada pembangunan ekonomi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="ringkasan-tantangan">Ringkasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Bagi negara-negara miskin yang tidak memiliki fondasi untuk berdiri, solusi Dapp Pembangunan Negara akan menjadi blok-blok bangunan yang memungkinkan kemakmuran berkelanjutan. Laporan Findex 2017 menunjukkan bahwa sekitar seperempat orang dewasa yang tidak memiliki rekening bank termasuk dalam 20 persen rumah tangga termiskin di negara mereka. Proposal di Dapps Pembangunan Negara akan dapat membantu memberikan identitas digital kepada orang-orang ini dan membantu mereka keluar dari kemiskinan. Kami ingin mendorong solusi blockchain Cardano yang akan dapat memberi negara-negara dengan solusi terdesentralisasi untuk infrastruktur mereka dengan menghilangkan satu titik kegagalan, melindungi data, properti, dan aset nasional, perusahaan, dan individu.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://globalfindex.worldbank.org/sites/globalfindex/files/chapters/2017%20Findex%20full%20report_chapter2.pdf">https://globalfindex.worldbank.org/sites/globalfindex/files/chapters/2017%20Findex%20full%20report_chapter2.pdf&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Proposal Dapp harus mencakup solusi Registry dasar, yaitu:&lt;/p>
&lt;p>ID Nasional Catatan Sipil, Pendaftaran Properti, Riwayat Medis Vaksinasi, Sensus Pendidikan, Layanan Pendapatan, Melayani Bisnis, Pemungutan Suara, Pengawasan Bea Cukai Perbatasan, Catatan Kriminal, Sensus Ketenagakerjaan, Pendaftaran Kendaraan, Perizinan Sertifikasi.&lt;/p>
&lt;p>Sebelum mengumpulkan, Proposer perlu meninjau solusi Atala Prism IOHK/ EMURGO dengan referensi penggunaan kasus pada aplikasi sistem registri terintegrasi yang saat ini diterapkan di negara-negara kaya.&lt;/p>
&lt;p>Selanjutnya proposer disarankan untuk memperoleh basis pengetahuan atas penelitian yang dilakukan dalam tiga dekade terakhir mengungkap penyebab &amp;ldquo;misterius&amp;rdquo; dari kemiskinan di negara-negara dunia ketiga oleh ekonom Hernando de Soto. Buku terlampir, &amp;ldquo;The Mystery of Capital,&amp;rdquo; adalah referensi yang bagus untuk masuk ke konteks bagi siapa saja yang terlibat dalam mengembangkan proposal untuk tantangan ini.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Catatan:&lt;/strong>&lt;/em> Anggaplah pemerintah dari rakyat, untuk rakyat dan oleh rakyat.&lt;/p>
&lt;h4 id="video-perkenalan">Video Perkenalan&lt;/h4>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/WaDP0n4pV84" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>Catalyst: DeFi dan Pinjaman Mikro untuk Afrika</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/defi-microlending/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/defi-microlending/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$90,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mengaktifkan pembuatan pinjaman mikro dan solusi Defi dApp yang sesuai dengan pengaturan Afrika?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26112">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26112/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Pinjaman mikro dan dApps DeFi yang ditargetkan secara khusus untuk konteks Afrika &amp;amp; berdasarkan norma budaya historis akan mempercepat adopsi pengguna&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Bisnis yakin untuk mengajukan proposal yang diteliti dengan baik yang membahas pinjaman mikro Afrika dan konteks keuangan terdesentralisasi&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Proposal yang diajukan diteliti dengan baik, layak dan membahas norma dan praktik budaya keuangan tradisional Afrika&lt;/li>
&lt;li>3 atau lebih pinjaman mikro yang berhasil didanai dan Defi dApp diluncurkan dalam 3 putaran pendanaan berikutnya&lt;/li>
&lt;li>Minimum 50% adopsi pengguna di pasar target proposal yang didanai dalam 2 tahun&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/DeFi-and-Microlending-for-Africa/340138-48088">Proposal pengaturan tantangan asli&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: DLT Entrepreneurship Toolbox</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/dlt-enterpreneurship/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/dlt-enterpreneurship/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How can early stage entrepreneurs develop their skills to execute &amp;amp; communicate great ideas so voters/stakeholders value the project?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$150,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26113">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26113/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Whatever your background, confidently communicating all the important elements of an early stage venture can be overwhelming for inexperienced entrepreneurs.&lt;/p>
&lt;p>More should be done to help an increasingly diverse group of Project Catalyst entrepreneurs, at different stages of self-development, plus their teams and stakeholders to collaborate and communicate effectively.&lt;/p>
&lt;p>This is important to Project Catalyst as, over time, the strongest ideas will be those that are the most coherently communicated and which ultimately resonate clearly with voters - particularly Expert evaluators!&lt;/p>
&lt;p>This challenge seeks to help inexperienced entrepreneurs to learn and apply vital entrepreneurship skills so they can collaborate with teams and stakeholders on meaningful Catalyst projects. This also helps ensure sustainable impact and a positive return on investment and intention is made.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Entrepreneurs strengths are ambition and vision but often lack structure to communicate ideas clearly enough to win voter hearts &amp;amp; minds&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Higher quality of proposal submitted to Catalyst so entrepreneurs become confident presenting project principles, USP, strategy, objectives&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Number of users, using the tools&lt;/li>
&lt;li>Difference in score of applicants using the toolbox and those not using the tools.&lt;/li>
&lt;li>Gaps that are filled in the entrepreneurial skills base of project teams from the start of ideation through project delivery.&lt;/li>
&lt;li>Sustainability of venture plans beyond the scope of Catalyst development project.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/DLT-Entrepreneurship-Toolbox/341809-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Ekosistem pengembang</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/developer-ecosystem/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/developer-ecosystem/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana kami dapat menciptakan pengalaman pengembang yang positif yang membantu pengembang fokus dalam membangun aplikasi yang sukses?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$1.005.000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26094">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26094/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Menciptakan pengalaman luar biasa yang mendorong pengembang, akan mengarah pada peningkatan adopsi, produktivitas, dan kreativitas pengembang.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Keaktifan. Pengembang yang bersemangat menghasilkan uang dan mencapai tujuan mereka, saling membantu, kolaborasi, dan perasaan sukses bersama. Perasaan inovasi tak terduga terjadi &amp;ldquo;dengan sendirinya&amp;rdquo;. Berbagai macam sumber daya disediakan untuk pengembang yang memungkinkan mereka untuk fokus pada nilai bisnis yang dapat mereka hasilkan dan bukan pada infrastruktur&lt;/p>
&lt;p>Cardano memiliki ekosistem perusahaan infrastruktur yang berkembang pesat yang tidak perlu disubsidi oleh hibah dan mampu meningkatkan skala bisnis mereka dengan memonetisasi layanan yang mereka berikan. Mereka menarik pengembang ke ekosistem dan mendidik mereka tentang cara membangun aplikasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah kami berhasil mempermudah pengembang untuk membangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mengisi celah yang ditentukan dalam tahap eksplorasi.&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengembang yang secara aktif membangun di atas Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah repo di Github menggunakan tooling. (Bulan ke bulan meningkat)&lt;/li>
&lt;li>Kurangi waktu tunggu komunikasi tak terjawab dengan pengembang menjadi 24 jam.&lt;/li>
&lt;li>Rasa kebersamaan dan percakapan. Memiliki orang-orang di sekitar untuk diajak bicara.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Alat apa yang perlu kita prioritaskan terlebih dahulu&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kami menarik pengembang dari luar komunitas kami saat ini untuk berpartisipasi di Catalyst?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang diinginkan pengembang, dan bagaimana mereka mendapatkannya dari ekosistem pengembang Cardano?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang membuat pengembang termotivasi untuk mengerjakan dokumen dan kode tidak peduli betapa sulitnya membuat aplikasi?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang dicari oleh manajer pengembangan perusahaan agar dapat membangun proyek perusahaan - baik internal maupun komersial?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="arah-potensial">Arah potensial&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Produktivitas pengembang: IDE, skrip untuk mengotomatisasi hal-hal.&lt;/li>
&lt;li>Basis pengetahuan &amp;amp; Dokumentasi&lt;/li>
&lt;li>Kerangka kerja penerapan, pengujian, dan pemantauan&lt;/li>
&lt;li>Contoh, resep, dan templat&lt;/li>
&lt;li>Hackathon&lt;/li>
&lt;li>DEFI dan tokenisasi&lt;/li>
&lt;li>Dasbor&lt;/li>
&lt;li>API, dan oracle.&lt;/li>
&lt;li>Struktur pendukung&lt;/li>
&lt;li>Struktur insentif&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-sebelumnya">Tantangan Sebelumnya&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25939">Dana 5 Tantangan Ekosistem Pengembang&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25868">Tantangan Ekosistem Pengembang Dana 4&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25805">Dana 3 Tantangan Ekosistem Pengembang&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25652">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25604">Tantangan Dana 2&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Ekosistem Pengembang</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/developer-ecosystem/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/developer-ecosystem/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/01-Developer-Ecosystem-4d9cc4.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$1.000.000 dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/384822">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26433/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kami dapat menciptakan pengalaman positif bagi developer yang membantu developer fokus dalam membangun aplikasi sukses?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h3>
&lt;p>Menciptakan pengalaman luar biasa yang mendorong developer, akan mengarah pada peningkatan adopsi, produktivitas, dan kreativitas developer.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h3>
&lt;p>Cardano memiliki ekosistem developer yang luas, developer dapat meningkatkan skala bisnis mereka dengan memonetisasi layanan yang mereka berikan.&lt;/p>
&lt;h3 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h3>
&lt;p>Tolak ukur utama&lt;/p>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, kami akan bertanya pada diri sendiri: Apakah kami berhasil mempermudah developer untuk membangun di atas Cardano?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mengisi celah yang teridentifikasi dalam tahap eksplorasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah developer yang secara aktif membangun di dalam Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah repo di Github menggunakan &lt;i>tooling&lt;/i>. (Peningkatan bulanan)&lt;/li>
&lt;li>Kurangi waktu tunggu komunikasi tak terjawab dengan developer menjadi 24 jam&lt;/li>
&lt;li>Rasa kebersamaan dan percakapan. Memiliki orang-orang di sekitar untuk diajak bicara&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;h4 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Alat apa yang perlu kita prioritaskan terlebih dahulu&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kami menarik developer dari luar komunitas kami untuk berpartisipasi di Catalyst saat ini?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang diinginkan developer, dan bagaimana mereka mendapatkannya dari ekosistem developer Cardano?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang membuat developer termotivasi untuk mengerjakan dokumen dan kode, bagaimanapun sulitnya membuat aplikasi?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang dicari oleh manajer developer dalam perusahaan agar dapat membangun proyek perusahaan - baik internal maupun komersial?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="potensi-tujuan">Potensi Tujuan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Produktivitas developer: IDE, skrip untuk pengotomasian&lt;/li>
&lt;li>Basis pengetahuan Dokumentasi&lt;/li>
&lt;li>Kerangka kerja penerapan, pengujian, dan pemantauan&lt;/li>
&lt;li>Contoh, resep, dan pola&lt;/li>
&lt;li>Hackathon&lt;/li>
&lt;li>DEFI dan tokenisasi&lt;/li>
&lt;li>Dasbor&lt;/li>
&lt;li>API, dan oracle.&lt;/li>
&lt;li>Struktur pendukung&lt;/li>
&lt;li>Struktur insentif&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="bagaimana-hal-ini-dibandingkan-dengan-tantangan-ekosistem-pengembangan-iopen-sourcei">Bagaimana hal ini dibandingkan dengan tantangan Ekosistem Pengembangan &lt;i>Open Source&lt;/i>?&lt;/h3>
&lt;p>Bedanya ada di judul. Meskipun kami mendukung &lt;i>open source&lt;/i>, kami menyadari bahwa tidak semua tim berada pada titik di mana mereka merasa nyaman atau mampu untuk terbuka dalam solusi mereka. Beberapa API mungkin merupakan &lt;i>closed source&lt;/i> selamanya, tetapi tetap memberikan nilai positif secara keseluruhan untuk ekosistem Cardano. Jika Anda sepenuhnya menggunakan &lt;i>open source&lt;/i> sejak hari pertama, pastikan untuk mengikuti tantangan Ekosistem Pengembangan &lt;i>Open Source&lt;/i> (jika merupakan pilihan). Kami mendukung Anda. Kami percaya, bagaimanapun, ada ruang untuk keduanya saat ini.&lt;/p>
&lt;p>&lt;i>Town Hall Catalyst&lt;/i> mulai 1 Desember 2021 memiliki ruang pertemuan yang didedikasikan untuk mendiskusikan hal ini. Setelah tersedia, hal ini harus dilampirkan sebagai komentar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Open-Source-Development-Ecosystem/382213-48088">https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Open-Source-Development-Ecosystem/382213-48088&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Ekosistem Pengembang "Open Source"</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/open-source-dev-eco/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/open-source-dev-eco/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$200,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26251">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26251/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Open-Source-Developer-Ecosystem">Repositori&lt;/a> &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/open-source-developer-ecosystem">Git dan Buku Git&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan ini bertujuan untuk mendukung pengembangan perangkat umum yang diperlukan suatu proyek agar dapat memanfaatkan blockchain Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Terdapat fungsi inti yang dibutuhkan di hampir semua proyek dapps, seperti meminta data (query) blockchain, mengelola dompet, membuat transaksi. Fungsi-fungsi ini harus tersedia secara bebas untuk semua dan dimiliki oleh komunitas. Beberapa dari solusi tersebut saat ini hanya tersedia dengan mudah sebagai solusi Software as a Service. Namun, jika sebagian besar dapps dibangun di atas solusi yang dimiliki oleh perorangan atau perusahaan yang sama yang kemudian digunakan untuk mengakses blockchain, ini mengarah pada sentralisasi dan menimbulkan risiko.&lt;/p>
&lt;p>Tujuan dari Cardano termasuk memasukkan mereka yang saat ini sedang tersisih. Jika alat terbaik yang dibangun dengan dana komunitas hanya dapat didapat dengan cara berbayar, ini menciptakan lapangan bermain yang tidak adil. Siapa pun yang ingin mulai membangun di atas cardano harus dapat dengan mudah mengonfigurasi node dengan utilitas yang mereka butuhkan. Siapa pun yang menghosting node (sebagai SPO atau lainnya) harus dapat dengan mudah menambahkan dan menawarkan layanan tambahan sesuai keinginan mereka.&lt;/p>
&lt;p>Proyek skala besar dan solusi tunggal telah terbukti tidak fleksibel dan industri berfokus pada desain yang dapat diatur. Arsitektur dan solusi layanan mikro modern seperti &amp;ldquo;containerization (penempatan komponen perangkat lunak dan lingkungannya, dependensi, dan konfigurasinya, ke dalam unit terisolasi yang disebut &amp;ldquo;container&amp;rdquo;)&amp;rdquo; memungkinkan utilitas umum untuk dikembangkan sebagai blok bangunan independen yang dihosting sendiri. Pendekatan ini memungkinkan proyek untuk fokus pada satu fungsi yang mengurangi risiko bagi seluruh komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan Panduan&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana kami dapat memastikan pengembang masa depan mendapat manfaat dari pekerjaan yang didanai hari ini?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita mempromosikan ekosistem yang terdesentralisasi dan dihosting sendiri?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita menyelaraskan usaha antar komunitas open source yang berbeda?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kemungkinan-arah">Kemungkinan Arah&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>mengembangkan perangkat umum sebagai &amp;ldquo;libraries&amp;rdquo; atau layanan &amp;ldquo;containerization&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>sistem insentif untuk mengembangkan &amp;amp; menghosting utilitas &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; umum&lt;/li>
&lt;li>repositori &amp;amp; tinjauan umum yang diaudit untuk solusi &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>mengorganisir acara untuk menyatukan komunitas &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>kolaborasi/upaya dalam mendefinisikan standar umum&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="mengapa-penting">Mengapa Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Ada fungsionalitas inti yang dibutuhkan sebagian besar proyek, solusi &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; milik komunitas dapat membuatnya tersedia untuk semua orang&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Perpaduan yang sehat antara kelompok swasta dan publik yang dibangun di atasnya, dan berkontribusi pada landasan yang kokoh dan terbuka untuk pengembangan&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Keberhasilan proposal ini harus diukur melalui adopsi solusi &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; oleh proyek lain:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Penggunaan repositori git &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>Penggunaan &amp;ldquo;docker container&amp;rdquo; yang &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di akhir tantangan ini, pengembang juga akan lebih mudah menemukan alat yang tersedia untuk membantu proyek mereka.&lt;/p>
&lt;p>Sudahkah kita berhasil membuat kesimpulan yang dapat dilihat publik tentang adanya alat-alat gratis dan &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;?&lt;/p>
&lt;p>Metrik lain adalah juga melibatkan sejumlah pengembang yang berpartisipasi pada proyek &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;, meskipun hal ini sulit dilacak. Kami dapat melacak jika acara ada penyelenggaranya dan partisipasi jelas untuk mendukung proyek &amp;ldquo;open source&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Ekosistem Pengembangan Open-Source</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/open-source-development-ecosystem/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/open-source-development-ecosystem/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/02-OS-Developer-Ecosystem-603bcd.png" class="">
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>1,200,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/382213">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26434/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita dapat memastikan bahwa ekosistem Cardano dibangun di atas kerangka kerja yang dimiliki oleh komunitas dan dapat diakses secara merata oleh semua orang?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h3>
&lt;p>Kami perlu menumbuhkan seluruh ekosistem para ahli untuk membangun dan memelihara fondasi Cardano/Catalyst bersama dengan tim IOG saat ini&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h3>
&lt;p>Semakin banyak para ahli yang bergabung untuk membangun secara kolaboratif infrastruktur, peralatan, standar, &amp;ldquo;libraries&amp;rdquo;, dan dokumen milik komunitas&lt;/p>
&lt;h3 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>meningkatkan jumlah dan kualitas proyek Open-Source Cardano&lt;/li>
&lt;li>menambah jumlah kontributor&lt;/li>
&lt;li>peningkatan alat dan kerangka kerja open-source dari komunitas untuk komunitas (dog-fooding)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-singkat">Tantangan Singkat&lt;/h2>
&lt;p>Pada iterasi pertama, Catalyst dimulai sebagai Tantangan yang diajukan oleh tim Catalyst. Awalnya, sebagian besar anggarannya ditujukan untuk Ekosistem Pengembang. Misalnya, di &amp;ldquo;Fund 6&amp;rdquo;, Ekosistem Pengembang diberi 1 juta USD, yaitu 25% dari total 4 juta yang tersedia untuk &amp;ldquo;Fund&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Di &amp;ldquo;Fund 7&amp;rdquo;, Catalyst melepaskan kontrol anggaran kepada komunitas, yang dapat memilih tujuan pendanaan melalui pemungutan suara. Sayangnya, tantangan Ekosistem Pengembang yang diajukan untuk F7 ditolak karena tidak mendapat cukup suara. Hal ini menyebabkan kurangnya aliran sumber daya penting yang dapat digunakan untuk pengembangan teknologi Cardano.&lt;/p>
&lt;h3 id="tantangan-ekosistem-pengembang-open-source-tepos">Tantangan Ekosistem Pengembang Open-Source (TEPOS)&lt;/h3>
&lt;p>Tantangan TEPOS bertujuan untuk menyediakan aliran sumber daya kepada tim yang ingin mengembangkan proyek mereka dan berkontribusi kembali ke komunitas dengan berbagi bagian dari upaya mereka dalam hal proyek open-source, kerangka kerja open-source, dan pengetahuan yang dapat diakses.&lt;/p>
&lt;p>Ide utamanya adalah bahwa proyek yang didanai oleh komunitas dapat menghasilkan nilai bisnis yang dipertahankan oleh tim, dan pada saat yang sama berkontribusi kembali kepada komunitas dengan meningkatkan ekosistem itu sendiri.&lt;/p>
&lt;p>Misalnya, sebuah tim dapat didanai untuk mengembangkan sebuah proyek; menghasilkan nilai bisnis dengan memanfaatkan ide yang menguntungkan, dan berbagi bagian non-bisnis inti dari pekerjaan mereka dalam hal pengetahuan bersama atau dalam hal membangun kerangka kerja atau proyek dengan tim lain - sedemikian rupa sehingga memungkinkan untuk memecahkan masalah kompleks dengan menggabungkan pikiran dan membagi upaya di tim yang berbeda.&lt;/p>
&lt;h3 id="motivasi">Motivasi&lt;/h3>
&lt;p>Catalyst ada untuk secara bertahap bekerja menuju tahap akhir dari peta jalan Cardano: Voltaire. Kami sedang membangun perangkat untuk mendukung bentuk tata kelola dan kolaborasi baru, di atas teknologi yang masih dikembangkan. Pengembangan teknologi ini sendiri, pada akhirnya, harus menjadi bagian dari proses yang sama juga. Tugas yang kompleks dan menakutkan seperti itu membutuhkan para ahli dari berbagai disiplin ilmu untuk bekerja sama dengan tujuan yang sama.&lt;/p>
&lt;h4 id="pertanyaan-panduan">Pertanyaan panduan&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Bagaimana kita dapat memastikan upaya masa depan mendapat manfaat dari pekerjaan yang didanai hari ini?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita menyelaraskan antara upaya komunitas open-source yang berbeda?&lt;/li>
&lt;li>Apa langkah selanjutnya untuk memadukan pengembangan IOG dengan komunitas?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita dapat mendorong para ahli untuk berkolaborasi dan berbagi pengetahuan dan pekerjaan mereka?&lt;/li>
&lt;li>Bagaimana kita dapat mengembangkan ekosistem yang berkelanjutan sambil berbagi pengetahuan dan upaya?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="kemungkinan-arah">Kemungkinan arah&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Pendidikan untuk pengembangan di ekosistem Cardano Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Mengembangkan perangkat umum, kerangka kerja, infrastruktur inti, atau bukti konsep&lt;/li>
&lt;li>Sistem insentif untuk pengembangan hosting&lt;/li>
&lt;li>Repositori umum yang diaudit tinjauan umum dari solusi yang ada&lt;/li>
&lt;li>Menyelenggarakan acara untuk menyatukan ekosistem pengembang&lt;/li>
&lt;li>Kolaborasi untuk meningkatkan interoperabilitas dalam ekosistem&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Fund 7 Challenge Setting</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/fund7-challenge-setting/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>What Challenges should the community prioritize to address in Fund7?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$5,400,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26120">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26120/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>Community defined challenges are critical for Cardano community self-governance, and generate a unique way to achieve Cardano&amp;rsquo;s mission.&lt;/p>
&lt;p>Challenge setting is different from other challenges as it&amp;rsquo;s about proposing new challenges, whether regular challenges are about proposing initiatives to address challenges.&lt;/p>
&lt;p>Once a proposal is accepted by the community, the proposing team has an opportunity to receive a &amp;ldquo;Challenge team&amp;rdquo; incentive of $2,500 worth of ada, if the following conditions are met:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>The challenge team presents the challenge to the community at the start of the following fund.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team facilitates a challenge-focused breakout session in one of the after townhalls.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team leads a challenge retrospective session during the next fund&amp;rsquo;s &amp;ldquo;retrospective week&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team facilitates a session with the proposing teams that received funding for the challenge.&lt;/li>
&lt;li>The challenge team tracks the key metrics as reported by funded proposals, 3 months after receiving funding and presents their reflection on whether the Challenge is getting addressed and highlight teams that are making significant headway in their approach.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>These activities might seem complicated, but you will receive guidelines, training and support from the Catalyst team and community. All you need is a willingness to represent the challenge in a fair and balanced way and a desire to participate. Once the conditions are met, your team will be eligible to receive the reward.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-success-looks-like">How success looks like&lt;/h2>
&lt;p>The community votes to include important and engaging challenges that inspire impactful and original proposals.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key metrics to measure&lt;/h2>
&lt;p>To assess ROI of this challenge we will ask ourselves:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>How well did the selected challenges perform in terms of proposal quality and community engagement?&lt;/li>
&lt;li>What is the average Community Advisor score for the top 10% proposed Challenges?&lt;/li>
&lt;li>What is the average Community Advisor score for the top 10% proposals generated to address the challenge?&lt;/li>
&lt;li>How much voter engagement did the challenge generate?&lt;/li>
&lt;li>How many proposals in the challenge were approved by the community, compared to the overall budget of the challenge? (Challenge overage)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="guiding-questions">Guiding questions&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>What challenges will engage the highest number of voters?&lt;/li>
&lt;li>Which challenges, if addressed, will provide a springboard for Cardano adoption?&lt;/li>
&lt;li>Which challenges, if addressed, will advance Cardano&amp;rsquo;s mission?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25946">Fund 5: Fund6 challenge setting&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25874">Fund 4: Fund5 challenge setting&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25800">Fund 3: F3: Community choice&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Gamers On-Chained</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/gamers-on-chained/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/gamers-on-chained/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/08-Gamers-On-Chained-82871b.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/381329">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26440/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Aplikasi game Blockchain apa yang harus dikembangkan untuk mencapai adopsi massal Cardano?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h3>
&lt;p>Gamer siap memasuki crypto. Mereka hanya membutuhkan blockchain yang jelas dengan aplikasi yang menyenangkan untuk digunakan.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h3>
&lt;p>Cardano menjadi blockchain pilihan untuk mengembangkan aplikasi game karena peralatannya berkualitas dan basis pengguna yang luas yang berpusat pada gamer.&lt;/p>
&lt;h3 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h3>
&lt;p>Metrik Utama untuk diukur&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Total pengguna aplikasi berbasis game yang dibangun di Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah aplikasi berbasis game yang dibangun/dibangun di Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah nilai yang dibuat oleh gamer dalam aplikasi play-to-earn&lt;/li>
&lt;li>Jumlah CNFT yang dibuat khusus untuk bermain game&lt;/li>
&lt;li>Jumlah fungible token yang dibuat khusus untuk bermain game&lt;/li>
&lt;li>Jumlah konten kreator berbasis game yang datang ke Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah turnamen game yang diselenggarakan untuk aset asli Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal yang diajukan untuk tantangan ini&lt;/li>
&lt;li>Jumlah komentar dan pujian yang diberikan untuk proposal yang diajukan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah ADA yang memilih proposal dalam tantangan ini&lt;/li>
&lt;li>Jumlah Dompet yang dipilih untuk proposal dalam tantangan ini&lt;/li>
&lt;li>Jumlah dan evolusi token dan dompet berbasis game&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-singkat">Tantangan Singkat&lt;/h2>
&lt;p>Kami perlu meningkatkan kesadaran merek Catalyst di antara komunitas pengusaha game dan mengusulkan cara bagi para gamer untuk bergabung ke dalam ekosistem Cardano melalui hal yang mereka sukai, game. Proposal ini dapat berupa pembuatan game berbasis Cardano, alat pengembang atau SDK untuk pengembangan game berbasis Cardano, layer blockchain yang terintegrasi dengan game yang ada, atau apa pun yang memprioritaskan gamer atau pengembang game sebagai pengguna akhirnya.&lt;/p>
&lt;p>Ada 2,5 miliar gamer di luar sana. Para gamer ini mencari rute mereka ke dunia crypto dengan cara yang menyenangkan dan bermanfaat. Mari sediakan mereka perpustakaan permainan dan integrasi untuk dipilih, memperkuat Cardano sebagai jalan menuju blockchain untuk bermain game.&lt;/p>
&lt;p>Mari kita hubungkan para gamer ini.&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Grow Africa, Grow Cardano</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/grow-africa/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/grow-africa/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How do we seed and grow Cardano in Africa?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$200,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26108">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26108/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;h3 id="africa-is-fertile-ground-for-the-adoption-of-cardano">Africa is fertile ground for the adoption of Cardano.&lt;/h3>
&lt;p>Having a funding round that focuses on Africa is a win, win, win scenario. Africa wins by getting some backing. Commercial projects that are already building up in Africa win, because they get the signal of support from our community. Cardano holders win when there is an encouraging environment for mass adoption anywhere.&lt;/p>
&lt;p>Focussing on Africa is a strategy that has often been promoted and is openly pursued by IOG and Charles Hoskinson&lt;/p>
&lt;p>The ROI is likely to be high because community sponsored projects are better run in young and developing economies.&lt;/p>
&lt;h2 id="what-this-is">What this is:&lt;/h2>
&lt;p>A call to activate the Cardano community&amp;rsquo;s ability to recognise, risk and reward this opportunity to make the world a better place.&lt;/p>
&lt;h2 id="what-this-is-not">What this is not:&lt;/h2>
&lt;p>This is not a proposal that needs active work by the proposers, it is a vision that needs votes to become an achievement. If it succeeds the beneficiary is the whole Cardano community. It is a call to close our prejudices and open our eyes, hearts and minds to good people who lack the environmental benefits many of us were born with. Giving them an opportunity to show that circumstances are not something they need charity to rise above and succeed. All that is required is the equal opportunity to succeed or fail that many of the rest of us enjoy, but with their hinderances and hurdles lessened and their choices remaining in their own hands.&lt;/p>
&lt;h2 id="regardless-of-whether-it-succeeds-or-fails">Regardless of whether it succeeds or fails:&lt;/h2>
&lt;p>I have had my eyes opened and my mind changed about the potential of Africa. From Africa&amp;rsquo;s bankers in the west, ex-pats with vision and heart, youth with passions, documentaries that challenged my assumptions and Cardano community members with so much to give.&lt;/p>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>Cardano shines when adoption is global. Africa currently has young entrepreneurs, great growth potential and a government contract imminent.&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Cardano is considered the best public block-chain operating in Africa&lt;/li>
&lt;li>Cardano projects in Africa are not isolated but networked and growing&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Number of purely African participants&lt;/li>
&lt;li>Number of Outside African participants with a significant partnership with African residents&lt;/li>
&lt;li>Feedback on progress from successful proposals regardless of failure or success&lt;/li>
&lt;li>Novelty and appropriateness of solutions (hard to quantify, easy to see)&lt;/li>
&lt;li>Number of African Fund5 proposals that do not need further funding to keep operating&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="prior-challenges">Prior Challenges&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/25947">Fund 5: Grow Africa, Grow Cardano&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Grow-Africa-Grow-Cardano/333079-48088">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Identitas Berdaulat</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/self-sovereign-identity/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/self-sovereign-identity/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/19-Self-Sovereign-Identity-b0f073.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$400.000 dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/380986">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26451/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mengambil langkah lanjutan dalam mendukung prinsip-prinsip identitas berdaulat?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h3>
&lt;p>Kami memiliki potensi untuk menjadi pemimpin dalam ekosistem SSI, memastikan kepercayaan dan memberikan setiap individu kendali atas identitas digital mereka.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h3>
&lt;p>Menerima proyek berkualitas tinggi; meningkatnya partisipasi dalam diskusi SSI; bermitra dengan ekosistem, tata kelola, dan kelompok kerja&lt;/p>
&lt;h3 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proposal yang secara langsung menangani SSI dengan cara yang terukur&lt;/li>
&lt;li>Kualitas proposal diukur dari minat dan keterlibatan masyarakat&lt;/li>
&lt;li>Kesadaran akan Cardano di dalam komunitas SSI, kelompok kerja, dan entitas tata kelola&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Proyek Catalyst menginjak Dana 6 dan Dana 7 telah mempromosikan proyek yang mendorong adopsi Identitas Terdesentralisasi dan Atala Prism SDK. Selain itu, kelompok pertama adalah bagian dari Program Perintis Atala PRISM dan yang kedua telah siap untuk dimulai.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah dan kualitas proyek yang diajukan sejauh ini dan keterlibatan komunitas dalam masalah Identitas Terdesentralisasi adalah indikator yang jelas bahwa &lt;strong>Cardano siap untuk membuat langkah besar untuk mengatasi semua aspek ekosistem Identitas Berdaulat.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini mencari proyek yang membantu memposisikan Cardano sebagai salah satu pemimpin di ruang SSI. Dengan cakupan yang lebih luas daripada tantangan sebelumnya, kami berharap tantangan ini dapat mengatasi semua lapisan yang ditentukan oleh &lt;i>Trust over IP Foundation&lt;/i>.&lt;/p>
&lt;h4 id="beberapa-arahan-yang-dapat-diambil-oleh-proyek-adalah">Beberapa arahan yang dapat diambil oleh proyek adalah:&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Pertumbuhan partisipasi dan adopsi&lt;/li>
&lt;li>Portabilitas&lt;/li>
&lt;li>Kegunaan dan aksesibilitas&lt;/li>
&lt;li>Kerangka kerja pemerintahan&lt;/li>
&lt;li>Interoperabilitas&lt;/li>
&lt;li>Privasi dan pengungkapan secara minimal (&lt;i>Zero Knowledge Proofs&lt;/i>)&lt;/li>
&lt;li>Keamanan&lt;/li>
&lt;li>Peraturan&lt;/li>
&lt;li>Model bisnis&lt;/li>
&lt;li>Integrasi NFT dan Kontrak Cerdas&lt;/li>
&lt;li>Kepercayaan pendaftar&lt;/li>
&lt;li>Ekuitas dan inklusi&lt;/li>
&lt;li>Implikasi filosofis&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Improve and Grow Auditability</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/improve-auditability/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/improve-auditability/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>How to make the auditing process of funded proposals efficient, distributed and transparent?&lt;/p>
&lt;p>Fund Size: &lt;strong>$100,000 USD paid in Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26119">Campaign page&lt;/a> and &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26119/stage/unspecified">browse ideas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="campaign-brief">Campaign Brief&lt;/h2>
&lt;p>When Fund7 happens we will be close to 100 funded proposals. It is extremely important that these proposals are evaluated/audited to see if they are delivering and if the ROI is being in line with what has been established initialy.&lt;/p>
&lt;p>Currently, IOG is in charge of monitoring the development of these funded proposals, but when there are hundreds of funded proposals this will be an overwhelming work for IOG.&lt;/p>
&lt;p>The Auditability challenge aims to ensure transparency in the use of Cardano&amp;rsquo;s treasury resources, which will allow the Cardano community to have more information on the development of funded proposals through a checks and balances system.&lt;/p>
&lt;p>Some directions that this challenge can take:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Podcasts with teams from funded proposals.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Smart contract audits.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Platforms / Websites that perform:&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Reporting on metrics, spending of financial resources.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Metrics on the development of Dapps (txs, volume, unique wallets, etc …)&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Metrics on Number of onboarded developers, number of commits in funded proposal repositories.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Social media engagement indicators metrics.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="why-is-it-important">Why is it important?&lt;/h2>
&lt;p>It&amp;rsquo;s important that the funded proposals are evaluated to see if they are delivering what was established in their mission..&lt;/p>
&lt;h2 id="how-does-success-look-like">How does success look like?&lt;/h2>
&lt;p>Several projects evaluating funded proposals, providing reports, articles and metrics on the development and implementation of the projects.&lt;/p>
&lt;h2 id="key-metrics-to-measure">Key Metrics to measure&lt;/h2>
&lt;h3 id="number-of-funded-proposals-audited">Number of funded proposals audited&lt;/h3>
&lt;p>Considering that the idea is to audit and report on the development of proposals in different challenges, it is important that success metrics are thought out in relation to each challenge.&lt;/p>
&lt;h3 id="number-of-reports-articles-and-videospodcasts-on">Number of reports, articles and videos/podcasts on:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Performance&lt;/li>
&lt;li>Achievements&lt;/li>
&lt;li>Financials&lt;/li>
&lt;li>Number of onboarded developers.&lt;/li>
&lt;li>Number of commits in funded proposal repositories (Github)&lt;/li>
&lt;li>Indicators of: transactions, volume and unique wallets interacting with dapps.&lt;/li>
&lt;li>Number of smart contracts audited.&lt;/li>
&lt;li>Social media engagement indicators.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="references">References&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/25946/stage/unspecified">Original challenge setting proposal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Kemitraan untuk Adopsi Global</title><link>/id/catalyst/fund6/challenges/partnerships-for-adoption/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund6/challenges/partnerships-for-adoption/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Bagaimana Cardano dapat masuk dalam kemitraan global dengan Program Pembangunan Perserikatan Bangsa-Bangsa dan Kelompok Bank Dunia, untuk meningkatkan adopsi massal?&lt;/p>
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>$30,000 di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26114">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26114/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Protokol kemitraan bertujuan untuk mendukung pembangunan bangsa dan mendukung tujuan pembangunan berkelanjutan dengan menyediakan solusi blockchain kepada pemerintah daerah dan masyarakat. Pekerjaan Cardano akan menjadi bagian dari proyek pembangunan yang lebih luas. Pengusul untuk menyediakan model kerangka kemitraan untuk masing-masing badan internasional yang bersangkutan untuk implementasi lebih lanjut dari Cardano Foundation.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h2>
&lt;p>Kolaborasi dengan badan internasional yang bekerja di negara berkembang akan mempercepat adopsi massal untuk solusi blockchain Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Pendirian Pusat Komunitas Lokal di 130 negara yang didukung oleh Cardano Foundation yang bersinergi dengan badan-badan internasional&lt;/p>
&lt;h2 id="ukuran-kunci-untuk-diukur">Ukuran kunci untuk diukur&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>10 proposal diajukan untuk pemungutan suara&lt;/li>
&lt;li>Kemitraan diformalkan dalam 3 bulan oleh Cardano Foundation&lt;/li>
&lt;li>Pusat Komunitas Lokal didirikan dalam 6 bulan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="referensi">Referensi&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/dtd/Partnerships-for-Global-Adoption/340504-48088">Proposal pengaturan tantangan asli&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Kolaborasi Lintas Rantai</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/cross-chain-collaboration/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/cross-chain-collaboration/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/04-Cross-Chain-Collaboration-eb2b89.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$400.000 dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/381705">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26436/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita bisa membuat koneksi dan kolaborasi antara Cardano dan blockchain lainnya dalam enam bulan ke depan?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h3>
&lt;p>Interoperabilitas blockchain dan kesadaran terhadap &lt;i>multi-chain&lt;/i> menjamin keberhasilan ekonomi kripto bersama secara keseluruhan.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h3>
&lt;p>Penciptaan nilai kolaboratif antara proyek Catalyst dan komunitas lain. Baik inisiatif teknis maupun non-teknis dipersilakan.&lt;/p>
&lt;h3 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h3>
&lt;p>Sasaran objektif dalam mengukur keberhasilan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Pertumbuhan volume transaksi mainnet dan testnet&lt;/li>
&lt;li>Jumlah proposal termasuk peserta dari komunitas blockchain lainnya&lt;/li>
&lt;li>Jumlah implementasi teknis yang menghubungkan Cardano ke blockchain lain&lt;/li>
&lt;li>Ide dari rantai lain yang diterapkan oleh Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Proyek dan dApps dari rantai lain yang diimplementasikan di Cardano&lt;/li>
&lt;li>Solusi yang dibuat oleh Catalyst yang diadopsi oleh rantai/komunitas lain&lt;/li>
&lt;li>Jumlah acara / lokakarya / sesi yang diatur dengan komunitas lain&lt;/li>
&lt;li>Jumlah inisiatif permanen dengan tim lintas rantai (anggota dari komunitas blockchain yang berbeda secara bersama-sama)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>Keberhasilan Bitcoin melahirkan banyak cabang eksperimen dan kedatangan Ethereum meningkatkan tribalisme. Seiring bertambahnya jumlah altcoin, &amp;ldquo;maksimalisme&amp;rdquo; yang tidak sehat muncul. Namun multi-rantai adalah masa depan, dan ekonomi kripto berkembang pesat ketika interoperabilitas dan kolaborasi lintas-rantai dihargai dan didorong.&lt;/p>
&lt;p>Ada beberapa blockchain generasi berikutnya dengan kader pendukung yang bersemangat, pengembang yang sangat terampil, dan teknologi inovatif yang dapat dipelajari oleh Cardano dan Project Catalyst. Dan, sebaliknya, kami dapat membantu jaringan lain berkembang dengan menawarkan praktik yang dikembangkan di Catalyst. IOG baru-baru ini membentuk aliansi UTXO dan memulai kolaborasi dengan banyak mitra seperti COTI dan SingularityNET. Ini adalah awal yang baik namun diperlukan lebih banyak untuk mengatasi kurangnya komunikasi, koordinasi, dan kolaborasi antara komunitas blockchain. Hilangnya kesadaran akan perbuatan satu sama lain memaksa kita untuk menduplikasi usaha kita. Ketika kita terpisah, kita tidak dapat belajar dari pencapaian atau kegagalan satu sama lain.&lt;/p>
&lt;p>Cardano memiliki komunitas yang kuat, terbuka, dan inklusif, mari jadikan ini kekuatan super yang nyata dan mari menjadi yang pertama menjalin ikatan yang kuat. Mari kita ciptakan lingkungan yang memperkaya, terbuka, dan aman, di mana orang-orang dari komunitas yang berbeda dapat menemukan kesamaan dan berbagi pengetahuan, sumber daya, keterampilan, ide, dan visi satu sama lain. Ayo pergi ke sana, hilangkan silo dan bangun jembatan dan kehadiran di antara kita.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Berikut adalah beberapa contoh entitas, komunitas, dan proyek DLT/Blockchain yang potensial untuk dijelajahi dan dikolaborasikan:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Cosmos&lt;/strong> , menjuluki dirinya sebagai Internet untuk Blockchains, memudahkan blockchain lain untuk terhubung melalui protokol Komunikasi Inter-Blockchain (IBC) mereka. Proyek besar seperti Binance Smart Chain, Terra, Thorchain, dan Oasis Network dibangun di atas Cosmos SDK.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://tendermint.com/sdk/">TenderMint&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://v1.cosmos.network/intro">Cosmos Intro&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://cosmos.network/ecosystem/apps">Cosmos Network&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://wiki.polkadot.network/docs/learn-video-tutorials">Polkadot&lt;/a> (dan jaringan canary-nya &lt;strong>Kusama&lt;/strong> ) adalah desain yang ringan dan dapat diperbarui dengan cepat di mana &lt;i>Relay Chain&lt;/i> menawarkan keamanan bersama dan komunikasi lintas-rantai, memungkinkan Parachains yang terhubung untuk fokus pada penyebaran layanan yang cepat. Mekanisme pinjaman yang unik mengundang komunitas pemegang token untuk menyuarakan proyek mana yang harus diimplementasikan terlebih dahulu. Jaringan Proof of Stake yang dinominasikan juga menawarkan mekanisme tata kelola yang canggih.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.algorand.com/technology">Algorand&lt;/a> yang mengesankan secara akademis dan berteknologi tinggi memiliki mekanisme konsensus yang unik, Pure Proof of Stake dan kita dapat belajar banyak dari model tata kelola mereka.&lt;/p>
&lt;p>Menawarkan keluaran lebih dari 4.500 tps dan finalitas yang hampir instan, Avalanche yang kompatibel dengan EVM dengan cepat menjadi pilihan utama untuk beberapa proyek DeFi. Avalanche memiliki arsitektur multi-rantai inovatif yang memanfaatkan teknologi DAG dan Blockchain.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.avax.network">Avax&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Contoh lain bisa misalnya &lt;a href="https://fantom.foundation/intro-to-fantom">Fantom&lt;/a> , &lt;a href="https://solana.com/ecosystem">Solana&lt;/a> , &lt;a href="https://www.iota.org/">IOTA&lt;/a> , &lt;a href="https://polygon.technology/get-started">Polygon&lt;/a> , &lt;a href="https://www.nervos.org">Nervos&lt;/a> atau &lt;strong>komunitas apa pun yang siap untuk realitas multi-rantai&lt;/strong> . Atau proposal dapat berasal dari proyek / solusi yang dibangun di atas semua ini.&lt;/p>
&lt;h3 id="proposal-yang-dapat-anda-kirimkan-untuk-tantangan-ini">Proposal yang dapat Anda kirimkan untuk tantangan ini&lt;/h3>
&lt;p>Ini adalah tantangan terbuka yang menyambut setiap proposal yang ditujukan untuk kolaborasi lintas rantai, inovasi bersama, dan interoperabilitas. Ini bisa berupa proyek, inisiatif, solusi, alat, atau layanan yang dipimpin komunitas. Hal ini dapat berarti sebagai berikut:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Implementasi teknis baru yang menghubungkan Cardano ke blockchain lain dan sebaliknya (SDK, API, jembatan, dll)&lt;/li>
&lt;li>Ide tata kelola dari rantai lain diimplementasikan sebagai bagian dari peta jalan Voltaire&lt;/li>
&lt;li>Proyek yang sudah sukses berkembang dari rantai lain ke Cardano&lt;/li>
&lt;li>Perluasan proyek berbasis Cardano ke rantai lain&lt;/li>
&lt;li>Oracle dan alat lain untuk menafsirkan dan berinteraksi dengan data lintas rantai&lt;/li>
&lt;li>Solusi yang dibuat oleh Catalyst yang diadopsi oleh rantai dan komunitas lain&lt;/li>
&lt;li>Proyek penelitian, pendidikan, penjangkauan, dan inovasi bersama dengan jaringan dan komunitas lain (misalnya podcast, hackathon, webinar, pusat komunikasi, sumber daya pendidikan)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="tim-tantangan">Tim Tantangan&lt;/h3>
&lt;p>Kami adalah anggota komunitas Catalyst berpengalaman dan &amp;ldquo;maksimalis interoperabilitas&amp;rdquo; yang tidak percaya bahwa rantai mana pun harus mengatur semuanya.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Filip Blagojevi adalah anggota Project Catalyst yang aktif sejak pelatihan Fund 2, Plutus Pioneer, Atala Pioneer, dan Emurgo Academy.&lt;/li>
&lt;li>Tomi Astikainen adalah Penasihat Komunitas Veteran yang baru-baru ini menulis buku untuk calon investor kripto. Dia adalah Duta Besar Senior untuk Acala/Karura dan seorang pemegang kemudi dalam komunitas Polkadot/Kusama di Finlandia.&lt;/li>
&lt;li>Felix Weber adalah anggota Project Catalyst yang aktif, Cardano Ambassador dan inisiator/pemimpin dari beberapa Project dan inisiatif yang dipimpin komunitas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="penilaian-kami-tentang-kematangan-tantangan-yang-diusulkan-ini">Penilaian kami tentang kematangan tantangan yang diusulkan ini:&lt;/h3>
&lt;p>Tumpukan teknologi Cardano akhirnya cukup matang untuk mulai mengundang proposal dalam kolaborasi lintas rantai dan interoperabilitas. Tantangan yang kami usulkan sengaja dibiarkan terbuka dan menyambut banyak solusi berbeda. Ide-ide bermanfaat yang diajukan dalam tantangan ini akan membantu menumbuhkan dan meningkatkan komunitas Cardano dan Catalyst dalam waktu dekat (6-9 bulan ke depan).&lt;/p>
&lt;p>Oleh karena itu, tantangan ini selaras dengan tujuan strategis Fund8:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Hal ini membantu mempersiapkan orang dalam memberikan kontribusi pada ekosistem Cardano dan Catalyst.&lt;/li>
&lt;li>Hal ini membantu mengubah Cardano menjadi proyek sumber terbuka yang diakui juga di luar komunitas kami.&lt;/li>
&lt;li>Hal ini mempercepat pertumbuhan dan evolusi ekosistem pengembang aplikasi kami dengan mengundang kontribusi dari ruang blockchain lainnya.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Anggaran $400.000 adalah 2,5%, sebuah nilai moderat dari total alokasi perbendaharaan untuk Fund8. Anggaran ini harus cukup untuk memulai interoperabilitas dan inisiatif kolaborasi lintas rantai tetapi mungkin tidak cukup untuk proyek infrastruktur skala besar. Oleh karena itu, &lt;strong>kami mendorong pengajuan proposal &amp;ldquo;minimal layak&amp;rdquo; dan &amp;ldquo;bukti konsep&amp;rdquo; yang mencakup visi dan peta perjalanan jangka panjang yang cakupan awalnya cukup kecil&lt;/strong> .&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Melobi untuk undang-undang yang menguntungkan</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/lobbying-for-favorable-legislation/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/lobbying-for-favorable-legislation/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/14-Lobbying-for-favorable-legislation-38d3c1.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>300.000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/381094">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26446/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita dapat mempertahankan diri dari serangan pemerintah dan mengkompromikan undang-undang dan kebijakan pajak yang tidak adil secara berkelanjutan?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h3>
&lt;p>Sehingga kami memiliki undang-undang yang menguntungkan, privasi, pengurangan pajak, dan lingkungan yang positif untuk adopsi cryptocurrency secara massal.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h3>
&lt;p>Kita berhasil menunda atau membalikkan undang-undang yang membahayakan adopsi kripto dan mendukung komunitas dan organisasi lokal seperti Coincenter&lt;/p>
&lt;h3 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah yurisdiksi yang mendukung setelah di lobi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah undang-undang yang telah dimodifikasi&lt;/li>
&lt;li>Jumlah ahli dalam regulasi, pengacara, dan anggota lain yang terlibat&lt;/li>
&lt;li>Jumlah kemitraan dan kolaborasi dengan organisasi dan nirlaba yang bekerja untuk tujuan yang sama&lt;/li>
&lt;li>Jumlah suara politisi yang terlibat&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-singkat">Tantangan Singkat&lt;/h2>
&lt;p>Gagasan di balik tantangan ini adalah untuk mendanai spesialis dalam regulasi, pengacara, dan politisi yang dapat mempromosikan penciptaan lingkungan hukum yang lebih menguntungkan atau kurang berbahaya bagi ruang kripto, dengan fokus pada PoS dan ciri khas Cardano.&lt;/p>
&lt;p>Melalui tantangan ini, kami dapat mendanai proposal yang mengupayakan adopsi Cardano dalam yurisdiksi tertentu, seperti yang terjadi baru-baru ini dengan Bitcoin di El Salvador.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.coindesk.com/policy/2021/09/07/bitcoin-now-legal-tender-in-el-salvador-marking-world-first">https://www.coindesk.com/policy/2021/09/07/bitcoin-now-legal-tender-in-el-salvador-marking-world-first&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Melobi dan mendidik politisi rasional sehingga menjadi mungkin untuk memohon pembuatan aturan yang lebih menguntungkan tentang perpajakan, penggunaan cryptocurrency, dan privasi yang lebih besar bagi pengguna cryptocurrency.&lt;/p>
&lt;p>Pada Agustus 2021, Senat AS memilih undang-undang tak kenal ampun tentang ekosistem crypto. Kami memiliki sedikit suara untuk membela komunitas kami di kelas politik. Inisiatif seperti Coin Center sangatlah penting untuk mempertahankan komunitas kita. Bagaimana kita bisa mempertahankan diri dari serangan oleh pemerintah otoriter dan undang-undang tidak berkompromi?&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.vice.com/en/article/4avpp3/cryptocurrency-lost-big-in-senate-infrastructure-bill-provision-now-what">https://www.vice.com/en/article/4avpp3/cryptocurrency-lost-big-in-senate-infrastructure-bill-provision-now-what&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Mempercepat Identitas Terdesentralisasi</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/accelerate-decentralized-idenity/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/accelerate-decentralized-idenity/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/11-Accelerate-Decentralized-Identity-83a0b3.png" class="">
&lt;p>Ukuran Dana: &lt;strong>500,000 USD dibayarkan di Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/383978">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26443/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Solusi apa yang dapat kami kembangkan dan terapkan dengan Atala PRISM untuk memberikan dampak dan peluang paling positif bagi pertumbuhan Cardano yang cepat.&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-itu-penting">Mengapa itu penting?&lt;/h3>
&lt;p>Dengan mengidentifikasi kredensial bernilai tinggi, kami dapat membuat kerangka kerja tata kelola untuk meluncurkan program percontohan dan mendorong pertumbuhan.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h3>
&lt;p>Temukan pola berulang yang membuka kemampuan kami untuk memanfaatkan infrastruktur terdesentralisasi Cardano. Identifikasi kredensial bernilai tinggi.&lt;/p>
&lt;h3 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah percontohan produksi yang direalisasikan atau peluncuran pada tahun 2022&lt;/li>
&lt;li>Penemuan pola berulang dalam kasus penggunaan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah penerbit, pemegang, dan verifikator&lt;/li>
&lt;li>Jumlah verifikasi yang dilakukan pada kredensial dalam produksi&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tantangan-singkat">Tantangan Singkat&lt;/h2>
&lt;p>Tantangan kami adalah evolusi tantangan adopsi identitas desentralisasi massal (DID) dari Pendanaan Putaran 6, menghubungkan semua yang kami pelajari dengan kelompok pertama Program Perintis PRISM Atala.&lt;/p>
&lt;p>Kelompok kedua Program Perintis Atala PRISM akan dimulai setelah Catalyst Fund 7 selesai. Antara sekarang dan nanti, setiap anggota Komunitas Catalyst yang terinspirasi untuk menulis proposal akan mendapatkan akses ke materi kursus kohort pertama Program Perintis Atala PRISM di atas Canvas. Harap kirimkan proposal Anda di Ideascale, termasuk alamat email Anda, untuk mendapatkan undangan ke Canvas.&lt;/p>
&lt;p>Dengan akses ini, Anda akan bergabung dengan komunitas Atala PRISM yang sedang berkembang. Tim produk dan teknisi Atala PRISM kami akan tersedia melalui saluran Discord khusus. Penyertaan dalam kerangka tata kelola Grup Layanan Profesional kami. Akses ke fireside chats dengan para pemimpin teratas di ruang SSI, tempat kita akan membahas tren, kasus penggunaan, dan banyak lagi. Selain itu, kami akan mendukung pertumbuhan kredensial bernilai tinggi dan memungkinkan mitra mulai dari konsep, pengembangan, hingga komersialisasi.&lt;/p>
&lt;h2 id="area-fokus">Area Fokus&lt;/h2>
&lt;h3 id="interoperabilitas">Interoperabilitas&lt;/h3>
&lt;p>Sebagian besar kredensial digital ada di buku besar Hyperledger Indy, termasuk yang dikeluarkan oleh pemerintah di Jerman, Kanada, dan Inggris.&lt;/p>
&lt;p>Platform dengan kinerja terbaik akan memperoleh pangsa pasar terbesar. Untuk berbagai alasan, kami yakin platform kami lebih unggul. Oleh karena itu, Cardano dan Atala PRISM harus menyertakan rencana untuk berinteraksi dengan ekosistem lain ini untuk memaksimalkan pangsa pasar.&lt;/p>
&lt;p>Kami mendorong proposal Catalyst untuk mencapai interoperabilitas penuh. Hasil kerja harus mengoptimalkan pengalaman pengguna (UX) untuk kredensial Atala PRISM sambil tetap kompatibel dengan platform lain.&lt;/p>
&lt;h3 id="pemerintahan-sendiri-dari-emergent-communities">Pemerintahan Sendiri dari Emergent Communities&lt;/h3>
&lt;h5 id="tata-kelola-dao-dalam-praktik">Tata Kelola DAO dalam Praktik&lt;/h5>
&lt;p>Undang-undang baru di Wyoming memungkinkan organisasi terdesentralisasi otomatis (DAO) terdaftar di negara bagian. Kami menantang komunitas untuk mendirikan DAO di bawah undang-undang baru. Hal ini dapat mengatur dampak atau tujuan pengembangan dengan sumber daya bersama yang diatur oleh DAO.&lt;/p>
&lt;p>Kami ingin tahu apakah komunitas kami mengusulkan DAO. Dengan proposal yang didanai, kami dapat memfasilitasi perkenalan dengan pakar hukum di Wyoming.&lt;/p>
&lt;p>Proposal harus mempertimbangkan penyisihan dana untuk biaya hukum untuk mendirikan DAO dan dokumentasi hukum.&lt;/p>
&lt;h5 id="pola-kesamaan">Pola Kesamaan&lt;/h5>
&lt;p>Kami mendapat inspirasi dari karya Trust Over IP Foundation dan prinsip-prinsip dari &amp;lsquo;Pola Kesamaan.&amp;rsquo; Kami melihat potensi inovasi dengan menghubungkan komunitas dengan minat yang sama di bawah prinsip-prinsip ini.&lt;/p>
&lt;p>Bagaimana prinsip-prinsip ini dapat menjadi kode plug-and-play sebagai teknologi primitif yang dapat dimanfaatkan oleh komunitas lain dan membuka kunci pertumbuhan dan adopsi eksponensial?&lt;/p>
&lt;p>Kami tertarik untuk menjelajahi taman bermain yang kaya akan ide dan membawanya ke implementasi dunia nyata di Cardano dan Atala PRISM.&lt;/p>
&lt;h5 id="pendidikan-karir-dan-emergent-reputation-primitives">Pendidikan, Karir, dan Emergent Reputation Primitives&lt;/h5>
&lt;p>Banyak proyek yang didanai Pioneer dan Catalyst mendukung program pendidikan dan karir. Salah satu karakteristik yang menentukan dari pendekatan ini adalah penciptaan alternatif untuk pendidikan terakreditasi dan jalur karir.&lt;/p>
&lt;p>Kami membutuhkan komunitas kami untuk berpikir tentang mengembangkan teknologi dan governance primitives untuk mendukung komunitas mana pun yang ingin membangun jalur pendidikan dan karier baru dengan menyediakan alat:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Untuk mendatangkan pakar dan guru baru&lt;/li>
&lt;li>Bagi orang-orang di komunitas untuk berkembang dan tumbuh&lt;/li>
&lt;li>Untuk menjaga reputasi sebagai karyawan yang terampil, buruh, konsultan, mentor, guru, dll.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ketika standar reputasi berubah, kita membutuhkan cara untuk menyembuhkan diri sendiri dan memantau diri sendiri terhadap aktor yang buruk, tindakan yang berbahaya, atau hasil yang buruk.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Rantai Pasokan Melingkar&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Rantai pasokan global berfokus pada penciptaan infrastruktur ekonomi baru. Tujuannya adalah mengganti atau mengintegrasikan dengan sistem lama seperti pencatatan, bill of lading, sistem pencatatan yang dikelola secara terpusat, dan jaringan distribusi. Sentralisasi memiliki banyak tantangan, salah satunya adalah kurangnya ketahanan dalam rantai pasokan global, seperti yang telah kita semua lihat dan terus alami di era COVID.&lt;/p>
&lt;p>Rantai pasokan cenderung mulai terdesentralisasi. Pasar dan rute perdagangan muncul dari dasar pasar produsen dan digabungkan ke dalam rantai pasokan terpusat, yang akhirnya turun ke konsumen. Kami ingin mengeksplorasi pola perdagangan baru dalam rantai pasokan dari bawah ke atas yang dapat membuka dan memperluas jaringan reputasi lokal ke pasar yang saat ini tidak dapat diakses, seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>pertanian regeneratif&lt;/li>
&lt;li>Seni produksi lokal&lt;/li>
&lt;li>Bentuk lain dari perdagangan lokal&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Di sisi lain, distribusi atau demand-driven commerce berpotensi membangun kekuatan pasar dari bawah ke atas yang dapat melibatkan rantai pasokan industri global dengan cara yang tidak mungkin dilakukan tanpa membangun suara dan kekuatan ekonomi masyarakat secara digital.&lt;/p>
&lt;p>Untuk tantangan rantai pasokan, kami ingin menjawab dua tantangan signifikan:&lt;/p>
&lt;h5 id="masalah-produsen-kecil">Masalah Produsen Kecil&lt;/h5>
&lt;p>Bagaimana kita bisa menciptakan transparansi saat proses bottom-up memenuhi rantai pasokan industri, memotong pasar distribusi terpusat, dan terhubung langsung ke konsumen?&lt;/p>
&lt;p>Misalnya, produsen kecil seperti peternakan keluarga di Wyoming tidak memiliki cara untuk mendapatkan informasi tentang nilai produk mereka melalui jaringan agregasi dan distribusi global ini. Saat ini, solusi seperti proyek BeefChain mendukung peternak kecil.&lt;/p>
&lt;p>Ada banyak masalah yang harus diatasi. Misalnya, pabrik pengemasan adalah titik masuk ke agregasi, jadi ada sedikit atau tidak ada insentif untuk berurusan dengan produsen kecil. Kami ingin mengatasi masalah ini dengan membangun alat serba guna untuk membantu masyarakat dalam mengatur dan mengatur produksi sendiri sesuai dengan standar yang disepakati. Kami mengusulkan bahwa jika komunitas ini dapat terhubung dan tumbuh, mereka akan:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Jangkau pasar melalui saluran distribusi alternatif ke rantai pasokan industri&lt;/li>
&lt;li>Mampu bernegosiasi sebagai komunitas untuk persyaratan yang lebih baik agar nilai produk mereka diakui, didistribusikan, dan dijual dengan nilai yang utuh baik secara komersial maupun reputasi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="masalah-proses-terakhir">Masalah Proses Terakhir&lt;/h5>
&lt;p>Bagaimana distributor lokal di pasar lokal berinteraksi dengan rantai pasokan industri global dan diberi akses ke pasar yang jika tidak, tidak dapat diakses karena kurangnya identitas ekonomi atau modal untuk mengakses barang pada skala yang dibutuhkan oleh rantai pasokan industri?&lt;/p>
&lt;p>Tantangan ini berkaitan dengan pendistribusian produk yang diperlukan ke komunitas lokal dengan sedikit pengaruh pasar atau akses ke alat keuangan, seperti kredit, untuk berinteraksi dengan rantai pasokan industri. Kami sedang mencari alat dari bawah ke atas untuk membangun jaringan komunitas. Delegasi di komunitas tersebut dapat mengakses keuangan dan kredit yang diperlukan untuk berinteraksi dengan rantai pasokan industri pada skala ekonomi yang diperlukan untuk transaksi.&lt;/p>
&lt;p>Contoh dari masalah ini adalah memberikan pasokan perawatan kesehatan ke pedesaan dan negara berkembang dan ekonomi. Dana dari para donatur, pemerintah, dan sumber-sumber lain tersedia untuk pengadaan obat-obatan tersebut. Donor hanya akan mengeluarkan dana setelah pengiriman diverifikasi, dan perusahaan pemasok medis hanya akan mengirim barang ke pelabuhan setelah pembayaran diterima.&lt;/p>
&lt;p>Namun, usaha kecil lokal harus menjaga transparansi dan pengawasan barang selama pengiriman dan penerimaan. Bisnis ini tidak memiliki dana atau kemampuan untuk meminjam modal untuk menutupi biaya persediaan medis dari pengiriman di pelabuhan ke rumah sakit dan klinik yang membutuhkannya.&lt;/p>
&lt;p>Mengatasi tantangan kesenjangan keuangan sangat penting. Kami percaya bahwa ada potensi besar untuk menciptakan jaringan dari bawah ke atas dari individu dan usaha kecil tepercaya untuk mengisi celah ini.&lt;/p>
&lt;h5 id="garis-besar-bahasa-pola-yang-diusulkan-contoh">Garis Besar Bahasa Pola yang Diusulkan (contoh)&lt;/h5>
&lt;p>&lt;strong>Primitif&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Identitas Digital&lt;/li>
&lt;li>Kredensial yang Dapat Diverifikasi (VC)&lt;/li>
&lt;li>Permintaan Presentasi yang Dapat Diverifikasi&lt;/li>
&lt;li>Bukti Presentasi yang Dapat Diverifikasi&lt;/li>
&lt;li>Mata uang kripto&lt;/li>
&lt;li>Token yang tidak dapat dipertukarkan (NFT)&lt;/li>
&lt;li>Kontrak pintar&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Pola&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Registri Kepercayaan&lt;/li>
&lt;li>Kerangka Tata Kelola&lt;/li>
&lt;li>Registri Token Terkurasi&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan anggota komunitas dan proses orientasi&lt;/li>
&lt;li>Membangun Reputasi Individu&lt;/li>
&lt;li>Komunitas sebagai keseluruhan kelompok berinteraksi dengan pihak eksternal&lt;/li>
&lt;li>Anggota masyarakat sebagai individu berinteraksi dengan pihak luar&lt;/li>
&lt;li>Media pertukaran komunitas&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan Trust Registry eksternal&lt;/li>
&lt;li>Pengakuan Kerangka Tata Kelola eksternal&lt;/li>
&lt;li>Penerimaan Kerangka Tata Kelola oleh pihak eksternal&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dengan latar belakang tersebut, kami mengusulkan proposal dalam tiga bidang berikut:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Interoperabilitas antara DID/VC yang berbasis Cardano dan Indy.&lt;/li>
&lt;li>Pemerintahan Sendiri Emergent Communities&lt;/li>
&lt;li>Rantai Pasokan Melingkar&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Catalyst: Mengatasi Serangan Disinformasi Dunia Maya</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/disarm-cyber-disinfo-attacks/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/disarm-cyber-disinfo-attacks/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Besaran Dana: &lt;strong>100.000 USD dibayarkan dalam bentuk ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26239">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26239/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Disarm-cyber-disinformation-attacks">Repositori Git&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/disarm-cyber-disinformation-attacks">Buku Git&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Dalam sistem proof of stake dengan tata kelola terdistribusi, pemahaman umum tentang kebenaran dan ketergantungan terhadap sumber otentik dari informasi yang benar dan dapat dipertanggungjawabkan bisa menjadi penting untuk menghindari perpecahan komunitas yang bertikai menjadi dua kubu atau lebih.&lt;/p>
&lt;p>Serangan distributed denial-of-truth (DDoT) dapat didefinisikan sebagai upaya jahat untuk mengganggu operasional normal dari komunitas, layanan atau jaringan dengan membanjiri target, infrastruktur dan komunitas di sekitarnya dengan disinformasi dan informasi yang salah.&lt;/p>
&lt;p>Disinformasi adalah rekayasa atau manipulasi konten audio/visual/teks dengan sengaja, teori konspirasi atau rumor yang sengaja dibuat, atau untuk menyebarkan ketidakpercayaan. Dengan disinformasi, informasi buruk disebarkan dengan maksud untuk menipu.&lt;/p>
&lt;p>Malinformasi adalah publikasi informasi yang disengaja dibuat untuk kepentingan pribadi atau perusahaan daripada kepentingan publik. Perubahan konteks, tanggal, atau waktu yang disengaja dari konten asli.&lt;/p>
&lt;p>Skenario serangan DDoT ini dapat muncul sebagai serangan gabungan dari luar/dalam dan menyebar lebih cepat di komunitas yang liar, seperti komunitas cryptocurrency. Serangan DDoT dapat membanjiri sistem dengan informasi palsu, yang menyebabkan penurunan kepercayaan/perpecahan komunitas.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Saat ini semua orang secara implisit berasumsi bahwa satu-satunya korban adalah pemilihan umum,&amp;rdquo; kata David Perlman, mantan ilmuwan data Twitter Inc. yang kini mengembangkan cara bagi perusahaan untuk melawan disinformasi di perusahaan keamanan komputer Leviathan Security Group Inc. &amp;ldquo;Tidak ada alasan bagi perusahaan untuk tidak dapat menjadi korban,” katanya.*&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.wsj.com/articles/brands-face-a-new-online-threat-disinformation-attacks-11602187365">Brand dalam Menghadapi Ancaman Online Baru: Serangan Disinformasi&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pemain dengan itikad buruk mungkin diam-diam mempersiapkan skenario ini untuk kepentingan tertentu yang awalnya tidak terlihat oleh publik. Hal ini dapat dilakukan dengan bantuan beberapa pemegang utama/platform pertukaran/koin pesaing/investor dan/atau tokoh media.&lt;/p>
&lt;p>Kita semua sadar bagaimana satu orang (Elon Musk) sudah mampu menggerakkan pasar kripto, sementara segelintir pemuka Cardano dengan dukungan dari luar mungkin dapat melakukan hal yang sama.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul dalam tantangan ini akan fokus pada peningkatan transparansi semua segmen transfer perbendaharaan moneter Cardano dan membuat tutorial &amp;ldquo;ramah-pemula&amp;rdquo; tentang cara memantau peristiwa keuangan sejak awal berdirinya Cardano dan entitas pendiri utamanya.&lt;/p>
&lt;p>Pengusul juga akan fokus pada upaya lama dan baru dalam mempermainkan sistem, penipuan lebih lanjut, pengguna yang curang, penabur ketidakpercayaan, penyebaran kebohongan dan pengacau komunitas.&lt;/p>
&lt;p>Banyak skenario DDoT yang mungkin berkembang jika komunitas Cardano tidak bekerja secara proaktif dalam pencegahannya.&lt;/p>
&lt;p>Salah satu contoh skenario DDoT yang ditemukan dalam menggambarkan bagaimana segala sesuatunya bisa salah dengan cepat:&lt;/p>
&lt;p>Contoh skenario yang melibatkan itikad buruk: Mantan/pimpinan atau pendiri atau peneliti/manajer terkemuka dari salah satu dari tiga entitas pendiri Cardano mengeluarkan pernyataan yang tidak benar yang mempertanyakan legitimasi upaya/niat entitas pendiri lain atau kemungkinan kejahatan keuangan.&lt;/p>
&lt;p>Beberapa SPO komunitas terkemuka berpihak pada entitas yang menuduh, seperti halnya beberapa influencer Youtube dan media kripto terkemuka. Kubu lain berpihak pada yang tertuduh. Beberapa perusahaan mulai menjauhkan diri.&lt;/p>
&lt;p>Desas-desus beredar bahwa salah satu entitas pendiri diduga diam-diam menguras dana dan itu dilakukan di belakang layar. Desas-desus lain beredar bahwa salah satu entitas Cardano telah memasang portal rahasia dan beberapa SPO mengumumkan bahwa mereka telah mengurangi pledge mereka karena takut. Kepanikan akan menyebar. Tuduhan itu diperkuat melalui media sosial.&lt;/p>
&lt;p>Kebenaran sulit ditegakkan - referensi dibuat untuk pembicaraan dan diskusi pribadi, tuduhan publik sulit untuk diverifikasi.&lt;/p>
&lt;p>Komunitas umum tidak memiliki cara untuk memverifikasi manfaat sebenarnya dari klaim tersebut - karena klaim tersebut tidak didokumentasikan. Dua kubu muncul. Komunitas Cardano terbelah menjadi dua. Hal ini menambahkan lebih banyak bahan bakar ke dalam kobaran api. Nilai ADA turun. Sumber kebenaran dalam ekosistem Cardano dipertanyakan. Seluruh sistem diambang kolaps. Serangan DDOT oleh sekelompok dua lusin pemain terdistribusi yang terorganisir dengan baik sedang berlangsung. Pemerintahan diguncang.&lt;/p>
&lt;h2 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Sistem-sistem lama telah dibawa ke tepi jurang oleh ketidakmampuan pemangku kepentingan, peserta dan publik dalam menyepakati apa itu kebenaran.&lt;/p>
&lt;h2 id="bagaimana-kesuksesan-ini-akan-terlihat">Bagaimana Kesuksesan Ini Akan Terlihat?&lt;/h2>
&lt;p>Kebenaran tentang Cardano dan peristiwa yang sedang berlangsung maupun masa lalu mudah untuk dibangun bahkan untuk pendatang baru. Kepercayaan tidak terkikis. Transparansi ditingkatkan.&lt;/p>
&lt;h2 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Akses lebih mudah terhadap informasi tentang perbendaharaan Cardano dan dananya, pencairan perbendaharaan, kebijakan moneter masa lalu, saat ini dan masa depan&lt;/li>
&lt;li>Transaksi historis dari perbendaharaan dan entitas pendiri dapat dengan mudah diidentifikasi oleh pengguna umum Cardano dengan beberapa klik&lt;/li>
&lt;li>Sumber informasi Treasury 101 dibuat untuk menjelaskan dasar-dasar cara kerja Treasury dan bagaimana semua fakta terkait Treasury dapat diverifikasi secara independen - dengan panduan&lt;/li>
&lt;li>Repositori penipuan lama/baru, upaya penipuan, teori dan kebohongan palsu yang dibantah dapat dengan mudah diperiksa dan diakses&lt;/li>
&lt;li>Situs web yang dikelola komunitas diperluas untuk memasukkan lebih banyak konten ramah pemula tentang Treasury Cardano, tingkat inflasi ADA, kalkulator kebijakan moneter ADA di masa depan&lt;/li>
&lt;li>Situs web yang dikelola komunitas diperluas untuk memasukkan konten historis dan terkini tentang berbagai jenis penipuan Cardano, pemain beritikad buruk, ketidakbenaran, dan penyebaran FUD.&lt;/li>
&lt;li>Sumber dan penyimpanan informasi baru yang dikembangkan berisi jadwal dari proyek Cardano, daftar segala tanya jawab (FAQ) dan kritik terhadap Cardano serta jawaban atas kritik.&lt;/li>
&lt;li>Alat yang lebih baik untuk mencari dan menyalin informasi dari acara Cardano 360 IOG, AMA Charles Hoskinson dan dari anggota komunitas terkemuka lainnya dikembangkan.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Mengembangkan Afrika, Mengembangkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund8/challenges/grow-africa-grow-cardano/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund8/challenges/grow-africa-grow-cardano/campaign-brief/</guid><description>
&lt;img src="https://cardano.ideascale.com/community-library/accounts/93/936143/Public/10-Grow-Africa-Grow-Cardano-1daa76.png" class="">
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$250,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/idea/384227">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/c/campaigns/26442/stage/all/ideas/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Bagaimana kita meneruskan dan menumbuhkan Cardano di Afrika pada tahun 2022?&lt;/p>
&lt;h3 id="mengapa-hal-ini-penting">Mengapa Hal Ini Penting?&lt;/h3>
&lt;p>Tantangan &amp;lsquo;Tumbuhkan Afrika&amp;rsquo; merupakan inti dari inisiatif utama Cardano, yang berekspansi ke Afrika. Izinkan Catalyst juga mendukung dorongan ini.&lt;/p>
&lt;h3 id="seperti-apa-gambaran-suksesnya">Seperti apa gambaran suksesnya?&lt;/h3>
&lt;p>Cardano adalah blockchain terpilih di Afrika pada tahun 2023.&lt;/p>
&lt;p>Proyek dan pengembang di Afrika tidak akan terisolasi, tetapi berjejaring dan berkembang.&lt;/p>
&lt;h3 id="tolak-ukur-utama">Tolak Ukur Utama&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jumlah proyek Afrika baru yang diunggulkan pada tahun 2022&lt;/li>
&lt;li>Proposal dengan jelas menunjukkan solusi kasus penggunaan teknologi Cardano&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengembang Afrika yang bergabung pada tahun 2022&lt;/li>
&lt;li>Dampak lokal (dapat diukur melalui aktivitas dan jangkauan pengguna)&lt;/li>
&lt;li>Kemitraan lokal terbentuk (ukuran institusi + pengaruh)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="penjelasan-tantangan">Penjelasan Tantangan&lt;/h2>
&lt;p>*&amp;ldquo;Memiliki putaran pendanaan yang berfokus pada Afrika adalah skenario saling menguntungkan. Afrika untung dengan mendapatkan dukungan. Proyek komersial yang sudah dibangun di Afrika untung, karena mereka mendapat sinyal dukungan dari komunitas kami. Pemegang Cardano menang ketika ada lingkungan yang mendorong untuk adopsi massal di mana saja.*Berfokus pada Afrika adalah strategi yang sering dipromosikan dan dilakukan secara terbuka oleh IOG dan Charles Hoskinson. ROI kemungkinan akan tinggi karena proyek yang disponsori komunitas lebih baik dijalankan di usia muda dan ekonomi berkembang.” &lt;strong>Greg Bell; (pencetus seri Grow Cardano)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Sepanjang sejarah dan peradaban manusia, telah terjadi bahwa setiap beberapa abad atau lebih, pertemuan faktor-faktor menyelaraskan transisi kita dari satu fase perkembangan ke fase lainnya; Revolusi industri pertama dan kedua adalah contoh utama. Saat ini kita baru saja keluar dari revolusi Web2 dan revolusi Industri keempat atau Web3 ada di depan kita.&lt;/p>
&lt;p>Meskipun Afrika tidak memainkan peranan kunci dalam revolusi industri pertama, kedua atau ketiga, Afrika siap menjadi pemimpin dalam teknologi Web 3.0 dan mereka yang memiliki pandangan jauh ke depan memposisikan diri mereka secara strategis.&lt;/p>
&lt;p>Komunitas Cardano bisa menjadi salah satu visioner ini. Mari kita serius dalam menyemai proyek jangka panjang di Afrika untuk menangkap sebagian besar pasar berkembang yang penting.&lt;/p>
&lt;h3 id="alasan-anggaran">Alasan anggaran&lt;/h3>
&lt;p>Mari kita jujur di sini. Kami membutuhkan lebih dari 250 ribu untuk melanjutkan penyemaian Cardano di Afrika. Kami meminta jumlah ini karena pola voting Catalyst; dalam hal itu $250.000 lebih baik daripada $0 dan &lt;i>Wada and Partners&lt;/i> masih dapat memanfaatkan kategori tantangan lain untuk membantu memperluas Cardano di Afrika.&lt;/p></description></item><item><title>Catalyst: Mengembangkan Amerika Latin, Mengembangkan Cardano</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/grow-latin-america/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/grow-latin-america/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26242">Halaman Kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26242/stage/unspecified">Jelajahi Ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Grow-Latin-America-Grow-Cardano">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/grow-latin-america-grow-cardano">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Seperti di Afrika, meningkatkan tingkat kesadaran orang-orang biasa di Amerika Latin tentang teknologi blockchain dan protokol pada Cardano harus menjadi prioritas bagi komunitas Catalyst. Menyediakan dana bagi orang-orang yang mempelajari protokol kita untuk memanfaatkan protokol dan dukungan yang ditawarkan komunitas tampaknya menjadi alasan kami bekerja sama bukan?&lt;/p>
&lt;p>Dalam komunitas kami, kami memiliki beberapa orang luar biasa dari Amerika Latin yang bekerja bersama kami untuk mengembangkan ekosistem. Mari beri sesama anggota komunitas kita kategori pendanaan yang dapat mereka tunjukkan ke komunitas lokal mereka sebagai sarana untuk mengambil bagian dalam revolusi teknologi ini.&lt;/p>
&lt;p>Sebagian besar kumpulan Stake Pool berbasis di Amerika Utara dan Eropa. Protokol Cardano akan jauh lebih tangguh dan produktif bagi orang-orang di seluruh dunia ketika komunitas Catalyst meningkatkan dan dengan sengaja mendukung mereka yang ingin menjadi bagian dari jaringan para Stake Pool.&lt;/p>
&lt;p>Beberapa anggota asli komunitas Catalyst berasal dari Amerika Latin, mari manfaatkan inisiatif itu dan bawa lebih banyak orang dari bagian dunia yang indah ini ke dalam ekosistem Cardano.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Komunitas Cardano berbasis kuat di Amerika Utara dan Eropa.&lt;/p>
&lt;p>Pertumbuhan di tempat lain membutuhkan dukungan dan inisiatif kita sebagai komunitas.&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Berbagai macam orang dari Amerika Latin atau yang memiliki koneksi ke Amerika Latin berkumpul dan membentuk tim untuk menumbuhkan ekosistem kita.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Metrik dasar yang harus dicari untuk menentukan efektivitas tantangan ini akan mencakup:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Volume proposal yang berasal dari orang Amerika Latin yang berpartisipasi dalam Project Catalyst. -Kualitas proposal tersebut serta dampaknya terhadap komunitas lokal mereka.&lt;/li>
&lt;li>Apakah kita menarik anggota komunitas baru dari negara-negara Amerika Latin?&lt;/li>
&lt;li>Akankah kita melihat peningkatan transaksi yang diproses (blocks minted) di Amerika Latin? Akankah SPO baru terbentuk?&lt;/li>
&lt;li>Apa yang dapat kita pelajari dari proposal yang didanai dalam hal membangun dari titik proposal awal yang berhasil didanai dari pengaturan tantangan ini?&lt;/li>
&lt;li>Akankah aplikasi dikembangkan mungkin berguna di belahan dunia lain?&lt;/li>
&lt;li>Akankah ada peningkatan terukur dalam kehidupan orang-orang yang tertarik pada ekosistem Cardano?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Menghubungkan Jepang/Komunitas 日本</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/connect-japan-community/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/connect-japan-community/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>500,000 USD dibayarkan dalam ADA&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26238">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26238/stage/unspecified">jelajahi ide-ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Connecting-Japan-Community">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/daos-love-cardano">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Tujuan dari tantangan ini adalah untuk menemukan cara agar lebih melibatkan komunitas Jepang dan membantu menciptakan cara bagi komunitas berbahasa Jepang dan Inggris untuk terhubung. Pengusul proposal terdorong untuk mengajukan proposal dalam bahasa Jepang dan tim Challenge akan membantu mempromosikan peran CA di Eastern Town Hall atau acara yang setara.&lt;/p>
&lt;p>Anggaran ditetapkan menjadi $50 ribu karena Tantangan ini hanya berfokus pada bagian tertentu dari komunitas. Ada juga proyek dari Jepang yang memiliki aplikasi luas dan akan cocok dengan tantangan lain. Mengingat fokusnya adalah pada pembangunan komunitas, anggaran harus cukup untuk mendukung 2 sampai 6 upaya yang berarti.&lt;/p>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Ada minat pada Cardano di Jepang sejak awal dan negara tersebut memiliki sikap progresif terhadap teknologi blockchain. Hal ini membuat Jepang menjadi negara yang mungkin untuk mengadopsi solusi yang dibangun di atas Cardano. Sudah ada beberapa anggota komunitas dan SPO yang aktif tetapi partisipasi dalam Catalyst masih relatif rendah.&lt;/p>
&lt;p>Baru-baru ini, Eastern Town Hall dimulai oleh anggota komunitas dan partisipasi di ruang pertemuan Jepang telah menjadi salah satu yang tertinggi secara konsisten. Pada tantangan di Fund 6 juga ada beberapa proposal yang datang dari komunitas Jepang. Dengan momentum saat ini tantangan di Fund 7 kemungkinan akan melihat partisipasi yang baik dan dapat memantapkan komunitas.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini sebagian besar Ideascale &amp;amp; Catalyst beroperasi dalam bahasa Inggris. Ini menciptakan penghalang bagi semua komunitas non-Inggris. Jika solusi dari tantangan ini terbukti berhasil menjembatani kesenjangan itu, mereka bisa menjadi contoh bagi komunitas lain.&lt;/p>
&lt;h2 id="kemungkinan-arah">Kemungkinan arah:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Menerjemahkan dokumentasi utama&lt;/li>
&lt;li>Membuat konten edukasi tentang Cardano &amp;amp; Catalyst dalam bahasa Jepang&lt;/li>
&lt;li>Mengorganisir penerjemah untuk acara Catalyst&lt;/li>
&lt;li>Menyelenggarakan lokakarya untuk anggota baru, seperti CA, SPO, pengusul proposal&lt;/li>
&lt;li>Menyiapkan pusat kegiatan komunitas&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Catalyst: Meningkatkan dan Mengembangkan Kemampuan Audit</title><link>/id/catalyst/fund7/challenges/improve-grow-audits/campaign-brief/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/id/catalyst/fund7/challenges/improve-grow-audits/campaign-brief/</guid><description>
&lt;p>Alokasi Dana: &lt;strong>$100,000 USD dibayarkan dalam Ada&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/campaign-home/26253">Halaman kampanye&lt;/a> dan &lt;a href="https://cardano.ideascale.com/a/ideas/top/campaign-filter/byids/campaigns/26253/stage/unspecified">jelajahi ide&lt;/a> dan &lt;a href="https://github.com/Catalyst-Challenges/F7-Improve-and-Grow-Auditability">Git Repository&lt;/a> dan &lt;a href="https://quality-assurance-dao.gitbook.io/catalyst-fund-7-challenges/fund-7/improve-and-grow-auditability">Git Book&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="ringkasan-kampanye">Ringkasan Kampanye&lt;/h2>
&lt;p>Ketika Fund7 terjadi, kami akan mendekati 300 proposal yang didanai. Sangat penting bahwa proposal yang diajukan telah dievaluasi/diaudit untuk melihat apakah proposal tersebut berhasil dan apakah ROI sejalan dengan apa yang telah ditetapkan pada awalnya.&lt;/p>
&lt;p>Saat ini, IOG bertanggung jawab untuk memantau perkembangan proposal yang telah didanai, tetapi ketika ada ratusan proposal yang didanai, ini akan menjadi pekerjaan yang merepotkan bagi IOG.&lt;/p>
&lt;p>Tantangan Auditability bertujuan untuk memastikan transparansi dalam penggunaan sumber daya perbendaharaan Cardano, yang memungkinkan komunitas Cardano memiliki lebih banyak informasi tentang pengembangan proposal yang didanai melalui sistem &amp;lsquo;checks and balances.&amp;rsquo;&lt;/p>
&lt;h3 id="beberapa-arah-yang-dapat-diambil-oleh-tantangan-ini">&lt;strong>Beberapa arah yang dapat diambil oleh tantangan ini&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Podcast dengan tim dari proposal yang didanai&lt;/li>
&lt;li>Melakukan audit pada smart contracts&lt;/li>
&lt;li>Platform / Situs web&lt;/li>
&lt;li>Pelaporan metrik, pengeluaran finansial&lt;/li>
&lt;li>Metrik pengembangan dapps (transaksi, volume, dompet unik, dll &amp;hellip;)&lt;/li>
&lt;li>Metrik pada jumlah pengembang yang bergabung, jumlah komitmen dalam repositori proposal yang didanai&lt;/li>
&lt;li>Metrik indikator keterlibatan media sosial&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="kenapa-hal-ini-penting">Kenapa Hal Ini Penting?&lt;/h2>
&lt;p>Sangat penting bahwa proposal yang didanai dievaluasi untuk melihat apakah mereka memberikan apa yang ditetapkan dalam misi mereka..&lt;/p>
&lt;h2 id="seperti-apa-kesuksesan-itu">Seperti apa kesuksesan itu?&lt;/h2>
&lt;p>Beberapa proyek mengevaluasi proposal yang didanai, memberikan laporan, artikel, dan metrik tentang pengembangan dan implementasi proyek.&lt;/p>
&lt;h2 id="metrik-utama-untuk-diukur">Metrik Utama untuk diukur&lt;/h2>
&lt;p>Jumlah proposal yang didanai yang telah diaudit&lt;/p>
&lt;p>Mempertimbangkan bahwa idenya adalah untuk mengaudit dan melaporkan perkembangan proposal dalam tantangan yang berbeda, penting untuk memikirkan metrik keberhasilan dalam kaitannya dengan setiap tantangan.&lt;/p>
&lt;p>Jumlah laporan, artikel dan video/podcast di:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kinerja&lt;/li>
&lt;li>Prestasi&lt;/li>
&lt;li>Keuangan&lt;/li>
&lt;li>Jumlah pengembang yang bergabung&lt;/li>
&lt;li>Jumlah komitmen dalam repositori proposal yang didanai (GitHub)&lt;/li>
&lt;li>Indikator: transaksi, volume, dan dompet unik yang berinteraksi dengan dapps&lt;/li>
&lt;li>Jumlah smart contract yang diaudit&lt;/li>
&lt;li>Indikator keterlibatan media sosial&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>